<resources>
<string name="eula_text" translation_description="Privacy policy and EULA in html">
    <![CDATA[
    <h1>최종 사용자 라이선스 계약</h1>
스카이 맵(Sky Map)(이하 \'스카이 맵\')을 이용하시게 되면 다음 내용에 동의하시게 됩니다. 주의깊게 읽으시기 바랍니다. \'우리\'와 \'스카이 맵\'은 스카이 맵 소스코드의 작성자와 기여자를 지칭합니다. \'어플리케이션\'은 스카이 맵 어플리케이션을 지칭합니다.
<br/><br/>

<h2>개요</h2>
스카이 맵은 아무런 보장을 하지 않습니다! 당신이 스카이 맵을 네비게이션 삼아 공해를 항해하다 빙산에 부딪히더라도 당신의 책임입니다. 당신이 자녀에게 저 하늘의 빛나는 것이 목성이라고 말했는데 그것이 사실 UFO였고 그 결과 당신이 외계인에게 납치를 당했다 할지라도 우리 책임은 아닙니다. 당신의 자녀가 결과적으로 과학 숙제를 틀렸다고 해도 우리 책임이 아닙니다. 당신을 부자로 만들어 줄 UFO가 담긴 사진을 포함한 모든 데이터를 이 앱이 날려 버려도 우리 책임이 아닙니다. 이 앱으로 인해 당신의 핸드폰이 시공의 조직을 찢어 구멍을 만들게 된다면 뭐, 그건 우리 책임으로 합시다. 그 밖의 모든 재앙은 우리 책임이 아닙니다. 운전 중이나 가위를 손에 들고 있을 때 이 앱을 사용하지 마십시오.

<br/><br/>
고리타분한 법률 용어 버전은 다음과 같습니다.
<br/><br/>

<h2>스카이 맵 사용</h2>
스카이 맵의 사용은 귀하가 제공받는 콘텐츠의 소유권이나 지적 재산권을 부여하지 않습니다. 법률에 의해 허가된 경우가 아닌 경우 스카이 맵의 콘텐츠를 이용하시기 위해서는 해당 콘텐츠의 소유권자의 허가가 필요합니다.(help/acknowledgments를 참조하십시오.) 우리는 스카이 맵 내에서 사용되는 어떠한 브랜드나 로고의 사용 권한을 사용자에게 부여하지 않습니다. 스카이 맵 내에서 표시되거나 포함되는 법적 공지를 수정이나 삭제, 조작하지 마십시오.

<br/><br/>
<h2>개인 정보</h2>
우리의 개인 정보 정책(하기 참조)은 스카이 맵 이용 시 귀하의 개인 정보 취급 및 보호 방침에 대해 설명합니다. 스카이 맵을 이용 함에 따라 해당 정책에 동의한 것으로 간주되며, 우리는 해당 데이터를 우리의 개인 정보 정책에 따라 취급합니다.

<br/><br/>
<h2>스카이 맵에 대하여</h2>
이 소프트웨어는 새로운 버전이나 기능을 자동적으로 업데이트합니다. 이에 따라 스카이 맵 개발팀은 이 스카이 맵을 이용할 개인적이고 전 세계적이며 로얄티가 없는 양도불가한 비배타적 권리를 부여합니다. 또한 스카이 맵의 소스 코드를 라이선스 계약(http://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/LICENSE.md)에 따라 이용할 수 있습니다.
우리는 지속적으로 스카이 맵을 변경 및 발전시켜 나갑니다. 기능이 수시로 추가 및 삭제될 수 있으며 지원 및 게재를 중단할 수 있습니다.

<br/><br/>
<h2>보증 및 권리 포기</h2>
우리는 스카이 맵에 대해 자부심을 갖고 있지만 그에 대해 아무것도 약속하지 않습니다. 다음을 주의하십시오.
본 계약에 명시되지 않을 경우 스카이 맵 개발팀과 공급자 및 기여자는 어플리케이션에 대하여 어떠한 보장도 하지 않습니다. 예를 들어, 우리는 어플리케이션 내 어떠한 콘텐츠나 기능 또는 이들의 신뢰성, 유효성, 귀하의 필요충족성에 대하여도 보장하지 않습니다. 우리는 어플리케이션을 \'있는 그대로\' 제공합니다.
일부 지역에서는 시장성, 특정 목적에 대한 적합성 또는 침해 방지 등 특정 종류의 보장을 제공합니다. 법에 저촉되지 않는 한 모든 종류의 보장을 거부합니다.

<br/><br/>
<h2>스카이 맵의 법적 책임</h2>
법에 허용되는 한 스카이 맵 개발팀과 공급자 및 기여자는 상실이익, 수익이나 데이터, 재정상 손실 및 간접적이거나 특수하거나 중대하거나 예외적이거나 심각한 손상 등에 대한 책임을 지지 않습니다. 법에 허용되는 한 본 계약에 따라 묵시적 보장을 포함한 모든 종류의 청구는 귀하가 어플리케이션의 사용에 대해 우리에게 지불한 금액(0원)으로 제한됩니다.
어플리케이션의 사용으로 인한 모든 종류의 손실 및 손상에 대해 스카이 맵 개발팀은 법적 책임을 지지 않습니다.

<br/><br/>
<h2>스카이 맵의 상업적 이용</h2>
스카이 맵을 상업적으로 이용함은 다음 해당 조항에 동의한 것으로 간주됩니다. 이는 스카이 맵 서비스의 이용이나 해당 조항의 위배에 기인하거나 관련한 청구, 손실, 손상, 소송, 판결, 소송 비용, 변호사 수임료 등으로 인한 모든 종류의 청구, 소송 및 법적 조치로부터 스카이 맵 개발팀을 보호합니다.

<br/><br/>
<h2>해당 조항</h2>
어플리케이션에 적용되는 해당 조항은 스카이 맵의 변경 사항 또는 법률의 변경 사항의 반영 등을 위한 목적으로 어느 때에나 수정하거나 새로운 조항을 추가할 수 있습니다. 해당 조항에 변경이 있을 시 어플리케이션 내에 표시됩니다. 변경된 조항에 동의하지 않을 경우 어플리케이션 이용을 중지하십시오. 추가 조항이 해당 조항에 위배할 경우 추가 조항이 해당 조항에 우선합니다. 해당 조항의 위배에 대해 우리가 즉각 대응하지 않는 경우에도 이는 (미래에 조치를 취하는 등의) 권리의 포기를 의미하지 않습니다. 특정 조항이 시행 불가능한 경우에도 그 외 조항의 효력은 유지됩니다.

<br/><br/>
<h1>개인 정보 정책</h1>
사용자의 어플리케이션 이용을 분석하기 위하여 구글 애널리틱스를 사용합니다. 구글 애널리틱스는 표준 인터넷 로그 정보와 방문자 행동 정보를 익명의 형태로 수집합니다. 데이터는 익명임에 유의하십시오. 개인 식별 정보는 수집되지 않습니다. 해당 익명 정보는 스카이 맵 개발자에게가 아닌 구글로 전송됩니다. 구글 애널리틱스는 통계 리포트를 특정 기능을 사용하는 사용자 비율, 특정 버전의 안드로이드 사용자 비율, 특정 기능(자이로스코프 등)을 포함한 모바일 기기를 사용하는 사용자 비율 등으로 편집합니다. 우리는 어떠한 기능을 사람들이 좋아하는지 혹은 싫어하는지 또는 언제 구버전 안드로이드의 지원을 중단해야 하는지 등을 파악하여 스카이 맵을 발전시키는 것을 중요하게 생각합니다. 우리는 해당 리포트를 제삼자에게 제공할 수 있습니다.
우리는 귀하의 사생활을 존중하고 귀하의 개인 정보를 수집하지 않으며 사용자 개인에 대하여 어떠한 것도 알 수 없습니다. 만약 구글 애널리틱스에게 익명 정보가 전달되는 것을 원치 않을 경우 설정 메뉴를 통해 선택하실 수 있습니다. 스카이 맵을 더 좋게 만들기 위해 정보를 제공하여 주시는 분들께 감사드립니다. 구글 애널리틱스에 대해서는 구글의 해당 페이지(http://www.google.com/analytics)를 참조하십시오.
    ]]>
</string>
</resources>
