<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">&lt;h1&gt;Sky Map สำหรับ Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;เวอร์ชัน %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;บทนำและเริ่มต้นอย่างรวดเร็ว&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ยกโทรศัพท์ของคุณขึ้นและมองผ่านมันเหมือนหน้าต่างไปยังอวกาศ Sky Map ใช้เข็มทิศ ความเร่ง และไจโรสโคปของโทรศัพท์เพื่อติดตามทิศทางที่คุณชี้และอัปเดตแผนที่แบบเรียลไทม์&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;ไม่ใช่ทุกโทรศัพท์ที่สามารถรันแอป Sky Map ได้! ดูส่วนข้อกำหนดฮาร์ดแวร์ด้านล่าง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หากนี่เป็นครั้งแรกของคุณ:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;อนุญาตการเข้าถึงตำแหน่งเมื่อได้รับแจ้ง — Sky Map ต้องการตำแหน่งโดยประมาณของคุณเพื่อวาดท้องฟ้าที่ถูกต้องสำหรับตำแหน่งของคุณ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชี้โทรศัพท์ของคุณไปที่ท้องฟ้าในทิศทางใดก็ได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แผนที่จะเคลื่อนไหวเพื่อให้ตรงกับทิศทางที่คุณชี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แตะที่ใดก็ได้บนหน้าจอเพื่อแสดงตัวควบคุม&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;การนำทางท้องฟ้า&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;โหมดอัตโนมัติ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ในโหมดอัตโนมัติ (ค่าเริ่มต้น) Sky Map ใช้เซ็นเซอร์ของโทรศัพท์เพื่อแสดงสิ่งที่อยู่ในทิศทางที่โทรศัพท์ของคุณชี้ เพียงแค่เคลื่อนโทรศัพท์ของคุณไปรอบ ๆ และแผนที่จะตามตัว&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;โหมดแมนนวล&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;แตะไอคอนเซ็นเซอร์/เข็มทิศในตัวควบคุมเพื่อสลับไปยังโหมดแมนนวล ในโหมดนี้คุณสามารถ:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ลากแผนที่ด้วยนิ้วเดียวเพื่อแพน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บีบเพื่อซูมเข้าหรือออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หมุนด้วยสองนิ้วเพื่อเปลี่ยนการวางแนว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;โหมดแมนนวลมีประโยชน์เมื่อคุณต้องการสำรวจท้องฟ้าโดยไม่ต้องยกโทรศัพท์ของคุณขึ้น&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;เลเยอร์ที่มองเห็นได้&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map จัดระเบียบสิ่งที่แสดงเป็นเลเยอร์ ซึ่งแต่ละเลเยอร์สามารถเปิดหรือปิดได้อย่างอิสระ แตะหน้าจอเพื่อเปิดเผยตัวควบคุมเลเยอร์ที่ด้านข้าง — พวกมันจะเรืองแสงสีส้มเมื่อเลเยอร์เปิดอยู่และปรากฏจางเมื่อปิด&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ดาว:&lt;/b&gt; ดาวที่สว่างที่สุด พร้อมป้ายกำกับสำหรับดาวที่โดดเด่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;กลุ่มดาว:&lt;/b&gt; โครงร่างกลุ่มดาวและชื่อ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;วัตถุ Messier:&lt;/b&gt; วัตถุท้องฟ้าลึก: กาแล็กซี เนบิวลา และกระจุกดาว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ดาวเคราะห์:&lt;/b&gt; ดาวเคราะห์ของระบบสุริยะของเรา แสดงเป็นภาพ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ฝนดาวตก:&lt;/b&gt; จุดรังสีของฝนดาวตกที่ใช้งานอยู่และที่จะมาถึง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;สุริยวิถี &amp;amp; ตารางพิกัด RA/Dec:&lt;/b&gt; สุริยวิถีคือเส้นทางประจำปีของดวงอาทิตย์ผ่านท้องฟ้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ขอบฟ้า:&lt;/b&gt; เส้นขอบฟ้าและป้ายกำกับทิศทางสำคัญ (N, S, E, W)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;ควรรู้:&lt;/b&gt; Sky Map แสดงขอบฟ้าทางเรขาคณิต — มุมมองที่เรียบและไม่มีสิ่งกีดขวางอย่างสมบูรณ์ วัตถุที่อยู่เหนือขอบฟ้าเล็กน้อยอาจยังคงถูกซ่อนไว้โดยอาคาร เนินเขา หรือต้นไม้ในทางปฏิบัติ&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;ตัวควบคุมบนหน้าจอ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;แตะที่ใดก็ได้บนหน้าจอเพื่อแสดงหรือซ่อนตัวควบคุม ด้านหนึ่งคุณจะพบตัวสลับเลเยอร์ที่อธิบายไว้ข้างต้น ด้านอื่น ๆ คือปุ่มเพื่อสลับระหว่างโหมดอัตโนมัติและแมนนวล&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตัวควบคุมจะค่อย ๆ หายไปโดยอัตโนมัติหลังจากไม่กี่วินาทีเพื่อให้มุมมองชัดเจน&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;ค้นหา&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;แตะไอคอนแว่นขยายเพื่อค้นหาสิ่งใด ๆ ในท้องฟ้า คุณสามารถค้นหา:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ดาว&lt;/b&gt; — ตามชื่อ เช่น "Sirius" "Betelgeuse" "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ดาวเคราะห์&lt;/b&gt; — เช่น "Mars" "Saturn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;กลุ่มดาว&lt;/b&gt; — เช่น "Orion" "Cassiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;วัตถุ Messier&lt;/b&gt; — เช่น "M31" "Andromeda Galaxy" "Pleiades"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ดาวหางและฝนดาวตก&lt;/b&gt; — ตามชื่อ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;ในโหมดอัตโนมัติ:&lt;/b&gt; หลังจากเลือกผลลัพธ์ Sky Map จะแสดงวงกลมเป้าหมายและลูกศรทิศทาง ทำตามลูกศรโดยหมุนโทรศัพท์ของคุณ — วงกลมจะเปลี่ยนจากสีน้ำเงินเป็นสีแดง จากนั้นสีส้มเมื่อวัตถุอยู่ในสนามมองเห็นของคุณ แตะ ✕ เพื่อออกจากการค้นหา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;ในโหมดแมนนวล:&lt;/b&gt; แผนที่เพียงแค่กระโดดไปยังศูนย์กลางของวัตถุ&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;การเดินทางข้ามเวลา&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Time Travel ช่วยให้คุณเห็นท้องฟ้าในช่วงเวลาใด ๆ ตั้งแต่ปี 1900 ถึง 2100 เลือกไอคอน &lt;b&gt;Time Travel&lt;/b&gt; วงกลมหมุนจากแถบการดำเนิน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;คุณสามารถเลือกวันที่ที่กำหนดไว้ล่วงหน้า (วันครีษมายัน เหตุการณ์ท้องฟ้าที่มีชื่อเสียง ช่วงเวลาทางประวัติศาสตร์) หรือป้อนวันที่และเวลาของคุณเอง แตะ &lt;b&gt;Go!&lt;/b&gt; เพื่อบินไปที่นั่น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่ออยู่ในโหมด Time Travel วันที่จะแสดงบนหน้าจอและตัวควบคุมการเล่นช่วยให้คุณเคลื่อนไหวผ่านเวลา:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;แตะปุ่มเล่นไปข้างหน้าหรือข้างหลังเพื่อเริ่มเคลื่อนไหว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แตะอีกครั้งเพื่อไปเร็วขึ้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แตะปุ่มหยุดเพื่อหยุดชั่วคราว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;สิ่งบางอย่างที่คุณสามารถใช้มันสำหรับ:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;ฉันจะเห็นอะไรได้บ้างหลังจากพระอาทิตย์ตกในคืนนี้?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;เมื่อไรจึงจะมีโอกาสดีที่สุดในการมองเห็นดาวพุธ?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;ท้องฟ้าเป็นอย่างไรในคืนที่ฉันเกิด?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ความแม่นยำลดลงสำหรับวันที่ที่ห่างไกลจากปัจจุบัน ส่วนใหญ่เนื่องจากอิทธิพลแรงโน้มถ่วงของดาวพฤหัสบดี&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;บัตรข้อมูล&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;แตะวัตถุท้องฟ้าที่มีป้ายกำกับใด ๆ บนแผนที่ท้องฟ้าเพื่อแสดงบัตรข้อมูล — แผงที่มีรูปภาพและรายละเอียดเกี่ยวกับวัตถุนั้น บัตรข้อมูลพร้อมใช้งานสำหรับวัตถุ 150+ รวมถึงดาว ดาวเคราะห์ ดวงจันทร์ วัตถุท้องฟ้าลึก Messier และกลุ่มดาว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;แต่ละบัตรแสดง:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ภาพถ่ายหรือแผนภูมิของวัตถุ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำอธิบายสั้น ๆ และข้อเท็จจริงที่สนุก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อมูลทางวิทยาศาสตร์เช่นระยะทาง ขนาด และประเภทวัตถุ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;แตะภาพภายในบัตรเพื่อดูแบบเต็มหน้าจอ ปิดบัตรโดยแตะนอกบัตรหรือกด &lt;b&gt;Back&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;การเปิดใช้งานบัตรข้อมูล:&lt;/b&gt; โดยค่าเริ่มต้นพวกมันจะปรากฏเฉพาะเมื่อคุณอยู่ในโหมดแมนนวล ไปที่การตั้งค่าเพื่อเปิดใช้งานในขณะที่อยู่ในโหมดอัตโนมัติ (ขับเคลื่อนโดยเซ็นเซอร์)&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;แกลเลอรี่&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;แกลเลอรี่มีคอลเลกชันรูปภาพจากกล้องโทรทรรศน์อวกาศฮับเบิลและแหล่งอื่น ๆ เปิดจากเมนูหลัก&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เรียกดูภาพขนาดย่อโดยเลื่อน และแตะรูปภาพเพื่อดูภาพเต็มขนาด ใช้ปุ่ม &lt;b&gt;Find in sky&lt;/b&gt; เพื่อกระโดดไปยังโหมดค้นหาและค้นหาวัตถุนั้นในแผนที่ท้องฟ้าปัจจุบันของคุณ&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;โหมดวิสัยทัศน์กลางคืน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;หากคุณอยู่นอกสถานที่ทำการสังเกตการณ์จริง โหมดวิสัยทัศน์กลางคืนช่วยรักษาการมองเห็นที่ปรับตัวให้เข้มมืดของคุณ สลับจากแถบการดำเนินการโดยแตะไอคอน &lt;b&gt;Night Vision&lt;/b&gt; ที่มีรูปร่างเหมือนตา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ในโหมดวิสัยทัศน์กลางคืน Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สลับการแสดงผลเป็นโทนสีแดงเข้ม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลดความสว่างของหน้าจออย่างมาก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลดไฟแบ็คไลท์ของปุ่ม&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;สลับอีกครั้งเพื่อกลับไปยังปกติ ตัวเลือก &lt;b&gt;Screen Dimming&lt;/b&gt; ภายใต้ &lt;b&gt;Settings → Appearance&lt;/b&gt; ให้คุณควบคุมเพิ่มเติมว่าหน้าจออยู่ในความมืดเพียงใด&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;การตั้งค่าตำแหน่งของคุณ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map ต้องการตำแหน่งโดยประมาณของคุณเพื่อวาดท้องฟ้าที่ถูกต้อง โดยค่าเริ่มต้นจะใช้บริการตำแหน่งของอุปกรณ์ของคุณ (เครือข่ายมือถือหรือ GPS) หากคุณไม่อนุญาตให้เข้าถึง Sky Map จะวางคุณที่ (0, 0) — จุดตรงกลางมหาสมุทร!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หากการเข้าถึงตำแหน่งไม่พร้อมใช้งานหรือคุณต้องการตั้งค่าด้วยตนเอง ให้ไปที่ &lt;b&gt;Settings → Location&lt;/b&gt; และ:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ป้อน &lt;b&gt;ชื่อสถานที่&lt;/b&gt; (ต้องมีการเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตเพื่อค้นหาพิกัด) หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ป้อน &lt;b&gt;ละติจูดและลองจิจูด&lt;/b&gt; โดยตรงเป็นองศา (ไม่จำเป็นต้องใช้อินเทอร์เน็ต)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;หากคุณปฏิเสธสิทธิ์การเข้าถึงตำแหน่งของ Sky Map มาก่อน คุณอาจต้องเปิดใช้งานอีกครั้งใน &lt;b&gt;App Settings → Permissions&lt;/b&gt; ของอุปกรณ์ของคุณ&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;ผู้ใช้กล้องโทรทรรศน์ — โหมดตัวชี้&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ภายใต้ &lt;b&gt;Settings → Sensor Settings&lt;/b&gt; เปลี่ยน &lt;b&gt;View Direction&lt;/b&gt; เป็น &lt;b&gt;Pointer Mode&lt;/b&gt; ในโหมดนี้ Sky Map แสดงสิ่งที่ &lt;i&gt;ขอบยาว&lt;/i&gt; ของโทรศัพท์ชี้ไป แทนที่จะเป็นสิ่งที่หน้าจอหันหน้าเข้าหา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สิ่งนี้ช่วยให้คุณติดตั้งโทรศัพท์ของคุณตามด้านข้างของท่อกล้องโทรทรรศน์เพื่อให้หน้าจออยู่ในแนวตั้งฉากกับท่อในขณะที่แผนที่ยังคงติดตามสิ่งที่กล้องโทรทรรศน์มุ่งไป&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;เคล็ดลับและการตั้งค่าที่ควรรู้&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;การวินิจฉัย:&lt;/b&gt; หากมีบางอย่างดูผิด ให้เปิดเมนูล้นและแตะ &lt;b&gt;Diagnostics&lt;/b&gt; หน้านี้แสดงตำแหน่งปัจจุบันของคุณ เวลา สถานะเซ็นเซอร์ และการอ่านความแม่นยำ — มีประโยชน์มากหากคุณต้องการรายงานปัญหา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ภาพ Messier:&lt;/b&gt; ภายใต้ &lt;b&gt;Settings → Appearance&lt;/b&gt; คุณสามารถเลือกว่าวัตถุ Messier ปรากฏเป็นภาพขนาดย่อที่สมจริงหรือจุดธรรมดา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ขนาดฟอนต์:&lt;/b&gt; ปรับขนาดป้ายกำกับภายใต้ &lt;b&gt;Settings → Appearance&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;แผนที่สั่น:&lt;/b&gt; ทดลองใช้ &lt;b&gt;Sensor Speed&lt;/b&gt; และ &lt;b&gt;Sensor Damping&lt;/b&gt; ภายใต้ &lt;b&gt;Settings → Sensor Settings (Experts)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ไม่มีไจโรสโคป?&lt;/b&gt; หากโทรศัพท์ของคุณไม่มีไจโรสโคป ให้เปิดใช้งาน &lt;b&gt;Disable Gyro&lt;/b&gt; ในการตั้งค่าเซ็นเซอร์เพื่อใช้โหมดเซ็นเซอร์ทางเลือก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;การแก้ไขแม่เหล็ก:&lt;/b&gt; Sky Map สามารถใช้การแก้ไขการเบี่ยงเบนแม่เหล็กเพื่อให้แผนที่จัดตำแหน่งกับทิศเหนือจริงแทนทิศเหนือแม่เหล็ก สลับสิ่งนี้ภายใต้ &lt;b&gt;Settings → Location&lt;/b&gt; ในบางส่วนของโลก ความแตกต่างอาจเป็น 20 องศาหรือมากกว่า คุณสามารถปรับสิ่งนี้เพิ่มเติมด้วยตนเองหากเข็มทิศของโทรศัพท์ของคุณไม่ดี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;ข้อกำหนดฮาร์ดแวร์&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ไม่ใช่ทุกอุปกรณ์ที่สามารถสนับสนุน Sky Map ได้อย่างเต็มที่! อย่างน้อยคุณต้องมีโทรศัพท์ที่มี:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เซ็นเซอร์สนามแม่เหล็ก (หรือเข็มทิศ) — เพื่อบอกทิศทางที่คุณหันหน้าเข้าหา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความเร่ง — เพื่อบอกว่าคุณมองท้องฟ้าสูงแค่ไหน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ในอุดมคติ:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ไจโรสโคป — สิ่งนี้จะทำให้การเคลื่อนไหวราบรื่นและลดความกระตุกน้อยลง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;เข็มทิศโทรศัพท์มีชื่อเสียงว่าเป็นปัญหา หากแอป Sky Map ไม่แสดงท้องฟ้าอย่างแม่นยำ มันเกือบจะเป็นปัญหาฮาร์ดแวร์กับเข็มทิศ ไม่ใช่ปัญหากับ Sky Map ดูส่วนการแก้ไขปัญหาสำหรับสิ่งบางอย่างที่อาจช่วยได้&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;ฉันจะรู้ได้อย่างไรว่าโทรศัพท์ของฉันมีเซ็นเซอร์ใด?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;เปิดหน้า Diagnostics ของ Sky Map — เซ็นเซอร์ใด ๆ ที่โทรศัพท์ของคุณไม่มีจะแสดงเป็น "--,--,--"&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;จะเกิดอะไรขึ้นหากอุปกรณ์ของฉันขาดเซ็นเซอร์ที่จำเป็น?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map จะกลับไปยังโหมดแมนนวล คุณยังสามารถสำรวจท้องฟ้าได้ แต่ไม่มีเซ็นเซอร์ ไม่มีวิธีใดที่แอปใดสามารถแสดงทิศทางของคุณได้&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;การแก้ไขปัญหา&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;แผนที่ไม่เคลื่อนไหว&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ตรวจสอบว่าคุณอยู่ในโหมดอัตโนมัติ (ไม่ใช่แมนนวล)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ตรวจสอบหน้า Diagnostics เพื่อยืนยันว่าอุปกรณ์ของคุณมีเข็มทิศและความเร่ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลองท่าทางการปรับเทียบรูปที่ 8: โบกโทรศัพท์ของคุณช้า ๆ ในรูปที่ 8 ขนาดใหญ่และเรียบ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;แผนที่ชี้ไปในทิศทางที่ผิดหรือไม่แม่นยำ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map ต้องการสามสิ่ง: ทิศทางที่โทรศัพท์ของคุณหันหน้าเข้าหา ตำแหน่งของคุณ และเวลาปัจจุบัน หากแผนที่ดูผิด หนึ่งในสิ่งเหล่านี้อาจปิด&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;เข็มทิศ:&lt;/b&gt; สาเหตุที่พบบ่อยที่สุด — ปัญหาฮาร์ดแวร์ ไม่ใช่บั๊ก Sky Map ลองปรับเทียบ (ท่าทางรูปที่ 8) ห่างจากวัตถุโลหะ และสลับ &lt;b&gt;Magnetic Correction&lt;/b&gt; ใน &lt;b&gt;Settings → Location&lt;/b&gt; ออฟเซ็ตเข็มทิศด้วยตนเองพร้อมใช้งานภายใต้ &lt;b&gt;Settings → Sensor Settings (Experts)&lt;/b&gt; สำหรับเข็มทิศที่มีข้อผิดพลาดที่สม่ำเสมอ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ตำแหน่ง:&lt;/b&gt; อนุญาตสิทธิ์การเข้าถึงตำแหน่งผ่าน &lt;b&gt;App Settings → Permissions&lt;/b&gt; ตรวจสอบหน้า Diagnostics เพื่อยืนยันพิกัดของคุณ อาการบ่งชี้ของตำแหน่งที่ขาดหายไปคือ Polaris ปรากฏใกล้ขอบฟ้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;เวลา:&lt;/b&gt; พบได้น้อยกว่า แต่เวลาที่ไม่ถูกต้องจะเลื่อนท้องฟ้าทั้งหมด ตรวจสอบหน้า Diagnostics เพื่อยืนยันว่าเวลาและโซนเวลาของอุปกรณ์ของคุณถูกต้อง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;แผนที่สั่น&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ปรับ &lt;b&gt;Sensor Speed&lt;/b&gt; และ &lt;b&gt;Sensor Damping&lt;/b&gt; ภายใต้ &lt;b&gt;Settings → Sensor Settings (Experts)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากโทรศัพท์ของคุณไม่มีไจโรสโคป ให้เปิดใช้งาน &lt;b&gt;Disable Gyro&lt;/b&gt; ในการตั้งค่าเซ็นเซอร์&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;สำหรับรายละเอียดการแก้ไขปัญหาแบบเต็ม ดูคู่มือ &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;troubleshooting&lt;/a&gt; ออนไลน์&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;หากคุณยังติดขัด ส่งอีเมลถึงเราที่ skymapdevs@gmail.com — ภาพหน้าจอของหน้า Diagnostics ของคุณมีประโยชน์มาก&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;มีอะไรใหม่ใน Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s</string>
</resources>
