<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map na Androida&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Wersja %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Wprowadzenie i szybki start&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Podnieś telefon i spoglądaj przez niego jak przez okno w kosmos. Sky Map wykorzystuje kompas, akcelerometr i żyroskop telefonu, aby śledzić kierunek, w którym wskazujesz, i aktualizować mapę w czasie rzeczywistym.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Nie wszystkie telefony mogą uruchamiać Sky Map! Zapoznaj się z sekcją wymagań sprzętowych poniżej.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeśli to Twoja pierwsza wizyta:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Zezwól na dostęp do lokalizacji po wyświetleniu monitu — Sky Map potrzebuje Twojej przybliżonej lokalizacji, aby narysować prawidłowe niebo dla miejsca, w którym się znajdujesz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skieruj telefon na niebo w dowolnym kierunku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mapa będzie się poruszać, aby pasować do kierunku, w którym wskazujesz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dotknij dowolnego miejsca na ekranie, aby wyświetlić kontrolki&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Nawigacja po niebie&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Tryb automatyczny&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;W trybie automatycznym (domyślnie) Sky Map wykorzystuje czujniki telefonu, aby pokazać to, co znajduje się w kierunku, w którym wskazuje telefon. Po prostu poruszaj telefonem, a mapa będzie podążać.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Tryb ręczny&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dotknij ikony czujnika/kompasu w kontrolkach, aby przełączyć się na tryb ręczny. W tym trybie możesz:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Przeciągać mapę jednym palcem, aby się poruszać&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ściśnąć, aby powiększyć lub pomniejszyć&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Obracać dwoma palcami, aby zmienić orientację&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dotknąć dwukrotnie, aby przełączyć "automatyczne wyrównanie" horyzontu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tryb ręczny jest przydatny, gdy chcesz eksplorować niebo bez trzymania telefonu.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Widoczne warstwy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organizuje to, co wyświetla, w warstwy, z których każda może być niezależnie włączana lub wyłączana. Dotknij ekranu, aby ujawnić kontrolki warstw z boku — świecą się na pomarańczowo, gdy warstwa jest włączona, i wyglądają przyciemnione, gdy są wyłączone.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Gwiazdy:&lt;/b&gt; Najjaśniejsze gwiazdy z etykietami dla godnych uwagi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Konstelacje:&lt;/b&gt; Obrysy konstelacji i nazwy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Godne uwagi obiekty głębokich przestrzeni:&lt;/b&gt; Galaktyki, mgławice, gromady gwiazd i inne niezwykłe obiekty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planety:&lt;/b&gt; Planety naszego Układu Słonecznego, wyświetlane jako obrazy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Roje meteorów:&lt;/b&gt; Aktywne i nadchodzące punkty radiacyjne rojem meteorów&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptyka i siatka RA/Dec:&lt;/b&gt; Ekliptyka to roczna ścieżka Słońca przez niebo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horyzont:&lt;/b&gt; Linia horyzontu i etykiety kierunków kardynalnych (N, S, E, W)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Warto wiedzieć:&lt;/b&gt; Sky Map pokazuje horyzont geometryczny — idealnie płaski, niezakłócony widok. Obiekty tuż nad nim mogą być nadal ukryte przez budynki, wzgórza lub drzewa w praktyce.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Kontrolki na ekranie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dotknij dowolnego miejsca na ekranie, aby wyświetlić lub ukryć kontrolki. Po jednej stronie znajdziesz przełączniki warstw opisane powyżej. Po drugiej stronie znajduje się przycisk do przełączania między trybami automatycznym i ręcznym.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kontrolki automatycznie zanikają po kilku sekundach, aby utrzymać widok czysty.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Wyszukiwanie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dotknij ikony lupy, aby wyszukać cokolwiek na niebie. Możesz wyszukiwać:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Gwiazdy&lt;/b&gt; — po nazwie, np. "Syriusz", "Betelgeza", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planety&lt;/b&gt; — np. "Mars", "Saturn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Konstelacje&lt;/b&gt; — np. "Orion", "Kasjopeja"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Obiekty głębokich przestrzeni&lt;/b&gt; — np. "M31", "Galaktyka Andromedy", "Plejady"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Komety i roje meteorów&lt;/b&gt; — po nazwie&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;W trybie automatycznym:&lt;/b&gt; po wybraniu wyniku Sky Map pokazuje koło celownicze i strzałkę kierunkową. Podążaj za strzałką, obracając telefon — koło zmienia się z niebieskiego na czerwone, a następnie pomarańczowe, gdy obiekt znajduje się w polu widzenia. Dotknij ✕, aby wyjść z wyszukiwania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;W trybie ręcznym:&lt;/b&gt; mapa po prostu przeskakuje, aby wyśrodkować się na obiekcie.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Podróż w czasie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Podróż w czasie pozwala zobaczyć niebo w dowolnym momencie od roku 1900 do 2100. Wybierz ikonę &lt;b&gt;Podróż w czasie&lt;/b&gt; ze spiralami z paska akcji.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Możesz wybrać wstępnie ustawioną datę (przesilenia, zaćmienia, słynne zdarzenia niebieskie, momenty historyczne) lub wprowadzić własną datę i godzinę. Dotknij &lt;b&gt;Dalej!&lt;/b&gt;, aby tam polecieć.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Po wejściu w tryb podróży w czasie data jest wyświetlana na ekranie, a kontrolki odtwarzania pozwalają poruszać się w czasie:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dotknij przycisków odtwarzania do przodu lub do tyłu, aby rozpocząć poruszanie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dotknij ich ponownie, aby jechać szybciej&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dotknij przycisku zatrzymania, aby wstrzymać&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Kilka rzeczy, do których możesz go użyć:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Co mogę zobaczyć zaraz po zachodzie słońca dzisiaj wieczorem?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Kiedy będzie następna dobra okazja, aby dostrzec Merkurego?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Jak wyglądało niebo w nocy, w której się urodziłem?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dokładność zmniejsza się dla dat oddalonych od teraźniejszości, głównie ze względu na wpływ grawitacyjny Jowisza.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Karty informacyjne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dotknij dowolnego obiektu niebieskiego z etykietą na mapie nieba, aby wyświetlić kartę informacyjną — panel ze zdjęciem i szczegółami dotyczącymi tego obiektu. Karty informacyjne są dostępne dla ponad 150 obiektów, w tym gwiazd, planet, Księżyca, godnych uwagi obiektów głębokich przestrzeni i konstelacji.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Każda karta pokazuje:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fotografię lub diagram obiektu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Krótki opis i ciekawostkę&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dane naukowe, takie jak odległość, rozmiar i typ obiektu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dotknij obrazu wewnątrz karty, aby wyświetlić go na pełnym ekranie. Zamknij kartę, dotykając poza nią lub naciskając &lt;b&gt;Wstecz&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Włączanie kart informacyjnych:&lt;/b&gt; Domyślnie pojawiają się tylko wtedy, gdy jesteś w trybie ręcznym; przejdź do ustawień, aby włączyć je w trybie automatycznym (sterowanym czujnikami).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galeria&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Galeria zawiera kolekcję obrazów z Teleskopu Kosmicznego Hubble\'a i innych źródeł. Otwórz ją z menu głównego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Przeglądaj miniatury, przewijając, i dotknij jedną, aby zobaczyć pełny obraz. Użyj przycisku &lt;b&gt;Znajdź na niebie&lt;/b&gt;, aby przejść do trybu wyszukiwania i zlokalizować ten obiekt na bieżącej mapie nieba.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tryb nocny&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jeśli obserwujesz na zewnątrz, tryb nocny pomaga zachować wzrok przystosowany do ciemności. Przełącz go z paska akcji, dotykając ikony w kształcie oka &lt;b&gt;Tryb nocny&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W trybie nocnym Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Przełącza wyświetlacz na głębokie odcienie czerwieni&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Znacznie przyciemnia ekran&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zmniejsza podświetlenie przycisków&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Przełącz go ponownie, aby powrócić do normalnego. Opcja &lt;b&gt;Przyciemnianie ekranu&lt;/b&gt; w &lt;b&gt;Ustawienia → Wygląd&lt;/b&gt; daje Ci dodatkową kontrolę nad tym, jak ciemny będzie ekran.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ustawianie lokalizacji&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potrzebuje Twojej przybliżonej lokalizacji, aby narysować prawidłowe niebo. Domyślnie używa usług lokalizacji urządzenia (sieć komórkowa lub GPS). Jeśli nie udzielisz mu dostępu, Sky Map umieści Cię na (0, 0) — punkt na środku oceanu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeśli dostęp do lokalizacji jest niedostępny lub wolisz ustawić go ręcznie, przejdź do &lt;b&gt;Ustawienia → Lokalizacja&lt;/b&gt; i:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wprowadź &lt;b&gt;nazwę miejsca&lt;/b&gt; (wymaga połączenia internetowego, aby wyszukać współrzędne), lub&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wprowadź &lt;b&gt;szerokość i długość geograficzną&lt;/b&gt; bezpośrednio w stopniach (nie jest potrzebne połączenie internetowe)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Jeśli wcześniej odmówiłeś Sky Map dostępu do lokalizacji, może być konieczne ponowne włączenie go w &lt;b&gt;Ustawienia aplikacji → Uprawnienia&lt;/b&gt; urządzenia.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Użytkownicy teleskopów — tryb wskaźnika&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;W &lt;b&gt;Ustawienia → Ustawienia czujnika&lt;/b&gt; zmień &lt;b&gt;Kierunek widoku&lt;/b&gt; na &lt;b&gt;Tryb wskaźnika&lt;/b&gt;. W tym trybie Sky Map pokazuje, na co wskazuje &lt;i&gt;długa krawędź&lt;/i&gt; telefonu, a nie na co patrzy ekran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pozwala to zamontować telefon wzdłuż boku tuby teleskopu, aby ekran był prostopadły do tuby, podczas gdy mapa nadal śledzi, na co jest skierowany teleskop.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Porady i ustawienia warte poznania&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostyka:&lt;/b&gt; Jeśli coś wygląda źle, otwórz menu przepełnienia i dotknij &lt;b&gt;Diagnostyka&lt;/b&gt;. Ta strona pokazuje Twoją bieżącą lokalizację, czas, stan czujnika i odczyty dokładności — bardzo przydatne, jeśli musisz zgłosić problem.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Rozmiar czcionki:&lt;/b&gt; Dostosuj rozmiar etykiety w &lt;b&gt;Ustawienia → Wygląd&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Drżąca mapa:&lt;/b&gt; Eksperymentuj z &lt;b&gt;Szybkością czujnika&lt;/b&gt; i &lt;b&gt;Tłumieniem czujnika&lt;/b&gt; w &lt;b&gt;Ustawienia → Ustawienia czujnika (Zaawansowane)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Brak żyroskopu?&lt;/b&gt; Jeśli Twój telefon nie ma żyroskopu, włącz &lt;b&gt;Wyłącz żyroskop&lt;/b&gt; w ustawieniach czujnika, aby użyć alternatywnego trybu czujnika.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Korekta magnetyczna:&lt;/b&gt; Sky Map może zastosować korektę deklinacji magnetycznej, aby mapa wyrównała się z Północą Rzeczywistą zamiast Północy Magnetycznej. Przełącz to w &lt;b&gt;Ustawienia → Lokalizacja&lt;/b&gt;. W niektórych częściach świata różnica może wynosić 20 stopni lub więcej. Możesz ręcznie dostosować to dalej, jeśli kompas telefonu jest niestabilny.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Wymagania sprzętowe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nie wszystkie urządzenia mogą w pełni obsługiwać Sky Map! Przynajmniej potrzebujesz telefonu z:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Czujnikiem pola magnetycznego (aka kompas) — aby powiedzieć, w jakim kierunku się zwracasz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Akcelerometrem — aby powiedzieć, jak wysoko na niebie patrzysz&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idealnie również:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Żyroskop — to wygładzi ruch i sprawi, że będzie mniej szarpany&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Kompasy telefonów są notorycznie zawodne. Jeśli mapa nieba wygląda źle, prawie zawsze jest to problem sprzętowy z kompasem telefonu — nie błąd w Sky Map. Sky Map czyta dokładnie to, co zgłasza czujnik telefonu; nie ma sposobu na automatyczne poprawienie złego lub stronniczego odczytu, chociaż ręczne przesunięcie jest dostępne w ustawieniach dla telefonów ze spójnym błędem. Patrz Rozwiązywanie problemów poniżej.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Jak wiem, które czujniki ma mój telefon?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Otwórz stronę diagnostyki Sky Map — wszystkie czujniki, które Twój telefon nie ma, będą wyświetlane jako "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Co jeśli moje urządzenie nie ma wymaganych czujników?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map przejdzie do trybu ręcznego. Możesz nadal eksplorować niebo, ale bez czujników nie ma sposobu, aby jakakolwiek aplikacja mogła pokazać Ci Twój kierunek.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Rozwiązywanie problemów&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Mapa się nie porusza&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sprawdź, czy jesteś w trybie automatycznym (nie ręcznym)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sprawdź stronę diagnostyki, aby potwierdzić, że Twoje urządzenie ma kompas i akcelerometr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spróbuj gestu kalibracji w kształcie ósemki: powoli machaj telefonem w dużym, gładkim kształcie ósemki&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mapa wskazuje w złym kierunku lub jest niedokładna&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potrzebuje trzech rzeczy, aby pokazać prawidłowe niebo: kierunek, w którym zwrócony jest telefon, Twoją lokalizację i bieżący czas. Jeśli mapa wygląda źle, jedno z nich jest prawdopodobnie wyłączone.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kompas (najczęstsza przyczyna):&lt;/b&gt; To jest problem sprzętowy z Twoim telefonem — nie błąd Sky Map. Gest kalibracji w kształcie ósemki prosi telefon o wewnętrzne zresetowanie czujnika kompasu, ale &lt;i&gt;skalibrowany kompas niekoniecznie jest dokładny&lt;/i&gt;. Jeśli jesteś blisko metalowego przedmiotu, deski rozdzielczej samochodu lub magnetycznego etui telefonu, mapa może być nadal wyłączona nawet po kalibracji. Przejdź na otwartą przestrzeń, powtórz gest ósemki, a następnie przełącz &lt;b&gt;Korektę magnetyczną&lt;/b&gt; w &lt;b&gt;Ustawienia → Lokalizacja&lt;/b&gt;. Jeśli Twój telefon ma spójny błąd kierunkowy, użyj ręcznego przesunięcia w &lt;b&gt;Ustawienia → Ustawienia czujnika (Zaawansowane)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Lokalizacja:&lt;/b&gt; Udziel uprawnienia do lokalizacji za pośrednictwem &lt;b&gt;Ustawienia aplikacji → Uprawnienia&lt;/b&gt;. Sprawdź stronę diagnostyki, aby potwierdzić Twoje współrzędne. Charakterystycznym objawem braku lokalizacji jest pojawienie się Polaris blisko horyzontu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Czas:&lt;/b&gt; Mniej powszechne, ale nieprawidłowy czas przesunięcia całego nieba. Sprawdź stronę diagnostyki, aby potwierdzić, że czas i strefa czasowa urządzenia są prawidłowe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mapa drży&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dostosuj &lt;b&gt;Szybkość czujnika&lt;/b&gt; i &lt;b&gt;Tłumienie czujnika&lt;/b&gt; w &lt;b&gt;Ustawienia → Ustawienia czujnika (Zaawansowane)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeśli Twój telefon nie ma żyroskopu, włącz &lt;b&gt;Wyłącz żyroskop&lt;/b&gt; w ustawieniach czujnika&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aby uzyskać pełne szczegóły rozwiązywania problemów, zobacz &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;przewodnik rozwiązywania problemów&lt;/a&gt; online.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Jeśli nadal utknąłeś, wyślij nam wiadomość e-mail na adres skymapdevs@gmail.com — zrzut ekranu strony diagnostyki jest bardzo pomocny.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Co nowego w Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
