<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map na Androida&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Wersja %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Wprowadzenie i szybki start&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Trzymaj telefon w górze i patrz przez niego jak przez okno w kosmos. Sky Map używa kompasu, akcelerometru i żyroskopu telefonu do śledzenia kierunku, w którym wskazujesz, i aktualizowania mapy w czasie rzeczywistym.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Nie wszystkie telefony są w stanie uruchomić Sky Map! Zobacz sekcję wymagań sprzętowych poniżej.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeśli to twój pierwszy raz:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Zezwól na dostęp do lokalizacji, gdy zostaniesz o to poproszony — Sky Map potrzebuje twojej przybliżonej lokalizacji, aby wyświetlić właściwe niebo dla miejsca, w którym się znajdujesz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skieruj telefon w niebo w dowolnym kierunku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mapa będzie się przesuwać, dopasowując się do kierunku, w którym wskazujesz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dotknij dowolnego miejsca na ekranie, aby wyświetlić elementy sterujące&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Nawigacja po niebie&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Tryb automatyczny&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;W trybie automatycznym (domyślnym) Sky Map używa czujników telefonu, aby pokazać to, co znajduje się w kierunku, w którym telefon wskazuje. Po prostu poruszaj telefonem, a mapa będzie podążać.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Tryb ręczny&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dotknij ikony czujnika/kompasu w elementach sterujących, aby przełączyć się na tryb ręczny. W tym trybie możesz:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Przeciągnij mapę jednym palcem, aby ją przesuwać&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uszczypnij, aby powiększyć lub pomniejszyć&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Obróć dwoma palcami, aby zmienić orientację&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dwukrotnie dotknij, aby przełączyć horyzont "automatycznego poziomowania"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tryb ręczny jest przydatny, gdy chcesz eksplorować niebo bez trzymania telefonu w górze.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Widoczne warstwy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organizuje to, co pokazuje, w warstwy, z których każdą można włączać lub wyłączać niezależnie. Dotknij ekranu, aby wyświetlić elementy sterujące warstwami z boku — świecą one na pomarańczowo, gdy warstwa jest włączona, i są przyciemnione, gdy jest wyłączona.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Gwiazdy:&lt;/b&gt; Najjaśniejsze gwiazdy, z etykietami dla tych godnych uwagi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Konstelacje:&lt;/b&gt; Zarysy i nazwy konstelacji&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Godne uwagi obiekty głębokiego nieba:&lt;/b&gt; Galaktyki, mgławice, gromady gwiazd i inne niezwykłe obiekty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planety:&lt;/b&gt; Planety naszego Układu Słonecznego, wyświetlane jako obrazy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Roje meteorów:&lt;/b&gt; Aktywne i nadchodzące radianty rojów meteorów&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptyka i siatka RA/Dec:&lt;/b&gt; Ekliptyka to roczna ścieżka Słońca po niebie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horyzont:&lt;/b&gt; Linia horyzontu i etykiety kierunków kardynalnych (N, S, E, W)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Warto wiedzieć:&lt;/b&gt; Sky Map pokazuje horyzont geometryczny — idealnie płaski, niezakłócony widok. Obiekty tuż nad nim mogą być w praktyce nadal ukryte przez budynki, wzgórza lub drzewa.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Elementy sterujące na ekranie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dotknij dowolnego miejsca na ekranie, aby pokazać lub ukryć elementy sterujące. Z jednej strony znajdziesz przełączniki warstw opisane powyżej. Z drugiej strony znajduje się przycisk do przełączania między trybami automatycznym i ręcznym.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elementy sterujące automatycznie zanikają po kilku sekundach, aby widok był wyraźny.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Wyszukiwanie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dotknij ikony lupy, aby wyszukać cokolwiek na niebie. Możesz wyszukiwać:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Gwiazdy&lt;/b&gt; — po nazwie, np. „Syriusz”, „Betelgeza”, „Polaris”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planety&lt;/b&gt; — np. „Mars”, „Saturn”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Konstelacje&lt;/b&gt; — np. „Orion”, „Kasjopeja”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Obiekty głębokiego nieba&lt;/b&gt; — np. „M31”, „Galaktyka Andromedy”, „Plejady”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Komety i roje meteorów&lt;/b&gt; — po nazwie&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;W trybie automatycznym:&lt;/b&gt; po wybraniu wyniku Sky Map pokazuje okrąg celowania i strzałkę kierunkową. Podążaj za strzałką, obracając telefon — okrąg zmienia kolor z niebieskiego na czerwony, a następnie na pomarańczowy, gdy obiekt znajdzie się w twoim polu widzenia. Dotknij ✕, aby wyjść z wyszukiwania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;W trybie ręcznym:&lt;/b&gt; mapa po prostu przeskakuje, aby wyśrodkować się na obiekcie.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Podróże w czasie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Podróże w czasie pozwalają zobaczyć niebo w dowolnym momencie od roku 1900 do 2100. Wybierz ikonę &lt;b&gt;Podróże w czasie&lt;/b&gt; z wirującymi okręgami z paska akcji.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Możesz wybrać wstępnie ustawioną datę (przesilenia, zaćmienia, słynne wydarzenia niebieskie, momenty historyczne) lub wprowadzić własną datę i godzinę. Dotknij &lt;b&gt;Idź!&lt;/b&gt;, aby tam polecieć.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Po wejściu w tryb Podróży w czasie, data jest wyświetlana na ekranie, a elementy sterujące odtwarzaniem pozwalają poruszać się w czasie:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dotknij przycisków odtwarzania do przodu lub do tyłu, aby rozpocząć ruch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dotknij ich ponownie, aby przyspieszyć&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dotknij przycisku zatrzymania, aby wstrzymać&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Niektóre zastosowania:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Co mogę zobaczyć tuż po dzisiejszym zachodzie słońca?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Kiedy będzie następna dobra okazja, aby dostrzec Merkurego?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Jak wyglądało niebo w noc moich narodzin?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dokładność maleje dla dat odległych od teraźniejszości, głównie z powodu wpływu grawitacyjnego Jowisza.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Karty informacyjne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dotknij dowolnego oznaczonego obiektu niebieskiego na mapie nieba, aby wyświetlić kartę informacyjną — panel ze zdjęciem i szczegółami dotyczącymi tego obiektu. Karty informacyjne są dostępne dla ponad 150 obiektów, w tym gwiazd, planet, Księżyca, godnych uwagi obiektów głębokiego nieba i konstelacji.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Każda karta pokazuje:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fotografię lub mapę obiektu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Krótki opis i ciekawostkę&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dane naukowe, takie jak odległość, rozmiar i typ obiektu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dotknij obrazu wewnątrz karty, aby wyświetlić go na pełnym ekranie. Zamknij kartę, dotykając poza nią lub naciskając &lt;b&gt;Wstecz&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Włączanie kart informacyjnych:&lt;/b&gt; Domyślnie pojawiają się one tylko w trybie ręcznym; przejdź do ustawień, aby włączyć je w trybie automatycznym (sterowanym czujnikami).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galeria&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Galeria zawiera kolekcję zdjęć z Kosmicznego Teleskopu Hubble\'a i innych źródeł. Otwórz ją z menu głównego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Przeglądaj miniatury, przewijając, i dotknij jednej, aby zobaczyć pełny obraz. Użyj przycisku &lt;b&gt;Znajdź na niebie&lt;/b&gt;, aby przejść do trybu wyszukiwania i zlokalizować ten obiekt na bieżącej mapie nieba.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tryb noktowizyjny&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jeśli jesteś na zewnątrz i prowadzisz prawdziwe obserwacje, tryb noktowizyjny pomaga zachować wzrok przystosowany do ciemności. Przełącz go z paska akcji, dotykając ikony &lt;b&gt;Tryb noktowizyjny&lt;/b&gt; w kształcie oka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W trybie noktowizyjnym Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Przełącza wyświetlacz na głębokie czerwone odcienie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Znacząco przyciemnia ekran&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zmniejsza podświetlenie przycisków&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Przełącz go ponownie, aby wrócić do normy. Opcja &lt;b&gt;Przyciemnianie ekranu&lt;/b&gt; w &lt;b&gt;Ustawieniach → Wygląd&lt;/b&gt; daje dodatkową kontrolę nad tym, jak ciemny staje się ekran.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ustawianie lokalizacji&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potrzebuje twojej przybliżonej lokalizacji, aby narysować prawidłowe niebo. Domyślnie używa usług lokalizacyjnych twojego urządzenia (sieć komórkowa lub GPS). Jeśli nie udzielisz dostępu, Sky Map umieści cię w punkcie (0, 0) — punkcie na środku oceanu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeśli dostęp do lokalizacji jest niedostępny lub wolisz ustawić go ręcznie, przejdź do &lt;b&gt;Ustawienia → Lokalizacja&lt;/b&gt; i wybierz:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wprowadź &lt;b&gt;nazwę miejsca&lt;/b&gt; (wymaga połączenia z internetem, aby wyszukać współrzędne), lub&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wprowadź &lt;b&gt;szerokość i długość geograficzną&lt;/b&gt; bezpośrednio w stopniach (nie wymaga internetu)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Jeśli wcześniej odmówiłeś Sky Map uprawnień do lokalizacji, być może będziesz musiał ponownie je włączyć w &lt;b&gt;Ustawieniach aplikacji → Uprawnienia&lt;/b&gt; swojego urządzenia.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Użytkownicy teleskopów — Tryb wskaźnika&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;W &lt;b&gt;Ustawieniach → Ustawienia czujników&lt;/b&gt; zmień &lt;b&gt;Kierunek widoku&lt;/b&gt; na &lt;b&gt;Tryb wskaźnika&lt;/b&gt;. W tym trybie Sky Map pokazuje, na co wskazuje &lt;i&gt;dłuższa krawędź&lt;/i&gt; telefonu, a nie to, na co patrzy ekran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pozwala to zamontować telefon wzdłuż tubusu teleskopu, tak aby ekran był prostopadły do tubusu, podczas gdy mapa nadal śledzi to, na co celuje teleskop.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Wskazówki i warte uwagi ustawienia&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostyka:&lt;/b&gt; Jeśli coś wygląda nieprawidłowo, otwórz menu przepełnienia i dotknij &lt;b&gt;Diagnostyka&lt;/b&gt;. Ta strona pokazuje twoją bieżącą lokalizację, czas, status czujników i odczyty dokładności — bardzo przydatne, jeśli musisz zgłosić problem.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Rozmiar czcionki:&lt;/b&gt; Dostosuj rozmiar etykiet w &lt;b&gt;Ustawieniach → Wygląd&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Drżąca mapa:&lt;/b&gt; Eksperymentuj z &lt;b&gt;Prędkością czujnika&lt;/b&gt; i &lt;b&gt;Tłumieniem czujnika&lt;/b&gt; w &lt;b&gt;Ustawieniach → Ustawienia czujników (dla ekspertów)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Brak żyroskopu?&lt;/b&gt; Jeśli twój telefon nie ma żyroskopu, włącz &lt;b&gt;Wyłącz żyroskop&lt;/b&gt; w Ustawieniach czujników, aby użyć alternatywnego trybu czujnika.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Korekta magnetyczna:&lt;/b&gt; Sky Map może zastosować korektę deklinacji magnetycznej, aby mapa była zgodna z Północą Geograficzną, a nie Północą Magnetyczną. Przełącz to w &lt;b&gt;Ustawieniach → Lokalizacja&lt;/b&gt;. W niektórych częściach świata różnica może wynosić 20 stopni lub więcej. Możesz ręcznie dostosować to dalej, jeśli kompas twojego telefonu działa nieprawidłowo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Wymagania sprzętowe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nie wszystkie urządzenia mogą w pełni obsługiwać Sky Map! Przynajmniej potrzebujesz telefonu z:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Czujnikiem pola magnetycznego (czyli kompasem) — aby określić, w którą stronę jesteś zwrócony&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Akcelerometrem — aby określić, jak wysoko w niebo patrzysz&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idealnie również:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Żyroskopem — to wygładzi ruch i sprawi, że będzie mniej szarpany&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Kompasy w telefonach są notorycznie zawodne. Jeśli mapa nieba wygląda nieprawidłowo, prawie zawsze jest to problem sprzętowy z kompasem twojego telefonu — a nie błąd w Sky Map. Sky Map odczytuje dokładnie to, co zgłasza czujnik twojego telefonu; nie ma sposobu na automatyczne skorygowanie złego lub stronniczego odczytu, chociaż ręczne przesunięcie jest dostępne w Ustawieniach dla telefonów z konsekwentnym błędem. Zobacz Rozwiązywanie problemów poniżej.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Skąd mam wiedzieć, jakie czujniki ma mój telefon?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Otwórz stronę Diagnostyki Sky Map — wszelkie czujniki, których twój telefon nie posiada, zostaną wyświetlone jako „--,--,--”.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Co jeśli mojemu urządzeniu brakuje wymaganych czujników?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map przełączy się na tryb ręczny. Nadal możesz eksplorować niebo, ale bez czujników żadna aplikacja nie jest w stanie pokazać ci twojego kierunku.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Rozwiązywanie problemów&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Mapa się nie rusza&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sprawdź, czy jesteś w trybie automatycznym (nie ręcznym)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sprawdź stronę Diagnostyki, aby potwierdzić, że twoje urządzenie ma kompas i akcelerometr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wypróbuj gest kalibracji w kształcie ósemki: powoli machaj telefonem w dużej, płynnej ósemce&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mapa wskazuje zły kierunek lub jest niedokładna&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potrzebuje trzech rzeczy, aby pokazać prawidłowe niebo: kierunku, w którym jest zwrócony twój telefon, twojej lokalizacji i aktualnego czasu. Jeśli mapa wygląda nieprawidłowo, prawdopodobnie jedna z tych rzeczy jest błędna.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kompas (najczęstsza przyczyna):&lt;/b&gt; Jest to problem sprzętowy z twoim telefonem — a nie błąd Sky Map. Gest kalibracji w kształcie ósemki prosi telefon o wewnętrzne zresetowanie czujnika kompasu, ale &lt;i&gt;skalibrowany kompas niekoniecznie jest dokładny&lt;/i&gt;. Jeśli jesteś w pobliżu metalowego obiektu, deski rozdzielczej samochodu lub magnetycznego etui na telefon, mapa może być nadal niedokładna nawet po kalibracji. Przejdź na otwartą przestrzeń, powtórz gest ósemki, a następnie przełącz &lt;b&gt;Korektę magnetyczną&lt;/b&gt; w &lt;b&gt;Ustawieniach → Lokalizacja&lt;/b&gt;. Jeśli twój telefon ma stały błąd kierunkowy, użyj ręcznego przesunięcia w &lt;b&gt;Ustawieniach → Ustawienia czujników (dla ekspertów)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Lokalizacja:&lt;/b&gt; Udziel uprawnień do lokalizacji poprzez &lt;b&gt;Ustawienia aplikacji → Uprawnienia&lt;/b&gt;. Sprawdź stronę Diagnostyki, aby potwierdzić swoje współrzędne. Charakterystycznym objawem braku lokalizacji jest pojawienie się Polaris w pobliżu horyzontu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Czas:&lt;/b&gt; Mniej powszechne, ale nieprawidłowa strefa czasowa przesuwa całe niebo. Sprawdź stronę Diagnostyki, aby potwierdzić, że czas i strefa czasowa twojego urządzenia są prawidłowe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mapa drży&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dostosuj &lt;b&gt;Prędkość czujnika&lt;/b&gt; i &lt;b&gt;Tłumienie czujnika&lt;/b&gt; w &lt;b&gt;Ustawieniach → Ustawienia czujników (dla ekspertów)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeśli twój telefon nie ma żyroskopu, włącz &lt;b&gt;Wyłącz żyroskop&lt;/b&gt; w ustawieniach czujników&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aby uzyskać pełne szczegóły dotyczące rozwiązywania problemów, zobacz internetowy przewodnik &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;rozwiązywania problemów&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Jeśli nadal masz problemy, napisz do nas na adres skymapdevs@gmail.com — zrzut ekranu ze strony Diagnostyki jest bardzo pomocny.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Co nowego w Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
