<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map برای Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;نسخه %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;معرفی و شروع سریع&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تلفن خود را بالا نگه دارید و از طریق آن به آسمان نگاه کنید. Sky Map از قطب‌نما، شتاب‌سنج و ژیروسکوپ تلفن شما استفاده می‌کند تا جهتی که اشاره می‌کنید را ردیابی کند و نقشه را به‌صورت بلادرنگ به‌روزرسانی کند.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;همه تلفن‌ها قادر به اجرای Sky Map نیستند! بخش الزامات سخت‌افزاری را در زیر ببینید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر این اولین بار شما است:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;هنگام درخواست، دسترسی به مکان را مجاز کنید — Sky Map برای رسم آسمان صحیح برای محل شما به موقعیت تقریبی شما نیاز دارد&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تلفن خود را به آسمان در هر جهتی اشاره کنید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;نقشه برای مطابقت با جهتی که اشاره می‌کنید حرکت می‌کند&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;در هر جای صفحه ضربه بزنید تا کنترل‌ها نمایش داده شوند&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;ناوبری آسمان&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;حالت خودکار&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;در حالت خودکار (پیش‌فرض)، Sky Map از حسگرهای تلفن شما استفاده می‌کند تا هر چیزی را نشان دهد که در جهتی که تلفن اشاره می‌کند قرار دارد. فقط تلفن خود را حرکت دهید و نقشه دنبال می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;حالت دستی&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;برای تبدیل به حالت دستی، بر روی نماد حسگر/قطب‌نما در کنترل‌ها ضربه بزنید. در این حالت می‌توانید:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;نقشه را با یک انگشت بکشید تا در اطراف حرکت کنید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;برای بزرگ‌نمایی یا کوچک‌نمایی، فشار دهید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;با دو انگشت بچرخانید تا جهت‌گیری را تغییر دهید&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;حالت دستی زمانی مفید است که می‌خواهید آسمان را بدون نگه‌داشتن تلفن خود کاوش کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;لایه‌های قابل مشاهده&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map آنچه را نشان می‌دهد به لایه‌هایی سازماندهی می‌کند که هر کدام را می‌توان به‌طور مستقل روشن یا خاموش کرد. صفحه را ضربه بزنید تا کنترل‌های لایه در کنار نمایش داده شوند — وقتی لایه روشن است نارنجی درخشان هستند و وقتی خاموش است کم‌رنگ به نظر می‌رسند.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ستارگان:&lt;/b&gt; درخشان‌ترین ستارگان، با برچسب‌هایی برای ستارگان قابل توجه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;صورت‌های فلکی:&lt;/b&gt; طرح‌کشی صورت‌های فلکی و نام‌های آن‌ها&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;اشیاء مسیه:&lt;/b&gt; اشیاء آسمان عمیق: کهکشان‌ها، سحابی‌ها و خوشه‌های ستاره‌ای&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;سیارات:&lt;/b&gt; سیارات منظومه شمسی ما، نمایش داده شده به‌عنوان تصاویر&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;بارش‌های شهاب:&lt;/b&gt; نقاط تابش بارش‌های شهاب فعال و آینده&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;دایره‌البروج و شبکه RA/Dec:&lt;/b&gt; دایره‌البروج مسیر سالانه خورشید در آسمان است&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;افق:&lt;/b&gt; خط افق و برچسب‌های جهت اصلی (N، S، E، W)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;شایسته دانستن:&lt;/b&gt; Sky Map افق هندسی را نشان می‌دهد — نمایی کاملاً صاف و بدون مانع. اشیاء درست بالای آن ممکن است در عمل توسط ساختمان‌ها، تپه‌ها یا درختان پنهان شوند.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;کنترل‌های روی صفحه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در هر جای صفحه ضربه بزنید تا کنترل‌ها نمایش داده شوند یا پنهان شوند. در یک طرف تبدیل‌های لایه‌ای را که در بالا توضیح داده شد خواهید یافت. در طرف دیگر دکمه برای تبدیل بین حالت‌های خودکار و دستی است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کنترل‌ها به‌طور خودکار پس از چند ثانیه محو می‌شوند تا نمایش واضح بماند.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;جستجو&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;برای جستجوی هر چیزی در آسمان، بر روی نماد ذره‌بین ضربه بزنید. می‌توانید جستجو کنید برای:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ستارگان&lt;/b&gt; — بر اساس نام، مثلاً "Sirius"، "Betelgeuse"، "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;سیارات&lt;/b&gt; — مثلاً "Mars"، "Saturn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;صورت‌های فلکی&lt;/b&gt; — مثلاً "Orion"، "Cassiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;اشیاء مسیه&lt;/b&gt; — مثلاً "M31"، "Andromeda Galaxy"، "Pleiades"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;دنباله‌دارها و بارش‌های شهاب&lt;/b&gt; — بر اساس نام&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;در حالت خودکار:&lt;/b&gt; پس از انتخاب نتیجه، Sky Map یک دایره هدف و یک فلش جهت‌نما نشان می‌دهد. با چرخاندن تلفن خود، فلش را دنبال کنید — دایره از آبی به قرمز، سپس نارنجی تغییر می‌کند وقتی شی در میدان دید شما است. برای خروج از جستجو، بر روی ✕ ضربه بزنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;در حالت دستی:&lt;/b&gt; نقشه به‌سادگی برای متمرکز شدن بر روی شی جهش می‌کند.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;سفر در زمان&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;سفر در زمان به شما امکان می‌دهد آسمان را در هر لحظه‌ای از سال 1900 تا 2100 ببینید. نماد &lt;b&gt;سفر در زمان&lt;/b&gt; را از نوار عمل انتخاب کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;می‌توانید یک تاریخ از پیش تعیین‌شده (انقلاب‌ها، خسوف‌ها، رویدادهای آسمانی معروف، لحظات تاریخی) را انتخاب کنید یا تاریخ و زمان خود را وارد کنید. برای رفتن به آنجا بر روی &lt;b&gt;برو!&lt;/b&gt; ضربه بزنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از ورود به حالت سفر در زمان، تاریخ روی صفحه نمایش داده می‌شود و کنترل‌های پخش به شما امکان می‌دهند در زمان حرکت کنید:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;برای شروع حرکت، بر روی دکمه‌های پخش جلو یا عقب ضربه بزنید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;دوباره بر روی آن‌ها ضربه بزنید تا سریع‌تر بروید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;برای توقف موقت، بر روی دکمه توقف ضربه بزنید&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;برخی از کاربردهایی که می‌توانید برای آن استفاده کنید:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;چه چیزی را می‌توانم درست بعد از غروب خورشید امشب ببینم؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;بعدی‌ترین فرصت خوب برای دیدن عطارد کی است؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;آسمان در شب تولد من چگونه به نظر می‌رسید؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;دقت برای تاریخ‌های دور از حال حاضر کاهش می‌یابد، عمدتاً به دلیل تأثیر گرانشی مشتری.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;کارت‌های اطلاعات&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;بر روی هر شی آسمانی برچسب‌دار روی نقشه آسمان ضربه بزنید تا یک کارت اطلاعات را باز کنید — یک پنل با عکس و جزئیات درباره آن شی. کارت‌های اطلاعات برای 150+ شی از جمله ستارگان، سیارات، ماه، اشیاء عمیق مسیه و صورت‌های فلکی در دسترس هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر کارت نشان می‌دهد:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;عکس یا نمودار شی&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;توضیح کوتاه و یک حقیقت جالب&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;داده‌های علمی مانند فاصله، اندازه و نوع شی&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;برای مشاهده تصویر تمام‌صفحه، بر روی تصویر درون کارت ضربه بزنید. کارت را با ضربه زدن خارج از آن یا فشار دادن &lt;b&gt;بازگشت&lt;/b&gt; بسته کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;فعال‌کردن کارت‌های اطلاعات:&lt;/b&gt; به‌طور پیش‌فرض آن‌ها فقط زمانی ظاهر می‌شوند که در حالت دستی باشید؛ برای فعال‌کردن آن‌ها در حالت خودکار (حسگر‌محور) به تنظیمات بروید.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;گالری&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;گالری مجموعه‌ای از تصاویر تلسکوپ فضایی هابل و منابع دیگر را شامل می‌شود. آن را از منوی اصلی باز کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;با پیمایش، تصاویر کوچک را مرور کنید و برای دیدن تصویر کامل بر روی یکی ضربه بزنید. از دکمه &lt;b&gt;یافتن در آسمان&lt;/b&gt; استفاده کنید تا به حالت جستجو بروید و آن شی را در نقشه آسمان فعلی خود پیدا کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;حالت دید شب&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اگر بیرون برای مشاهده واقعی هستید، حالت دید شب به حفظ دید سازگار تاریک شما کمک می‌کند. با ضربه زدن بر روی نماد چشم‌شکل &lt;b&gt;دید شب&lt;/b&gt; از نوار عمل، آن را تبدیل کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در حالت دید شب، Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;نمایش را به تن‌های قرمز عمیق تبدیل می‌کند&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;صفحه را به‌طور قابل‌توجهی کم‌رنگ می‌کند&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;نور پس‌زمینه دکمه‌ها را کاهش می‌دهد&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;دوباره آن را تبدیل کنید تا به حالت عادی بازگردید. گزینه &lt;b&gt;کاهش روشنایی صفحه&lt;/b&gt; در &lt;b&gt;تنظیمات → ظاهر&lt;/b&gt; کنترل اضافی بر میزان تاریکی صفحه را می‌دهد.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;تنظیم مکان خود&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map برای رسم آسمان صحیح به موقعیت تقریبی شما نیاز دارد. به‌طور پیش‌فرض از خدمات مکان‌یابی دستگاه شما (شبکه موبایل یا GPS) استفاده می‌کند. اگر دسترسی را مجاز نکنید، Sky Map شما را در (0، 0) قرار می‌دهد — نقطه‌ای در وسط اقیانوس!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر دسترسی به مکان در دسترس نیست یا ترجیح می‌دهید آن را به‌صورت دستی تنظیم کنید، به &lt;b&gt;تنظیمات → مکان&lt;/b&gt; بروید و یا:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;نام مکان&lt;/b&gt; را وارد کنید (برای جستجوی مختصات به اتصال اینترنت نیاز دارد)، یا&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;عرض و طول جغرافیایی&lt;/b&gt; را مستقیماً بر حسب درجه وارد کنید (اتصال اینترنت لازم نیست)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;اگر قبلاً اجازه مکان‌یابی Sky Map را رد کرده‌اید، ممکن است نیاز داشته باشید آن را در &lt;b&gt;تنظیمات برنامه → مجوزها&lt;/b&gt; دستگاه خود دوباره فعال کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;کاربران تلسکوپ — حالت اشاره‌گر&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در &lt;b&gt;تنظیمات → تنظیمات حسگر&lt;/b&gt;، &lt;b&gt;جهت نمایش&lt;/b&gt; را به &lt;b&gt;حالت اشاره‌گر&lt;/b&gt; تغییر دهید. در این حالت، Sky Map آنچه را نشان می‌دهد که &lt;i&gt;لبه بلند&lt;/i&gt; تلفن اشاره می‌کند، نه آنچه صفحه رو به رو است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این به شما امکان می‌دهد تلفن خود را در کنار لوله تلسکوپ نصب کنید تا صفحه عمود بر لوله باشد در حالی که نقشه هنوز هم آنچه را ردیابی می‌کند که تلسکوپ به آن هدف دارد.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;نکات و تنظیمات شایسته دانستن&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;تشخیص:&lt;/b&gt; اگر چیزی اشتباه به نظر می‌رسد، منوی سرریز را باز کنید و بر روی &lt;b&gt;تشخیص&lt;/b&gt; ضربه بزنید. این صفحه موقعیت فعلی، زمان، وضعیت حسگر و خوانش‌های دقت شما را نشان می‌دهد — بسیار مفید اگر نیاز داشته باشید مشکلی را گزارش کنید.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;تصاویر مسیه:&lt;/b&gt; در &lt;b&gt;تنظیمات → ظاهر&lt;/b&gt;، می‌توانید انتخاب کنید که اشیاء مسیه به‌عنوان تصاویر کوچک واقع‌گرایانه یا نقاط ساده ظاهر شوند.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;اندازه قلم:&lt;/b&gt; اندازه برچسب را در &lt;b&gt;تنظیمات → ظاهر&lt;/b&gt; تنظیم کنید.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;نقشه لرزان:&lt;/b&gt; با &lt;b&gt;سرعت حسگر&lt;/b&gt; و &lt;b&gt;میرایی حسگر&lt;/b&gt; در &lt;b&gt;تنظیمات → تنظیمات حسگر (متخصصان)&lt;/b&gt; آزمایش کنید.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;بدون ژیروسکوپ؟&lt;/b&gt; اگر تلفن شما ژیروسکوپ ندارد، &lt;b&gt;غیرفعال‌کردن ژیروسکوپ&lt;/b&gt; را در تنظیمات حسگر فعال کنید تا از حالت حسگر جایگزین استفاده کنید.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;تصحیح مغناطیسی:&lt;/b&gt; Sky Map می‌تواند تصحیح انحراف مغناطیسی را اعمال کند تا نقشه با شمال واقعی به‌جای شمال مغناطیسی تراز شود. این را در &lt;b&gt;تنظیمات → مکان&lt;/b&gt; تبدیل کنید. در برخی از نقاط جهان تفاوت می‌تواند 20 درجه یا بیش‌تر باشد. اگر قطب‌نما تلفن شما عجیب است، می‌توانید این را بیش‌تر تنظیم کنید.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;الزامات سخت‌افزاری&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;همه دستگاه‌ها نمی‌توانند Sky Map را به‌طور کامل پشتیبانی کنند! حداقل شما به تلفنی با موارد زیر نیاز دارید:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;حسگر میدان مغناطیسی (به‌نام قطب‌نما) — برای تشخیص جهتی که رو به رو هستید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;شتاب‌سنج — برای تشخیص اینکه چقدر بالا در آسمان نگاه می‌کنید&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;به‌طور ایده‌آل نیز:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ژیروسکوپ — این حرکت را صاف می‌کند و آن را کمتر لرزان می‌کند&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;قطب‌نماهای تلفن بسیار مشکل‌ساز هستند. اگر Sky Map آسمان را به‌طور دقیق نشان نمی‌دهد، تقریباً همیشه یک مشکل سخت‌افزاری با قطب‌نما است، نه مشکلی با Sky Map. برخی چیزهایی را که ممکن است کمک کند در بخش عیب‌یابی ببینید.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;چگونه می‌دانم تلفن من کدام حسگرها دارد؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;صفحه تشخیص Sky Map را باز کنید — هر حسگری که تلفن شما ندارد به‌عنوان "--,--,--" نمایش داده می‌شود.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;اگر دستگاه من حسگرهای مورد نیاز را ندارد چه؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map به حالت دستی بازمی‌گردد. شما هنوز می‌توانید آسمان را کاوش کنید، اما بدون حسگرها هیچ برنامه‌ای نمی‌تواند جهت شما را نشان دهد.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;عیب‌یابی&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;نقشه حرکت نمی‌کند&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;بررسی کنید که در حالت خودکار هستید (نه دستی)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;صفحه تشخیص را بررسی کنید تا تأیید کنید دستگاه شما قطب‌نما و شتاب‌سنج دارد&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;حرکت کالیبراسیون شکل 8 را امتحان کنید: تلفن خود را به‌آرامی در یک شکل 8 بزرگ و صاف حرکت دهید&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;نقشه به سمت اشتباه اشاره می‌کند یا نادقیق است&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map برای نشان دادن آسمان صحیح به سه چیز نیاز دارد: جهتی که تلفن شما رو به رو است، موقعیت شما و زمان فعلی. اگر نقشه اشتباه به نظر می‌رسد، یکی از اینها احتمالاً خاموش است.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;قطب‌نما:&lt;/b&gt; رایج‌ترین علت — یک مشکل سخت‌افزاری، نه یک اشکال Sky Map. سعی کنید کالیبراسیون کنید (حرکت شکل 8)، از اشیاء فلزی دور شوید و &lt;b&gt;تصحیح مغناطیسی&lt;/b&gt; را در &lt;b&gt;تنظیمات → مکان&lt;/b&gt; تبدیل کنید. یک افست قطب‌نما دستی برای قطب‌نماهایی با خطای ثابت در &lt;b&gt;تنظیمات → تنظیمات حسگر (متخصصان)&lt;/b&gt; در دسترس است.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;مکان:&lt;/b&gt; اجازه مکان‌یابی را از طریق &lt;b&gt;تنظیمات برنامه → مجوزها&lt;/b&gt; بدهید. صفحه تشخیص را بررسی کنید تا مختصات خود را تأیید کنید. یک نشانه مشخصه مکان گمشده این است که Polaris نزدیک افق ظاهر می‌شود.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;زمان:&lt;/b&gt; کمتر رایج، اما زمان نادرست منطقه زمانی کل آسمان را تغییر می‌دهد. صفحه تشخیص را بررسی کنید تا زمان و منطقه زمانی دستگاه خود را تأیید کنید.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;نقشه لرزان است&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;سرعت حسگر&lt;/b&gt; و &lt;b&gt;میرایی حسگر&lt;/b&gt; را در &lt;b&gt;تنظیمات → تنظیمات حسگر (متخصصان)&lt;/b&gt; تنظیم کنید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;اگر تلفن شما ژیروسکوپ ندارد، &lt;b&gt;غیرفعال‌کردن ژیروسکوپ&lt;/b&gt; را در تنظیمات حسگر فعال کنید&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;برای جزئیات عیب‌یابی کامل، &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;راهنمای عیب‌یابی&lt;/a&gt; آنلاین را ببینید.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;اگر هنوز گیر کرده‌اید، برای ما ایمیل بفرستید skymapdevs@gmail.com — یک عکس‌نما از صفحه تشخیص شما بسیار مفید است.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;چه چیز جدیدی در Sky Map است؟&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
