<resources>
<string name="help_text" translation_description="Please do not change the &lt; and &gt; markup">
&lt;big&gt;&lt;b&gt;Android için Sky Map&lt;/b&gt;&lt;/big&gt;&lt;br/&gt;
&lt;i&gt;Sürüm %s&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
&lt;i&gt;https://github.com/sky-map-team/stardroid&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Giriş ve Hızlı Başlangıç&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Sky Map, geceleri gökyüzünüzü keşfetmeniz için kullanabileceğiniz bir katalogdur. Android cihazınızı
yukarı doğru yönlendirin ve o bölgedeki en parlak yıldızların, takımyıldızların ve gezegenlerin
konumlarını göreceksiniz.&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Görünür Katmanlar&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Sky Map, size gösterdiği nesneleri katmanlara ayırır. Her katman, ekran üzerindeki kontrolleri
kullanarak açılıp kapatılabilir. Katmanlar şunlardır:&lt;br/&gt;
        <span>&#8226;</span> Yıldızlar&lt;br/&gt;
        <span>&#8226;</span> Takımyıldızlar&lt;br/&gt;
        <span>&#8226;</span> Messier Nesneleri&lt;br/&gt;
        <span>&#8226;</span> Gezegenler&lt;br/&gt;
        <span>&#8226;</span> Meteor Yağmurları&lt;br/&gt;
        <span>&#8226;</span> Sağ Yükselim ve Sıklık Izgarası&lt;br/&gt;
        <span>&#8226;</span> Ufuk ve kardinal noktalar&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

Sky Map, en parlak yıldızları, takımyıldızlarını ve gezegenleri tanımlar ve etiketler. Gezegenler,
gökyüzünde göründüklerinden daha büyük olarak gösterilir. Ayrıca, Sky Map, düz bir çizgi
olarak temsil edilen ufuk çizgisinin üzerindeki nesneleri gösterebilir; ancak düz ve yapısız
bir bölgede yaşamıyorsanız bu nesneleri göremeyebilirsiniz.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Ekran ayarları&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Ekran üzerindeki kontrolleri görüntülemek için ekrana dokunabilirsiniz. Ekranın sol tarafında
katmanların anahtarları bulunur. Katmanlar etkin olduğunda turuncu, etkisiz olduğunda beyazdır.
&lt;br/&gt;

Ekranın diğer tarafında, otomatik ve manuel mod arasında geçiş yapmak için bir buton bulunur.
&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Navigasyon Modları&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Sky Map, başlangıçta Otomatik Mod\'da çalışır ve telefonunuzun sensörlerini kullanarak telefonun
işaret ettiği yönde gökyüzünün haritasını görüntüler. Manuel Mod\'a geçiş yaparak haritayı
parmağınızla sürükleyerek gökyüzünü keşfedebilirsiniz. Ayrıca haritayı iki parmakla döndürebilir
ve yakınlaştırmak için parmaklarınızı birbirine yaklaştırma hareketini yapabilirsiniz.
&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Arama&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Sky Map, \'Bu yıldız nedir?\' veya \'Nerede …?\' gibi soruları yanıtlamak için size yardımcı olur.
Arama işlevine cihazınızın menü düğmesi üzerinden veya ana ekranının üzerindeki Hızlı Arama Kutusu
üzerinden erişebilirsiniz. Aramak istediğiniz yıldızın, takımyıldızın veya gezegenin adını girin ve
Sky Map eşleşen arama sonuçlarını listeleyecektir. Birini seçtiğinizde, Sky Map, hedeflenen nesneyi
bulmanıza yardımcı olmak için bir hedefleme dairesi ve yönü gösteren bir oku görüntüler. Daire,
nesne görüş alanınıza geldiğinde mavi renkten kırmızıya, nihayetinde de turuncuya döner.&lt;br/&gt;
NOT: Manuel Mod\'da iseniz, Sky Map sadece nesneyi size göstermek için haritayı taşır.&lt;br/&gt;
Arama Modu\'ndan çıkmak için ekranın köşesindeki küçük çarpıyı dokunarak çıkabilirsiniz.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Zaman Yolculuğu&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;

Zaman Yolculuğu modu, Gökyüzü haritassını şu anki zamandan farklı zamanlarda gözlemlenmesine olanak
tanır. Ana menüden \'Zaman Yolculuğu\'nu seçiniz, ardından \'Popüler Tarihlerden\'
birini seçin veya kendi tarih ve saatinizi \'Tarihi Değiştir\' ve \'Saati Değiştir\' seçenekleriyle
belirleyin. Bu seçenekler, genellikle Jüpiter\'in yerçekimi etkisi nedeniyle doğruluk
sınırlamalarıyla 1900-2100 yılları arasında sınırlıdır. İşiniz bittiğinde, belirlediğiniz zaman
dilimindeki gökyüzünü incelemek için \'Git!\' düğmesine tıklayabilirsiniz. Sky Map artık zaman
yolculuğu modunda çalışır ve seçtiğiniz tarihi görüntüler. İleri ve geri gitmek için ileri ve geri
butonlarına bir kez tıklanabilir ve hızlı ilerlemek içinse birkaç kez tıklanabilir.&lt;br/&gt;

&lt;br/&gt;

Zaman Yolculuğu, çeşitli soruları yanıtlamak için kullanılabilir. Bunlar arasında \'Bu akşam güneş
batışından hemen sonra ne görebilirim?\', \'Bir sonraki Merkür\'ü görmek için iyi bir şansım ne
zaman olacak?\', ve \'Hesiod\'a göre üzüm hasadını ne zaman yapmalıyım?\' gibi soruları yanıtlamak
için kullanılabilir.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Hubble Galerisi&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Sky Map, Hubble teleskobundan gelen görüntülerin bulunduğu bir galeri içerir. Galeri\'ye erişmek
için menüdeki Galeri öğesini seçin. Galeri içinde, parmağınızla kaydırarak mevcut görüntüleri göz
atabilirsiniz. Önizleme resimlerinden birine dokunursanız, Sky Map size tam boyutlu görüntüyü
gösterir. Arama düğmesine dokunursanız, Sky Map, resimle eşleşen nesneyi bulmak için Arama moduna
geçer.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Gece Görüş Modu&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Gece Görüş Modu, gözlerinizin karanlıkta uyum sağlamasını sağlamak için tasarlanmıştır. Menüden
Gece Görüş seçeneğini seçtiğinizde, Sky Map haritayı kırmızı renkte gösterecek, ekranı karartacak
ve butonların ışıklarını kapatacaktır. Normal renklere geri dönmek için seçeneği tekrar seçin.
&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Konumunuzu Ayarlama&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Sky Map, doğru yıldız haritasını sunabilmek için yaklaşık konum bilgisine ihtiyaç duyar.
Varsayılan olarak, bu konumu cihazınızın hücresel ağından alır. Eğer ağ dışında ya da ağ konumunu
devre dışı bıraktıysanız, cihazınızın GPS\'ini kullanılır.Konumunuzu elle ayarlamak isterseniz,
ayarlar menüsü üzerinden konumunuzu bir yer adı veya enlem ve boylam (derece cinsinden) girerek
sağlayabilirsiniz. Unutmayın ki, Sky Map\'in yer adını kullanarak enlem ve boylamınızı belirlemek
için veri bağlantısına ihtiyaç duyar.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Sorun Giderme ve Sınırlamalar&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
&lt;i&gt;Harita doğru değil.&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
Haritanın gerçek gökyüzü ile doğru bir şekilde hizalanmadığını düşünüyorsanız, bunun birkaç olası
nedeni olabilir:&lt;br/&gt;
1) Cihazınızın pusulası kalibre edilmiş mi? Pusulanızın kalibre edilip edilmediğini kontrol etmek
için telefonunuzu tutun ve pusulanın düzgün çalışması için sekiz rakamı şeklinde hafifçe hareket
ettirmeyi deneyin. Bu işlemi aralıklarla tekrarlayabilirsiniz. Unutmayın ki bu, cihazınızın özelliği
olup, Sky Map\'ten ziyade telefonun pusula özelliği ile ilgilidir.&lt;br/&gt;
2) Uygulamanın konumunuzu doğru bir şekilde belirlemesi için GPS veya ağ konumu etkin mi?&lt;br/&gt;
3) Doğru saat ve saat dilimini mi ayarladınız?
Sky Map, Evrensel Zaman\'ı hesaplayabilmesi için cihazınızdaki saat ve saat dilimi bilgilerine
ihtiyaç duyar. Eğer cihazınızda bir SIM kartı bulunuyorsa, bu bilgiler genellikle otomatik olarak
doğru şekilde ayarlanır. Saatinizin ve saat diliminizin doğru olduğunu kontrol etmek için Sky
Map\'in kontrol sayfasını açabilirsiniz.&lt;br/&gt;
4) Manyetik düzeltmeyi etkinleştirdiniz mi? Dünyanın bazı bölgelerinde manyetik Kuzey ile Gerçek
Kuzey arasındaki fark 20 dereceye kadar çıkabilir.&lt;br/&gt;
&lt;i&gt;Harita hareket etmiyor.&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
1) Manuel modda mısınız? Değilseniz, bu kalibre edilmemiş bir pusula nedeni olabilir.
Yukarıdaki adımları takip ederek onu \'sabit\' yapabilirsiniz.&lt;br/&gt;
2) Telefonunuz gerekli tüm sensörlere sahip mi? Tüm cihazlar için gerekli değildir. En azından bir
pusula, ivmeölçer ve ideal olarak bir jiroskopa sahip olmalıdır. Sky Map\'in Kontrol sayfası
sahip olduğunuz sensörleri gösterecektir. Telefonunuzun bir jiroskopu yoksa
Ayarlar//Sensör Ayarları(uzman) içindeki \'Jiroskopu Devre Dışı Bırak\' seçeneğini seçmeyi deneyin.
&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Eğer tüm bu adımlara rağmen sorun devam ederse, lütfen bize bir e-posta gönderin ve size
sorununuzu çözmek için nasıl yardımcı olabileceğimizi anlatalım (tercihen Kontrol sayfanızın ekran
görüntüsü ile).&lt;/b&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Teleskop Kullanıcıları&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;

Sky Map şu anda \'İşaretçi Modu\' adını verdiği bir prototip içeriyor. Bu mod, telefonunuzun
ekranının önündeki görüntü yerine, uzun kenarı boyunca baktığınız yönde olanı gösterecektir.
Bu özelliği etkinleştirmek için \'Ayarlar\' altında \'Sensör Ayarları\' sekmesini kullanabilirsiniz.
Bu sayede telefonunuzu teleskop tüpünüze takabilir ve ekranı tüpün yönüne dik tutabilirsiniz.

&lt;b&gt;Katkıda Bulunanlar&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
&lt;i&gt;Mühendislik, Tasarım ve Ürün Yönetimi&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
Brent Bryan, Dominic Widdows, Hector Ouilhet, James Powell,
John Taylor, Kevin Serafini, Lior Ron&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;i&gt;Açık Kaynak Katkıda Bulunanlar&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
Christopher Wilcox, PhD&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Teşekkürler&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Sky Map, başlangıçta Google Inc. tarafından \"Google Sky Map\" olarak geliştirilmiş ve 2012 yılında
açık kaynak olarak yayınlanmıştır.
Sky Map, aşağıdaki kaynaklardan gelen verilerle haritalar oluşturur:&lt;br/&gt;
Centre de Donnees astronomiques de Strasbourg (https://cdsweb.u-strasbg.fr/)&lt;br/&gt;
The Bright Star Catalogue, 5th Revised Ed. (Hoffleit D., Warren Jr W.H.)&lt;br/&gt;
The HYG Database, HYG v1.0. (https://www.astronexus.com/)&lt;br/&gt;
History and Accurate Positions for the NGC/IC Objects (Harold G. Corwin Jr)&lt;br/&gt;
Revised New General Catalogue of Nonstellar Astronomical Objects
(Sulentic J.W., Tifft W.G.)&lt;br/&gt;
SFA Star Charts
(https://observe.phy.sfasu.edu/SFAStarCharts/SFAStarChartFAQ.html)&lt;br/&gt;
Güneş Sistemi Nesnelerinin Pozisyonları, USNO tarafından sağlanan verilere göre hesaplanır
(https://www.usno.navy.mil/USNO/astronomical-applications)&lt;br/&gt;
Küresel kapsama verileri
(https://www2.research.att.com/~njas/coverings)&lt;br/&gt;
Hubble Görüntüleri, NASA\'nın Uzay Teleskop Bilim Enstitüsü tarafından sağlanmıştır
(https://hubblesite.org/)&lt;br/&gt;
Meteor yağmuru verileri, Uluslararası Meteor Organizasyonu\'ndan
(https://www.imo.net/data)&lt;br/&gt;
M31 görüntüsü Peter Kennett tarafından (https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M31(Kennett).jpg)&lt;br/&gt;
Kuyruklu Yıldız Leonard verileri: In-The-Sky.org&lt;br/&gt;
</string>
</resources>

