<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;نقشه آسمان برای اندروید&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;نسخه %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;مقدمه و شروع سریع&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;گوشی خود را بالا بگیرید و از طریق آن مانند پنجره‌ای به فضا نگاه کنید. نقشه آسمان از قطب‌نمای گوشی شما، شتاب‌سنج و ژیروسکوپ برای ردیابی مسیر اشاره شما و به‌روزرسانی نقشه در زمان واقعی استفاده می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;همه گوشی‌ها قادر به اجرای نقشه آسمان نیستند! بخش الزامات سخت‌افزاری را در ادامه ببینید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر این اولین بار است:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;هنگام درخواست، دسترسی به موقعیت مکانی را مجاز کنید — نقشه آسمان برای نمایش آسمان صحیح در موقعیت شما، به موقعیت مکانی تقریبی شما نیاز دارد&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;گوشی خود را به هر سمتی از آسمان بگیرید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;نقشه برای مطابقت با جایی که شما اشاره می‌کنید، حرکت خواهد کرد&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;برای نمایش کنترل‌ها، روی هر نقطه از صفحه ضربه بزنید&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;پیمایش در آسمان&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;حالت خودکار&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;در حالت خودکار (پیش‌فرض)، نقشه آسمان از حسگرهای گوشی شما برای نمایش هر آنچه در جهتی است که گوشی شما به آن اشاره می‌کند، استفاده می‌کند. فقط گوشی خود را حرکت دهید و نقشه دنبال می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;حالت دستی&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;روی نماد حسگر/قطب‌نما در کنترل‌ها ضربه بزنید تا به حالت دستی تغییر دهید. در این حالت می‌توانید:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;نقشه را با یک انگشت بکشید تا حرکت کنید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;برای بزرگ‌نمایی یا کوچک‌نمایی، نیشگون بگیرید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;با دو انگشت بچرخانید تا جهت را تغییر دهید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;دو بار ضربه بزنید تا افق "تراز خودکار" را روشن/خاموش کنید&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;حالت دستی زمانی مفید است که می‌خواهید آسمان را بدون نگه داشتن گوشی خود کاوش کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;لایه‌های قابل مشاهده&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;نقشه آسمان آنچه را که نمایش می‌دهد در لایه‌ها سازماندهی می‌کند که هر یک از آن‌ها می‌توانند به‌طور مستقل روشن یا خاموش شوند. روی صفحه ضربه بزنید تا کنترل‌های لایه در کنار نمایش داده شوند — آن‌ها هنگامی که یک لایه روشن است، نارنجی می‌درخشند و هنگامی که خاموش است، کم‌نور به نظر می‌رسند.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ستارگان:&lt;/b&gt; درخشان‌ترین ستارگان، با برچسب برای موارد قابل توجه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;صورت‌های فلکی:&lt;/b&gt; خطوط و نام‌های صورت‌های فلکی&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;اجرام عمق آسمان قابل توجه:&lt;/b&gt; کهکشان‌ها، سحابی‌ها، خوشه‌های ستاره‌ای و سایر اجرام قابل توجه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;سیارات:&lt;/b&gt; سیارات منظومه شمسی ما، به صورت تصویر نمایش داده می‌شوند&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;بارش‌های شهابی:&lt;/b&gt; نقاط تابشی بارش‌های شهابی فعال و آتی&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;دایرةالبروج و شبکه RA/Dec:&lt;/b&gt; دایرةالبروج مسیر سالانه خورشید در آسمان است&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;افق:&lt;/b&gt; خط افق و برچسب‌های جهت‌های اصلی (شمال، جنوب، شرق، غرب)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;دانستنی:&lt;/b&gt; نقشه آسمان افق هندسی را نشان می‌دهد — نمایی کاملاً مسطح و بدون مانع. اجرام درست بالای آن ممکن است در عمل هنوز توسط ساختمان‌ها، تپه‌ها یا درختان پنهان باشند.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;کنترل‌های روی صفحه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;روی هر نقطه از صفحه ضربه بزنید تا کنترل‌ها را نمایش یا پنهان کنید. در یک طرف، کلیدهای لایه که در بالا توضیح داده شد را خواهید یافت. در طرف دیگر، دکمه‌ای برای جابجایی بین حالت‌های خودکار و دستی قرار دارد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کنترل‌ها پس از چند ثانیه به‌طور خودکار محو می‌شوند تا دید را واضح نگه دارند.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;جستجو&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;روی نماد ذره‌بین ضربه بزنید تا هر چیزی را در آسمان جستجو کنید. می‌توانید موارد زیر را جستجو کنید:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ستارگان&lt;/b&gt; — بر اساس نام، مثلاً "شباهنگ"، "ابط‌الجوزا"، "ستاره قطبی"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;سیارات&lt;/b&gt; — مثلاً "مریخ"، "زحل"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;صورت‌های فلکی&lt;/b&gt; — مثلاً "شکارچی"، "ذات‌الکرسی"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;اجرام عمق آسمان&lt;/b&gt; — مثلاً "M31"، "کهکشان آندرومدا"، "خوشه پروین"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;دنباله‌دارها و بارش‌های شهابی&lt;/b&gt; — بر اساس نام&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;در حالت خودکار:&lt;/b&gt; پس از انتخاب یک نتیجه، نقشه آسمان یک دایره هدف‌گیری و یک فلش جهت‌دار را نشان می‌دهد. با چرخاندن گوشی خود، فلش را دنبال کنید — دایره از آبی به قرمز، سپس نارنجی تغییر می‌کند، زمانی که شیء در میدان دید شما قرار گیرد. روی ✕ ضربه بزنید تا از جستجو خارج شوید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;در حالت دستی:&lt;/b&gt; نقشه به سادگی به مرکز شیء می‌پرد.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;سفر در زمان&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;سفر در زمان به شما امکان می‌دهد آسمان را در هر لحظه از سال ۱۹۰۰ تا ۲۱۰۰ ببینید. نماد دایره‌های چرخشی &lt;b&gt;سفر در زمان&lt;/b&gt; را از نوار عمل انتخاب کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;می‌توانید یک تاریخ از پیش تعیین شده (انقلابین، کسوف و خسوف، رویدادهای نجومی معروف، لحظات تاریخی) را انتخاب کنید یا تاریخ و زمان خود را وارد کنید. روی &lt;b&gt;برو!&lt;/b&gt; ضربه بزنید تا به آنجا بروید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هنگامی که در حالت سفر در زمان هستید، تاریخ روی صفحه نمایش داده می‌شود و کنترل‌های پخش به شما امکان می‌دهند در زمان حرکت کنید:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;روی دکمه‌های پخش به جلو یا عقب ضربه بزنید تا حرکت آغاز شود&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;دوباره روی آن‌ها ضربه بزنید تا سریع‌تر حرکت کنید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;روی دکمه توقف ضربه بزنید تا مکث کنید&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;برخی از کاربردهای آن:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;امشب بلافاصله پس از غروب آفتاب چه چیزی می‌توانم ببینم؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;چه زمانی بهترین فرصت بعدی برای مشاهده عطارد است؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;آسمان در شب تولد من چگونه به نظر می‌رسید؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;دقت برای تاریخ‌های دور از زمان حال کاهش می‌یابد، عمدتاً به دلیل تأثیر گرانشی مشتری.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;کارت‌های اطلاعاتی&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;روی هر جرم آسمانی برچسب‌دار در نقشه آسمان ضربه بزنید تا یک کارت اطلاعاتی — یک پنل با عکس و جزئیات درباره آن جرم — نمایش داده شود. کارت‌های اطلاعاتی برای بیش از ۱۵۰ جرم از جمله ستارگان، سیارات، ماه، اجرام عمق آسمان قابل توجه و صورت‌های فلکی در دسترس هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر کارت نمایش می‌دهد:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;یک عکس یا نمودار از جرم&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;یک توضیح کوتاه و یک واقعیت جالب&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;داده‌های علمی مانند فاصله، اندازه و نوع جرم&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;روی تصویر داخل کارت ضربه بزنید تا آن را تمام صفحه مشاهده کنید. با ضربه زدن به خارج از کارت یا فشار دادن &lt;b&gt;بازگشت&lt;/b&gt;، کارت را ببندید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;فعال کردن کارت‌های اطلاعاتی:&lt;/b&gt; به‌طور پیش‌فرض آن‌ها فقط زمانی ظاهر می‌شوند که در حالت دستی هستید؛ به تنظیمات بروید تا آن‌ها را در حالت خودکار (حسگر-محور) فعال کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;گالری&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;گالری شامل مجموعه‌ای از تصاویر از تلسکوپ فضایی هابل و سایر منابع است. آن را از منوی اصلی باز کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;با پیمایش، تصاویر کوچک را مرور کنید و روی یکی ضربه بزنید تا تصویر کامل را ببینید. از دکمه &lt;b&gt;یافتن در آسمان&lt;/b&gt; استفاده کنید تا به حالت جستجو بروید و آن جرم را در نقشه آسمان فعلی خود پیدا کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;حالت دید در شب&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اگر در بیرون مشغول رصد واقعی هستید، حالت دید در شب به حفظ بینایی سازگار با تاریکی شما کمک می‌کند. با ضربه زدن روی نماد چشم‌شکل &lt;b&gt;دید در شب&lt;/b&gt; از نوار عمل آن را روشن/خاموش کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در حالت دید در شب، نقشه آسمان:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;نمایشگر را به رنگ‌های قرمز تیره تغییر می‌دهد&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;صفحه را به طور قابل توجهی کم‌نور می‌کند&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;نور پس‌زمینه دکمه‌ها را کاهش می‌دهد&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;دوباره آن را روشن/خاموش کنید تا به حالت عادی بازگردید. گزینه &lt;b&gt;کم‌نور کردن صفحه&lt;/b&gt; در &lt;b&gt;تنظیمات ← ظاهر&lt;/b&gt; کنترل بیشتری بر میزان تاریکی صفحه به شما می‌دهد.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;تنظیم موقعیت مکانی شما&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;نقشه آسمان برای نمایش آسمان صحیح به موقعیت مکانی تقریبی شما نیاز دارد. به‌طور پیش‌فرض از خدمات موقعیت مکانی دستگاه شما (شبکه تلفن همراه یا GPS) استفاده می‌کند. اگر به آن دسترسی ندهید، نقشه آسمان شما را در (۰, ۰) قرار می‌دهد — نقطه‌ای در وسط اقیانوس!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر دسترسی به موقعیت مکانی در دسترس نیست یا ترجیح می‌دهید آن را به صورت دستی تنظیم کنید، به &lt;b&gt;تنظیمات ← موقعیت مکانی&lt;/b&gt; بروید و یکی از موارد زیر را انجام دهید:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;یک &lt;b&gt;نام مکان&lt;/b&gt; وارد کنید (برای یافتن مختصات به اتصال اینترنت نیاز دارد)، یا&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;یک &lt;b&gt;عرض و طول جغرافیایی&lt;/b&gt; را مستقیماً بر حسب درجه وارد کنید (بدون نیاز به اینترنت)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;اگر قبلاً دسترسی به موقعیت مکانی را برای نقشه آسمان رد کرده‌اید، ممکن است لازم باشد آن را در &lt;b&gt;تنظیمات برنامه ← مجوزها&lt;/b&gt; دستگاه خود دوباره فعال کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;کاربران تلسکوپ — حالت اشاره‌گر&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در &lt;b&gt;تنظیمات ← تنظیمات حسگر&lt;/b&gt;، &lt;b&gt;جهت مشاهده&lt;/b&gt; را به &lt;b&gt;حالت اشاره‌گر&lt;/b&gt; تغییر دهید. در این حالت، نقشه آسمان نشان می‌دهد که &lt;i&gt;لبه بلند&lt;/i&gt; گوشی به چه سمتی اشاره می‌کند، نه آنچه صفحه نمایش به آن روبروست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این به شما امکان می‌دهد گوشی خود را در کنار لوله تلسکوپ نصب کنید تا صفحه نمایش عمود بر لوله باشد در حالی که نقشه همچنان آنچه تلسکوپ به آن نشانه رفته است را ردیابی می‌کند.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;نکات و تنظیمات مفید&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;عیب‌یابی:&lt;/b&gt; اگر چیزی اشتباه به نظر می‌رسد، منوی سرریز را باز کرده و روی &lt;b&gt;عیب‌یابی&lt;/b&gt; ضربه بزنید. این صفحه موقعیت مکانی فعلی، زمان، وضعیت حسگر و خوانش‌های دقت شما را نشان می‌دهد — اگر نیاز به گزارش مشکل دارید، بسیار مفید است.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;اندازه فونت:&lt;/b&gt; اندازه برچسب را در &lt;b&gt;تنظیمات ← ظاهر&lt;/b&gt; تنظیم کنید.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;نقشه لرزان:&lt;/b&gt; با &lt;b&gt;سرعت حسگر&lt;/b&gt; و &lt;b&gt;کاهش لرزش حسگر&lt;/b&gt; در &lt;b&gt;تنظیمات ← تنظیمات حسگر (متخصصان)&lt;/b&gt; آزمایش کنید.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ژیروسکوپ ندارید؟&lt;/b&gt; اگر گوشی شما فاقد ژیروسکوپ است، &lt;b&gt;غیرفعال کردن ژیروسکوپ&lt;/b&gt; را در تنظیمات حسگر فعال کنید تا از حالت حسگر جایگزین استفاده شود.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;تصحیح مغناطیسی:&lt;/b&gt; نقشه آسمان می‌تواند یک تصحیح انحراف مغناطیسی اعمال کند تا نقشه با شمال واقعی هم‌تراز شود نه شمال مغناطیسی. این را در &lt;b&gt;تنظیمات ← موقعیت مکانی&lt;/b&gt; روشن/خاموش کنید. در برخی نقاط جهان تفاوت می‌تواند ۲۰ درجه یا بیشتر باشد. اگر قطب‌نمای گوشی شما مشکل دارد، می‌توانید این را به صورت دستی بیشتر تنظیم کنید.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;الزامات سخت‌افزاری&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;همه دستگاه‌ها نمی‌توانند به طور کامل از نقشه آسمان پشتیبانی کنند! حداقل به یک گوشی با موارد زیر نیاز دارید:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;یک حسگر میدان مغناطیسی (معروف به قطب‌نما) — برای تشخیص جهتی که به آن روبرو هستید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;یک شتاب‌سنج — برای تشخیص اینکه چقدر بالا در آسمان نگاه می‌کنید&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;در حالت ایده‌آل همچنین:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;یک ژیروسکوپ — این حرکت را روان‌تر کرده و لرزش آن را کمتر می‌کند&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;قطب‌نماهای گوشی‌ها به طور بدنامی غیرقابل اعتماد هستند. اگر نقشه آسمان اشتباه به نظر می‌رسد، تقریباً همیشه یک مشکل سخت‌افزاری با قطب‌نمای گوشی شماست — نه یک اشکال در نقشه آسمان. نقشه آسمان دقیقاً آنچه حسگر گوشی شما گزارش می‌دهد را می‌خواند؛ هیچ راهی برای تصحیح خودکار یک خوانش بد یا مغرضانه ندارد، اگرچه یک تنظیم دستی در تنظیمات برای گوشی‌هایی با خطای ثابت موجود است. به بخش عیب‌یابی در ادامه مراجعه کنید.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;چگونه بفهمم گوشی من چه حسگرهایی دارد؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;صفحه عیب‌یابی نقشه آسمان را باز کنید — هر حسگری که گوشی شما ندارد به صورت "--,--,--" نمایش داده می‌شود.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;اگر دستگاه من حسگرهای مورد نیاز را نداشته باشد چه؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;نقشه آسمان به حالت دستی بازمی‌گردد. شما همچنان می‌توانید آسمان را کاوش کنید، اما بدون حسگرها هیچ برنامه‌ای نمی‌تواند جهت شما را نشان دهد.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;عیب‌یابی&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;نقشه حرکت نمی‌کند&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;بررسی کنید که در حالت خودکار هستید (نه دستی)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;صفحه عیب‌یابی را بررسی کنید تا مطمئن شوید دستگاه شما قطب‌نما و شتاب‌سنج دارد&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;حرکت کالیبراسیون به شکل عدد ۸ را امتحان کنید: گوشی خود را به آرامی در یک شکل بزرگ و روان عدد ۸ حرکت دهید&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;نقشه به جهت اشتباه اشاره می‌کند یا دقیق نیست&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;نقشه آسمان برای نمایش آسمان صحیح به سه چیز نیاز دارد: جهتی که گوشی شما به آن روبروست، موقعیت مکانی شما و زمان فعلی. اگر نقشه اشتباه به نظر می‌رسد، یکی از این‌ها احتمالاً اشتباه است.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;قطب‌نما (شایع‌ترین علت):&lt;/b&gt; این یک مشکل سخت‌افزاری با گوشی شماست — نه یک اشکال در نقشه آسمان. حرکت کالیبراسیون به شکل عدد ۸ از گوشی شما می‌خواهد حسگر قطب‌نمای خود را به صورت داخلی بازنشانی کند، اما &lt;i&gt;یک قطب‌نمای کالیبره شده لزوماً دقیق نیست&lt;/i&gt;. اگر نزدیک یک شیء فلزی، داشبورد خودرو یا قاب مغناطیسی گوشی هستید، نقشه حتی پس از کالیبره کردن نیز ممکن است اشتباه باشد. به یک منطقه باز بروید، حرکت به شکل عدد ۸ را تکرار کنید، سپس &lt;b&gt;تصحیح مغناطیسی&lt;/b&gt; را در &lt;b&gt;تنظیمات ← موقعیت مکانی&lt;/b&gt; روشن/خاموش کنید. اگر گوشی شما خطای جهت‌گیری ثابتی دارد، از تنظیم دستی در &lt;b&gt;تنظیمات ← تنظیمات حسگر (متخصصان)&lt;/b&gt; استفاده کنید.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;موقعیت مکانی:&lt;/b&gt; مجوز موقعیت مکانی را از طریق &lt;b&gt;تنظیمات برنامه ← مجوزها&lt;/b&gt; اعطا کنید. صفحه عیب‌یابی را بررسی کنید تا مختصات خود را تأیید کنید. یک نشانه آشکار از عدم وجود موقعیت مکانی، ظاهر شدن ستاره قطبی نزدیک افق است.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;زمان:&lt;/b&gt; کمتر رایج است، اما یک منطقه زمانی نادرست کل آسمان را جابجا می‌کند. صفحه عیب‌یابی را بررسی کنید تا مطمئن شوید زمان و منطقه زمانی دستگاه شما صحیح است.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;نقشه لرزان است&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;سرعت حسگر&lt;/b&gt; و &lt;b&gt;کاهش لرزش حسگر&lt;/b&gt; را در &lt;b&gt;تنظیمات ← تنظیمات حسگر (متخصصان)&lt;/b&gt; تنظیم کنید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;اگر گوشی شما ژیروسکوپ ندارد، &lt;b&gt;غیرفعال کردن ژیروسکوپ&lt;/b&gt; را در تنظیمات حسگر فعال کنید&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;برای جزئیات کامل عیب‌یابی، به راهنمای &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;عیب‌یابی&lt;/a&gt; آنلاین مراجعه کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;اگر هنوز مشکل دارید، به ما در skymapdevs@gmail.com ایمیل بزنید — یک اسکرین‌شات از صفحه عیب‌یابی شما بسیار مفید است.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;چه چیزی در نقشه آسمان جدید است؟&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
