<resources>
<string name="eula_text" translation_description="Privacy policy and EULA in html. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
&lt;h1&gt;Acordo de Licença do Usuário Final&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ao usar o Sky Map, você está concordando com estes termos. Por favor, leia-os com atenção.
\"Nós\" e \"Sky Map Devs\" referem-se aos autores e colaboradores do código-fonte do Sky Map.
\"O App\" refere-se ao aplicativo Sky Map.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Resumo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O Sky Map não tem garantias! Embora não consigamos imaginar nenhuma forma de ele poder danificar o seu
celular ou prejudicar você (exceto talvez causar dores no pescoço de tanto olhar para o céu), você está usando
inteiramente por sua conta e risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segue a versão jurídica chata.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Usar o Sky Map&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Usar o Sky Map não lhe confere a titularidade de quaisquer direitos de propriedade intelectual
sobre o conteúdo que você acessa.
Você não pode usar conteúdo do Sky Map a menos que obtenha permissão de seus proprietários
(ver ajuda/agradecimentos) ou que tal seja
permitido por lei. Estes termos não lhe concedem o direito de usar quaisquer marcas ou logotipos
usados no Sky Map.
Não remova, oculte nem altere quaisquer avisos legais apresentados no Sky Map ou junto com ele.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Privacidade&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nossa política de privacidade (ver abaixo) explica como tratamos seus dados pessoais e protegemos sua privacidade
quando você usa o Sky Map.
Ao usar o Sky Map, você concorda que podemos usar esses dados de acordo com nossa política de privacidade.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Sobre o Sky Map&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este software pode se atualizar automaticamente no seu dispositivo assim que uma nova versão ou
funcionalidade esteja disponível.
Os Desenvolvedores do Sky Map concedem a você uma licença pessoal, mundial, isenta de royalties, intransferível e
não exclusiva para usar o Sky Map da forma permitida por estes termos.
Você pode usar o código-fonte do Sky Map de acordo com a licença em
&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estamos constantemente alterando e melhorando o Sky Map. Podemos adicionar ou remover
funcionalidades a qualquer momento, e podemos deixar de mantê-lo ou publicá-lo completamente.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Garantias e Isenções de Responsabilidade&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Temos orgulho do Sky Map, mas não fazemos promessas sobre ele. Observe o seguinte:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ALÉM DO EXPRESSAMENTE ESTABELECIDO NESTES TERMOS OU EM TERMOS ADICIONAIS, NEM OS DESENVOLVEDORES DO SKY MAP
NEM SEUS FORNECEDORES OU DISTRIBUIDORES FAZEM QUAISQUER PROMESSAS ESPECÍFICAS SOBRE O APP.
POR EXEMPLO, NÃO ASSUMIMOS QUAISQUER COMPROMISSOS SOBRE O CONTEÚDO DO APP,
AS FUNÇÕES ESPECÍFICAS DO APP, OU SUA CONFIABILIDADE, DISPONIBILIDADE OU CAPACIDADE DE ATENDER
ÀS SUAS NECESSIDADES. FORNECEMOS O APP \"NO ESTADO EM QUE SE ENCONTRA\".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ALGUMAS JURISDIÇÕES PREVEEM CERTAS GARANTIAS, COMO A GARANTIA IMPLÍCITA DE COMERCIALIZAÇÃO,
ADEQUAÇÃO A UM FIM ESPECÍFICO E NÃO VIOLAÇÃO.
NA MEDIDA PERMITIDA POR LEI, EXCLUÍMOS TODAS AS GARANTIAS.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Responsabilidade pelo Sky Map&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;QUANDO PERMITIDO POR LEI, OS DESENVOLVEDORES DO SKY MAP, E SEUS FORNECEDORES E DISTRIBUIDORES,
NÃO SERÃO RESPONSÁVEIS POR LUCROS CESSANTES, RECEITAS OU DADOS PERDIDOS, PERDAS FINANCEIRAS OU DANOS INDIRETOS,
ESPECIAIS, CONSEQUENCIAIS, EXEMPLARES OU PUNITIVOS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NA MEDIDA PERMITIDA POR LEI, A RESPONSABILIDADE TOTAL DOS DESENVOLVEDORES DO SKY MAP, E DE SEUS FORNECEDORES E
DISTRIBUIDORES,
POR QUAISQUER RECLAMAÇÕES AO ABRIGO DESTES TERMOS, INCLUINDO QUAISQUER GARANTIAS IMPLÍCITAS, ESTÁ LIMITADA AO VALOR
QUE VOCÊ NOS PAGOU PARA USAR O APP (ou seja, nada).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EM NENHUM CASO OS DESENVOLVEDORES DO SKY MAP SERÃO RESPONSÁVEIS POR QUALQUER PERDA
OU DANO CAUSADO PELO APP.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Uso comercial do Sky Map&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se você está usando o Sky Map em nome de uma empresa, essa empresa aceita estes termos.
A mesma isentará de responsabilidade e indenizará os Desenvolvedores do Sky Map
de qualquer reclamação, ação ou processo judicial decorrente ou relacionado com o uso dos Serviços ou violação
destes termos, incluindo qualquer responsabilidade ou despesa decorrente de reclamações, perdas, danos, ações judiciais,
sentenças, custos de litígio e honorários advocatícios.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Sobre estes Termos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Podemos modificar estes termos ou quaisquer termos adicionais aplicáveis ao App para, por exemplo,
refletir alterações na lei ou alterações no Sky Map.
Estes termos serão novamente apresentados no App quando fizermos modificações.
Se você não concordar com os termos modificados, deverá deixar de usar o app.
Se existir um conflito entre estes termos e os termos adicionais, os termos adicionais
prevalecerão nesse conflito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você não cumprir estes termos, e nós não tomarmos medidas imediatamente, isso não significa
que estamos renunciando a quaisquer direitos que possamos ter (como tomar medidas no futuro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se um determinado termo não for aplicável, isso não afetará quaisquer outros termos.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Política de Privacidade&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Este App usa o Firebase Analytics para ajudar a analisar como as pessoas o utilizam.
O Firebase Analytics coleta informações padrão de registro da internet e informações sobre o comportamento dos visitantes
de forma anônima. Note que os dados são anônimos — nenhuma informação pessoal identificável
é coletada. Esta informação anônima
é transmitida ao Google — não aos desenvolvedores do Sky Map. O Firebase Analytics compila então
relatórios estatísticos que nos indicam coisas como a porcentagem de usuários que usam determinadas funcionalidades,
têm versões específicas do Android ou têm celulares com certas características (como um giroscópio).
Isso é essencial para descobrirmos quais funcionalidades
as pessoas gostam e não gostam e quando podemos deixar de manter versões obsoletas do Android
e assim tornar o Sky Map melhor. Considere como uma forma de votar sem esforço e anonimamente
sobre as funcionalidades de que gosta e não gosta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Respeitamos sua privacidade e não coletamos suas informações pessoais — não conseguimos saber nada sobre
você como usuário. Se não
deseja compartilhar estes dados anônimos com o Firebase Analytics, você pode optar por não participar pelo menu de configurações.
Caso contrário, obrigado por ajudar a tornar o Sky Map melhor. Para mais informações sobre
o Firebase Analytics consulte &lt;a href="https://www.google.com/analytics/"&gt;https://www.google.com/analytics/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</string>
</resources>
