<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map per Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Versione %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Introduzione e Guida Rapida&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tieni il telefono in alto e guardalo come una finestra nello spazio. Sky Map utilizza la bussola, l\'accelerometro e il giroscopio del tuo telefono per tracciare dove stai puntando e aggiornare la mappa in tempo reale.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Non tutti i telefoni sono in grado di eseguire Sky Map! Consulta la sezione dei requisiti hardware di seguito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se è la tua prima volta:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Consenti l\'accesso alla posizione quando richiesto — Sky Map ha bisogno della tua posizione approssimativa per disegnare il cielo corretto per il luogo in cui ti trovi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Punta il telefono verso il cielo in qualsiasi direzione&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La mappa si sposterà per corrispondere a dove stai puntando&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tocca in qualsiasi punto dello schermo per mostrare i controlli&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navigazione del Cielo&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Modalità Automatica&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In Modalità Automatica (l\'impostazione predefinita), Sky Map utilizza i sensori del tuo telefono per mostrare ciò che si trova nella direzione verso cui stai puntando il telefono. Sposta semplicemente il telefono e la mappa lo segue.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Modalità Manuale&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tocca l\'icona del sensore/bussola nei controlli per passare alla Modalità Manuale. In questa modalità puoi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Trascinare la mappa con un dito per scorrere&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pizzicare per ingrandire o rimpicciolire&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ruotare con due dita per cambiare l\'orientamento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doppio tocco per attivare/disattivare l\'orizzonte con "livellamento automatico"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La modalità manuale è utile quando vuoi esplorare il cielo senza tenere il telefono in alto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Livelli Visibili&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organizza ciò che mostra in livelli, ognuno dei quali può essere attivato o disattivato indipendentemente. Tocca lo schermo per rivelare i controlli dei livelli sul lato — si illuminano di arancione quando un livello è attivo e appaiono opachi quando sono disattivati.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Stelle:&lt;/b&gt; Le stelle più luminose, con etichette per quelle notevoli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Costellazioni:&lt;/b&gt; Contorni e nomi delle costellazioni&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Oggetti del Cielo Profondo Notevoli:&lt;/b&gt; Galassie, nebulose, ammassi stellari e altri oggetti straordinari&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Pianeti:&lt;/b&gt; I pianeti del nostro sistema solare, visualizzati come immagini&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sciami Meteorici:&lt;/b&gt; Punti radiali di sciami meteorici attivi e imminenti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Eclittica e Griglia RA/Dec:&lt;/b&gt; L\'Eclittica è il percorso annuale del Sole attraverso il cielo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Orizzonte:&lt;/b&gt; La linea dell\'orizzonte e le etichette dei punti cardinali (N, S, E, O)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Vale la pena sapere:&lt;/b&gt; Sky Map mostra l\'orizzonte geometrico — una vista perfettamente piatta e senza ostacoli. Gli oggetti appena sopra di esso potrebbero comunque essere nascosti da edifici, colline o alberi nella pratica.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Controlli Sullo Schermo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tocca in qualsiasi punto dello schermo per mostrare o nascondere i controlli. Da un lato troverai gli interruttori dei livelli descritti sopra. Dall\'altro lato c\'è il pulsante per passare tra le modalità Automatica e Manuale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I controlli scompaiono automaticamente dopo alcuni secondi per mantenere la vista pulita.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ricerca&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tocca l\'icona della lente d\'ingrandimento per cercare qualsiasi cosa nel cielo. Puoi cercare:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Stelle&lt;/b&gt; — per nome, ad es. "Sirio", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Pianeti&lt;/b&gt; — ad es. "Marte", "Saturno"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Costellazioni&lt;/b&gt; — ad es. "Orione", "Cassiopea"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Oggetti del cielo profondo&lt;/b&gt; — ad es. "M31", "Galassia di Andromeda", "Pleiadi"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Comete e sciami meteorici&lt;/b&gt; — per nome&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;In Modalità Automatica:&lt;/b&gt; dopo aver selezionato un risultato, Sky Map mostra un cerchio di mira e una freccia direzionale. Segui la freccia ruotando il telefono — il cerchio cambia da blu a rosso, poi arancione quando l\'oggetto è nel tuo campo visivo. Tocca la ✕ per uscire dalla ricerca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;In Modalità Manuale:&lt;/b&gt; la mappa semplicemente salta per centrare l\'oggetto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Viaggio nel Tempo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Viaggio nel Tempo ti permette di vedere il cielo in qualsiasi momento dall\'anno 1900 al 2100. Seleziona l\'icona &lt;b&gt;Viaggio nel Tempo&lt;/b&gt; con i cerchi vorticosi dalla barra delle azioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puoi scegliere una data preimpostata (solstizi, eclissi, eventi celesti famosi, momenti storici) o inserire la tua data e ora. Tocca &lt;b&gt;Vai!&lt;/b&gt; per volarci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una volta in modalità Viaggio nel Tempo, la data viene visualizzata sullo schermo e i controlli di riproduzione ti permettono di muoverti nel tempo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tocca i pulsanti di riproduzione avanti o indietro per iniziare a muoverti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toccali di nuovo per andare più veloce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tocca il pulsante di pausa per fermarti&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Alcune cose per cui puoi usarlo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Cosa posso vedere poco dopo il tramonto stasera?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Quando è la prossima buona occasione per avvistare Mercurio?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Come appariva il cielo la notte in cui sono nato?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;L\'accuratezza diminuisce per date lontane dal presente, principalmente a causa dell\'influenza gravitazionale di Giove.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Schede Informative&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tocca qualsiasi oggetto celeste etichettato sulla mappa del cielo per aprire una scheda informativa — un pannello con una foto e dettagli su quell\'oggetto. Le schede informative sono disponibili per 150+ oggetti inclusi stelle, pianeti, la Luna, oggetti del cielo profondo notevoli e costellazioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ogni scheda mostra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una fotografia o un diagramma dell\'oggetto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una breve descrizione e un fatto divertente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dati scientifici come distanza, dimensione e tipo di oggetto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tocca l\'immagine all\'interno della scheda per visualizzarla a schermo intero. Chiudi la scheda toccando al di fuori di essa o premendo &lt;b&gt;Indietro&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Abilitazione delle schede informative:&lt;/b&gt; Per impostazione predefinita appaiono solo quando sei in Modalità Manuale; vai alle impostazioni per abilitarle mentre sei in Modalità Automatica (guidata dai sensori).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galleria&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Galleria contiene una raccolta di immagini dal Telescopio Spaziale Hubble e da altre fonti. Aprila dal menu principale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sfoglia le miniature scorrendo e tocca una per vedere l\'immagine completa. Usa il pulsante &lt;b&gt;Trova nel cielo&lt;/b&gt; per saltare alla modalità Ricerca e individuare quell\'oggetto nella tua mappa del cielo attuale.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Modalità Visione Notturna&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se sei fuori a fare osservazioni reali, la modalità Visione Notturna aiuta a preservare la tua vista adattata al buio. Attivala dalla barra delle azioni toccando l\'icona &lt;b&gt;Visione Notturna&lt;/b&gt; a forma di occhio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In modalità Visione Notturna, Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cambia il display in tonalità di rosso profondo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Riduce significativamente la luminosità dello schermo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Riduce la retroilluminazione dei pulsanti&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Attivala di nuovo per tornare alla normalità. L\'opzione &lt;b&gt;Riduzione della Luminosità dello Schermo&lt;/b&gt; in &lt;b&gt;Impostazioni → Aspetto&lt;/b&gt; ti dà un controllo aggiuntivo su quanto scuro diventa lo schermo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Impostazione della Tua Posizione&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map ha bisogno della tua posizione approssimativa per disegnare il cielo corretto. Per impostazione predefinita utilizza i servizi di localizzazione del tuo dispositivo (rete mobile o GPS). Se non gli concedi l\'accesso, Sky Map ti posizionerà a (0, 0) — un punto nel mezzo dell\'oceano!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se l\'accesso alla posizione non è disponibile o preferisci impostarla manualmente, vai a &lt;b&gt;Impostazioni → Posizione&lt;/b&gt; e:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Inserisci un &lt;b&gt;nome di luogo&lt;/b&gt; (richiede una connessione Internet per cercare le coordinate), oppure&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inserisci &lt;b&gt;latitudine e longitudine&lt;/b&gt; direttamente in gradi (non è necessaria Internet)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se in precedenza hai negato il permesso di posizione a Sky Map, potrebbe essere necessario riabilitarlo in &lt;b&gt;Impostazioni App → Autorizzazioni&lt;/b&gt; del tuo dispositivo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Utenti di Telescopi — Modalità Puntatore&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In &lt;b&gt;Impostazioni → Impostazioni Sensore&lt;/b&gt;, cambia la &lt;b&gt;Direzione di Visualizzazione&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Modalità Puntatore&lt;/b&gt;. In questa modalità, Sky Map mostra ciò verso cui sta puntando il &lt;i&gt;bordo lungo&lt;/i&gt; del telefono, piuttosto che ciò che lo schermo sta affrontando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo ti permette di montare il telefono lungo il lato di un tubo telescopico in modo che lo schermo sia perpendicolare al tubo mentre la mappa continua a tracciare ciò verso cui il telescopio è puntato.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Suggerimenti e Impostazioni che Vale la Pena Conoscere&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostica:&lt;/b&gt; Se qualcosa sembra sbagliato, apri il menu di overflow e tocca &lt;b&gt;Diagnostica&lt;/b&gt;. Questa pagina mostra la tua posizione attuale, l\'ora, lo stato dei sensori e le letture di accuratezza — molto utile se hai bisogno di segnalare un problema.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Dimensione del carattere:&lt;/b&gt; Regola la dimensione dell\'etichetta in &lt;b&gt;Impostazioni → Aspetto&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Mappa tremolante:&lt;/b&gt; Sperimenta con &lt;b&gt;Velocità Sensore&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;Smorzamento Sensore&lt;/b&gt; in &lt;b&gt;Impostazioni → Impostazioni Sensore (Esperti)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Nessun giroscopio?&lt;/b&gt; Se il tuo telefono non ha un giroscopio, abilita &lt;b&gt;Disabilita Giroscopio&lt;/b&gt; nelle Impostazioni Sensore per utilizzare una modalità sensore alternativa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Correzione magnetica:&lt;/b&gt; Sky Map può applicare una correzione della declinazione magnetica in modo che la mappa si allinei con il Nord Vero piuttosto che il Nord Magnetico. Attiva/disattiva questa opzione in &lt;b&gt;Impostazioni → Posizione&lt;/b&gt;. In alcune parti del mondo la differenza può essere di 20 gradi o più. Puoi regolare ulteriormente questo manualmente se la bussola del tuo telefono è imprecisa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Requisiti Hardware&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Non tutti i dispositivi possono supportare completamente Sky Map! Come minimo hai bisogno di un telefono con:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un sensore di campo magnetico (alias Bussola) — per dire in quale direzione stai guardando&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un accelerometro — per dire quanto in alto nel cielo stai guardando&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idealmente anche:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un giroscopio — questo renderà il movimento più fluido e meno scattante&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Le bussole dei telefoni sono notoriamente inaffidabili. Se la mappa del cielo sembra sbagliata, è quasi sempre un problema hardware con la bussola del tuo telefono — non un bug in Sky Map. Sky Map legge esattamente ciò che il sensore del tuo telefono segnala; non ha modo di correggere automaticamente una lettura errata o distorta, anche se è disponibile un offset manuale nelle Impostazioni per i telefoni con un errore coerente. Vedi Risoluzione dei problemi di seguito.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Come faccio a sapere quali sensori ha il mio telefono?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Apri la pagina Diagnostica di Sky Map — tutti i sensori che il tuo telefono non ha mostreranno "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Cosa succede se il mio dispositivo non ha i sensori richiesti?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map tornerà in modalità manuale. Puoi comunque esplorare il cielo, ma senza i sensori non c\'è modo che nessuna app possa mostrarti la tua direzione.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Risoluzione dei Problemi&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;La mappa non si muove&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verifica di essere in Modalità Automatica (non Manuale)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Controlla la pagina Diagnostica per confermare che il tuo dispositivo ha una bussola e un accelerometro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prova il gesto di calibrazione a figura 8: muovi il telefono lentamente in una forma grande e liscia a figura 8&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;La mappa sta puntando nella direzione sbagliata o è imprecisa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map ha bisogno di tre cose per mostrare il cielo corretto: la direzione verso cui stai puntando il telefono, la tua posizione e l\'ora attuale. Se la mappa sembra sbagliata, probabilmente una di queste è errata.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Bussola (causa più comune):&lt;/b&gt; Questo è un problema hardware con il tuo telefono — non un bug di Sky Map. Il gesto di calibrazione a figura 8 chiede al tuo telefono di ripristinare internamente il sensore della bussola, ma &lt;i&gt;una bussola calibrata non è necessariamente una bussola accurata&lt;/i&gt;. Se sei vicino a un oggetto metallico, al cruscotto di un\'auto o a una custodia telefonica magnetica, la mappa può comunque essere errata anche dopo la calibrazione. Spostati in un\'area aperta, ripeti il gesto a figura 8, quindi attiva &lt;b&gt;Correzione Magnetica&lt;/b&gt; in &lt;b&gt;Impostazioni → Posizione&lt;/b&gt;. Se il tuo telefono ha un errore direzionale coerente, usa l\'offset manuale in &lt;b&gt;Impostazioni → Impostazioni Sensore (Esperti)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Posizione:&lt;/b&gt; Concedi il permesso di posizione tramite &lt;b&gt;Impostazioni App → Autorizzazioni&lt;/b&gt;. Controlla la pagina Diagnostica per confermare le tue coordinate. Un sintomo caratteristico della mancanza di posizione è che Polaris appare vicino all\'orizzonte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ora:&lt;/b&gt; Meno comune, ma un\'ora non corretta sposta l\'intero cielo. Controlla la pagina Diagnostica per confermare che l\'ora e il fuso orario del tuo dispositivo sono corretti.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;La mappa è tremolante&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Regola &lt;b&gt;Velocità Sensore&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;Smorzamento Sensore&lt;/b&gt; in &lt;b&gt;Impostazioni → Impostazioni Sensore (Esperti)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se il tuo telefono non ha un giroscopio, abilita &lt;b&gt;Disabilita Giroscopio&lt;/b&gt; nelle impostazioni dei sensori&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Per i dettagli completi sulla risoluzione dei problemi, consulta la &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;guida alla risoluzione dei problemi&lt;/a&gt; online.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Se sei ancora bloccato, inviaci un\'email a skymapdevs@gmail.com — una schermata della tua pagina Diagnostica è molto utile.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Cosa\'s new in Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
