<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map per Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Versione %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Introduzione e avvio rapido&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tieni il telefono in alto e guardaci attraverso come se fosse una finestra sullo spazio. Sky Map usa la bussola, l\'accelerometro e il giroscopio del tuo telefono per rilevare dove stai puntando e aggiornare la mappa in tempo reale.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Non tutti i telefoni sono in grado di eseguire Sky Map! Consulta la sezione sui requisiti hardware qui sotto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se è la prima volta:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Consenti l\'accesso alla posizione quando richiesto — Sky Map ha bisogno della tua posizione approssimativa per mostrare il cielo corretto per dove ti trovi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Punta il telefono verso il cielo in qualsiasi direzione&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La mappa si sposterà per corrispondere a dove stai puntando&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tocca un punto qualsiasi dello schermo per mostrare i controlli&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navigare nel cielo&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Modalità automatica&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In modalità automatica (quella predefinita), Sky Map usa i sensori del telefono per mostrare ciò che si trova nella direzione in cui punta il telefono. Basta muovere il telefono e la mappa segue.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Modalità manuale&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tocca l\'icona del sensore/bussola nei controlli per passare alla modalità manuale. In questa modalità puoi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Trascinare la mappa con un dito per spostarti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pizzicare per ingrandire o ridurre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ruotare con due dita per cambiare l\'orientamento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toccare due volte per attivare/disattivare l\'orizzonte con "livellamento automatico"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La modalità manuale è utile quando vuoi esplorare il cielo senza tenere il telefono in alto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Livelli visibili&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organizza ciò che mostra in livelli, ognuno dei quali può essere attivato o disattivato in modo indipendente. Tocca lo schermo per mostrare i controlli dei livelli sul lato — si illuminano di arancione quando un livello è attivo e appaiono spenti quando è disattivato.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Stelle:&lt;/b&gt; Le stelle più luminose, con etichette per quelle notevoli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Costellazioni:&lt;/b&gt; Contorni e nomi delle costellazioni&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Oggetti del cielo profondo notevoli:&lt;/b&gt; Galassie, nebulose, ammassi stellari e altri oggetti straordinari&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Pianeti:&lt;/b&gt; I pianeti del nostro sistema solare, visualizzati come immagini&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sciami meteorici:&lt;/b&gt; Punti radianti degli sciami meteorici attivi e imminenti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Eclittica e griglia AR/Dec:&lt;/b&gt; L\'eclittica è il percorso annuale del Sole nel cielo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Orizzonte:&lt;/b&gt; La linea dell\'orizzonte e le etichette dei punti cardinali (N, S, E, O)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Vale la pena sapere:&lt;/b&gt; Sky Map mostra l\'orizzonte geometrico — una vista perfettamente piatta e priva di ostacoli. Gli oggetti appena sopra di esso potrebbero comunque essere nascosti da edifici, colline o alberi nella realtà.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Controlli sullo schermo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tocca un punto qualsiasi dello schermo per mostrare o nascondere i controlli. Su un lato troverai i pulsanti di attivazione dei livelli descritti sopra. Sull\'altro lato c\'è il pulsante per passare tra la modalità automatica e quella manuale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I controlli scompaiono automaticamente dopo alcuni secondi per mantenere la visuale libera.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ricerca&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tocca l\'icona della lente di ingrandimento per cercare qualsiasi cosa nel cielo. Puoi cercare:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Stelle&lt;/b&gt; — per nome, ad es. "Sirius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Pianeti&lt;/b&gt; — ad es. "Marte", "Saturno"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Costellazioni&lt;/b&gt; — ad es. "Orione", "Cassiopea"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Oggetti del cielo profondo&lt;/b&gt; — ad es. "M31", "Galassia di Andromeda", "Pleiadi"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Comete e sciami meteorici&lt;/b&gt; — per nome&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;In modalità automatica:&lt;/b&gt; dopo aver selezionato un risultato, Sky Map mostra un cerchio di puntamento e una freccia direzionale. Segui la freccia ruotando il telefono — il cerchio cambia da blu a rosso, poi arancione quando l\'oggetto è nel tuo campo visivo. Tocca la ✕ per uscire dalla ricerca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;In modalità manuale:&lt;/b&gt; la mappa si sposta semplicemente per centrare l\'oggetto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Viaggio nel tempo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il viaggio nel tempo ti permette di vedere il cielo in qualsiasi momento dall\'anno 1900 al 2100. Seleziona l\'icona &lt;b&gt;Viaggio nel tempo&lt;/b&gt; con i cerchi vorticosi dalla barra delle azioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puoi scegliere una data preimpostata (solstizi, eclissi, famosi eventi celesti, momenti storici) o inserire la tua data e ora. Tocca &lt;b&gt;Vai!&lt;/b&gt; per raggiungerla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una volta in modalità viaggio nel tempo, la data viene mostrata sullo schermo e i controlli di riproduzione ti permettono di muoverti nel tempo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tocca i pulsanti di riproduzione avanti o indietro per iniziare a muoverti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toccali di nuovo per andare più veloce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tocca il pulsante di stop per mettere in pausa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Alcune cose per cui puoi usarlo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Cosa posso vedere subito dopo il tramonto stasera?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Quando è la prossima buona occasione per avvistare Mercurio?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Com\'era il cielo la notte in cui sono nato?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La precisione diminuisce per date lontane dal presente, principalmente a causa dell\'influenza gravitazionale di Giove.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Schede informative&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tocca qualsiasi oggetto celeste etichettato sulla mappa del cielo per aprire una scheda informativa — un pannello con una foto e dettagli sull\'oggetto. Le schede informative sono disponibili per oltre 150 oggetti, tra cui stelle, pianeti, la Luna, oggetti notevoli del cielo profondo e costellazioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ogni scheda mostra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una fotografia o un grafico dell\'oggetto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una breve descrizione e una curiosità&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dati scientifici come distanza, dimensioni e tipo di oggetto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tocca l\'immagine nella scheda per visualizzarla a schermo intero. Chiudi la scheda toccando fuori di essa o premendo &lt;b&gt;Indietro&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Attivazione delle schede informative:&lt;/b&gt; Per impostazione predefinita appaiono solo in modalità manuale; vai nelle impostazioni per attivarle anche in modalità automatica (guidata dai sensori).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galleria&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La galleria contiene una raccolta di immagini del Telescopio Spaziale Hubble e di altre fonti. Aprila dal menu principale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sfoglia le miniature scorrendo e toccane una per vedere l\'immagine completa. Usa il pulsante &lt;b&gt;Trova nel cielo&lt;/b&gt; per passare alla modalità di ricerca e individuare quell\'oggetto nella tua mappa del cielo attuale.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Modalità visione notturna&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se sei all\'aperto a osservare davvero, la modalità visione notturna aiuta a preservare la tua visione adattata al buio. Attivala dalla barra delle azioni toccando l\'icona &lt;b&gt;Visione notturna&lt;/b&gt; a forma di occhio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In modalità visione notturna, Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Passa il display a tonalità rosso scuro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Riduce significativamente la luminosità dello schermo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Riduce la retroilluminazione dei pulsanti&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Toccala di nuovo per tornare alla normalità. L\'opzione &lt;b&gt;Oscuramento schermo&lt;/b&gt; in &lt;b&gt;Impostazioni → Aspetto&lt;/b&gt; ti dà un controllo aggiuntivo su quanto si oscura lo schermo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Impostazione della posizione&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map ha bisogno della tua posizione approssimativa per disegnare il cielo corretto. Per impostazione predefinita usa i servizi di localizzazione del dispositivo (rete mobile o GPS). Se non concedi l\'accesso, Sky Map ti posizionerà a (0, 0) — un punto in mezzo all\'oceano!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se l\'accesso alla posizione non è disponibile o preferisci impostarla manualmente, vai in &lt;b&gt;Impostazioni → Posizione&lt;/b&gt; e:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Inserisci un &lt;b&gt;nome di luogo&lt;/b&gt; (richiede una connessione internet per cercare le coordinate), oppure&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inserisci direttamente &lt;b&gt;latitudine e longitudine&lt;/b&gt; in gradi (senza internet)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se in precedenza hai negato il permesso di posizione a Sky Map, potrebbe essere necessario riabilitarlo in &lt;b&gt;Impostazioni app → Autorizzazioni&lt;/b&gt; del dispositivo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Utenti di telescopi — Modalità puntatore&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In &lt;b&gt;Impostazioni → Impostazioni sensori&lt;/b&gt;, cambia la &lt;b&gt;Direzione di visualizzazione&lt;/b&gt; in &lt;b&gt;Modalità puntatore&lt;/b&gt;. In questa modalità, Sky Map mostra ciò verso cui punta il &lt;i&gt;lato lungo&lt;/i&gt; del telefono, anziché ciò verso cui è rivolto lo schermo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo ti permette di montare il telefono lungo il lato di un tubo del telescopio in modo che lo schermo sia perpendicolare al tubo mentre la mappa continua a tracciare ciò verso cui è puntato il telescopio.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Consigli e impostazioni utili&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostica:&lt;/b&gt; Se qualcosa sembra sbagliato, apri il menu extra e tocca &lt;b&gt;Diagnostica&lt;/b&gt;. Questa pagina mostra la tua posizione attuale, l\'ora, lo stato dei sensori e le letture di precisione — molto utile se devi segnalare un problema.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Dimensione del carattere:&lt;/b&gt; Regola la dimensione delle etichette in &lt;b&gt;Impostazioni → Aspetto&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Mappa instabile:&lt;/b&gt; Sperimenta con &lt;b&gt;Velocità sensore&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;Smorzamento sensore&lt;/b&gt; in &lt;b&gt;Impostazioni → Impostazioni sensori (Esperti)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Nessun giroscopio?&lt;/b&gt; Se il tuo telefono non ha un giroscopio, abilita &lt;b&gt;Disabilita giroscopio&lt;/b&gt; nelle impostazioni sensori per usare una modalità sensore alternativa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Correzione magnetica:&lt;/b&gt; Sky Map può applicare una correzione della declinazione magnetica in modo che la mappa si allinei al Nord vero anziché al Nord magnetico. Attivala in &lt;b&gt;Impostazioni → Posizione&lt;/b&gt;. In alcune parti del mondo la differenza può essere di 20 gradi o più. Puoi regolarla ulteriormente manualmente se la bussola del tuo telefono è imprecisa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Requisiti hardware&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Non tutti i dispositivi possono supportare pienamente Sky Map! Come minimo hai bisogno di un telefono con:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un sensore di campo magnetico (ovvero una bussola) — per indicare la direzione in cui sei rivolto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un accelerometro — per indicare quanto in alto nel cielo stai guardando&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idealmente anche:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un giroscopio — renderà il movimento più fluido e meno scattoso&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Le bussole dei telefoni sono notoriamente inaffidabili. Se la mappa del cielo sembra sbagliata, quasi sempre si tratta di un problema hardware con la bussola del tuo telefono — non di un bug di Sky Map. Sky Map legge esattamente ciò che riporta il sensore del telefono; non ha modo di correggere automaticamente una lettura errata o distorta, anche se nelle impostazioni è disponibile un offset manuale per i telefoni con un errore costante. Vedi la sezione Risoluzione dei problemi qui sotto.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Come faccio a sapere quali sensori ha il mio telefono?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Apri la pagina Diagnostica di Sky Map — i sensori che il tuo telefono non ha verranno mostrati come "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Cosa succede se il mio dispositivo manca dei sensori richiesti?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map passerà alla modalità manuale. Puoi comunque esplorare il cielo, ma senza i sensori nessuna app può mostrarti la tua direzione.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Risoluzione dei problemi&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;La mappa non si muove&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verifica di essere in modalità automatica (non manuale)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Controlla la pagina Diagnostica per confermare che il dispositivo abbia una bussola e un accelerometro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prova il gesto di calibrazione a figura 8: muovi lentamente il telefono descrivendo un ampio e fluido otto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;La mappa punta nella direzione sbagliata o è imprecisa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map ha bisogno di tre cose per mostrare il cielo corretto: la direzione in cui è rivolto il telefono, la tua posizione e l\'ora attuale. Se la mappa sembra sbagliata, probabilmente uno di questi elementi non è corretto.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Bussola (causa più comune):&lt;/b&gt; Si tratta di un problema hardware del tuo telefono — non di un bug di Sky Map. Il gesto di calibrazione a figura 8 chiede al telefono di reimpostare internamente il sensore della bussola, ma &lt;i&gt;una bussola calibrata non è necessariamente una bussola precisa&lt;/i&gt;. Se sei vicino a un oggetto metallico, al cruscotto di un\'auto o a una cover magnetica, la mappa può essere ancora sbagliata anche dopo la calibrazione. Spostati in un\'area aperta, ripeti il gesto a figura 8, poi attiva/disattiva &lt;b&gt;Correzione magnetica&lt;/b&gt; in &lt;b&gt;Impostazioni → Posizione&lt;/b&gt;. Se il tuo telefono ha un errore direzionale costante, usa l\'offset manuale in &lt;b&gt;Impostazioni → Impostazioni sensori (Esperti)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Posizione:&lt;/b&gt; Concedi il permesso di posizione tramite &lt;b&gt;Impostazioni app → Autorizzazioni&lt;/b&gt;. Controlla la pagina Diagnostica per confermare le tue coordinate. Un sintomo tipico della posizione mancante è Polaris che appare vicino all\'orizzonte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ora:&lt;/b&gt; Meno comune, ma un fuso orario errato sposta l\'intero cielo. Controlla la pagina Diagnostica per confermare che l\'ora e il fuso orario del dispositivo siano corretti.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;La mappa è instabile&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Regola &lt;b&gt;Velocità sensore&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;Smorzamento sensore&lt;/b&gt; in &lt;b&gt;Impostazioni → Impostazioni sensori (Esperti)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se il tuo telefono non ha un giroscopio, abilita &lt;b&gt;Disabilita giroscopio&lt;/b&gt; nelle impostazioni sensori&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Per i dettagli completi sulla risoluzione dei problemi consulta la guida online alla &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;risoluzione dei problemi&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Se sei ancora bloccato, scrivici a skymapdevs@gmail.com — uno screenshot della tua pagina Diagnostica è molto utile.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Novità in Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
