<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="Please do not change the &lt; and &gt; markup">&lt;h1&gt;Sky Map pour Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Version %s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Introduction et démarrage rapide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tenez votre téléphone et regardez à travers comme une fenêtre sur l\'espace. Sky Map utilise la boussole, l\'accéléromètre et le gyroscope de votre téléphone pour suivre la direction vers laquelle vous pointez et mettre à jour la carte en temps réel.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Tous les téléphones ne sont pas capables d\'exécuter Sky Map ! Consultez la section sur les exigences matérielles ci-dessous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si c\'est votre première fois :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Autorisez l\'accès à la localisation lorsque vous y êtes invité — Sky Map a besoin de votre position approximative pour afficher le bon ciel là où vous vous trouvez&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pointez votre téléphone vers le ciel dans n\'importe quelle direction&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La carte se déplacera pour correspondre à la direction vers laquelle vous pointez&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Appuyez n\'importe où sur l\'écran pour afficher les commandes&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Naviguer dans le ciel&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Mode automatique&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En mode automatique (par défaut), Sky Map utilise les capteurs de votre téléphone pour afficher ce qui se trouve dans la direction vers laquelle votre téléphone pointe. Il suffit de déplacer votre téléphone et la carte suit.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mode manuel&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Appuyez sur l\'icône capteur/boussole dans les commandes pour passer en mode manuel. Dans ce mode, vous pouvez :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Faire glisser la carte avec un doigt pour se déplacer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pincer pour zoomer ou dézoomer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faire pivoter avec deux doigts pour changer l\'orientation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Le mode manuel est pratique lorsque vous souhaitez explorer le ciel sans tenir votre téléphone en l\'air.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Calques visibles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organise ce qu\'il affiche en calques, chacun pouvant être activé ou désactivé indépendamment. Appuyez sur l\'écran pour révéler les commandes de calque sur le côté — elles brillent en orange lorsqu\'un calque est activé et apparaissent estompées lorsqu\'il est désactivé.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Étoiles :&lt;/b&gt; Les étoiles les plus brillantes, avec des étiquettes pour les plus notables&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Constellations :&lt;/b&gt; Contours et noms des constellations&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objets de Messier :&lt;/b&gt; Objets du ciel profond : galaxies, nébuleuses et amas d\'étoiles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planètes :&lt;/b&gt; Les planètes de notre système solaire, affichées sous forme d\'images&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Pluies de météores :&lt;/b&gt; Points radiants des pluies de météores actives et à venir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Écliptique &amp;amp; Grille AD/Déc :&lt;/b&gt; L\'écliptique est le chemin annuel du Soleil à travers le ciel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizon :&lt;/b&gt; La ligne d\'horizon et les étiquettes des points cardinaux (N, S, E, O)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Bon à savoir :&lt;/b&gt; Sky Map affiche l\'horizon géométrique — une vue parfaitement plate et dégagée. Les objets juste au-dessus peuvent encore être cachés par des bâtiments, des collines ou des arbres en pratique.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Commandes à l\'écran&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Appuyez n\'importe où sur l\'écran pour afficher ou masquer les commandes. D\'un côté, vous trouverez les bascules de calque décrites ci-dessus. De l\'autre côté se trouve le bouton pour basculer entre les modes automatique et manuel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les commandes s\'estompent automatiquement après quelques secondes pour garder la vue dégagée.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Recherche&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Appuyez sur l\'icône de la loupe pour rechercher n\'importe quoi dans le ciel. Vous pouvez rechercher :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Étoiles&lt;/b&gt; — par nom, ex. « Sirius », « Bételgeuse », « Polaris »&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planètes&lt;/b&gt; — ex. « Mars », « Saturne »&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Constellations&lt;/b&gt; — ex. « Orion », « Cassiopée »&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objets de Messier&lt;/b&gt; — ex. « M31 », « Galaxie d\'Andromède », « Pléiades »&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Comètes et pluies de météores&lt;/b&gt; — par nom&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;En mode automatique :&lt;/b&gt; après avoir sélectionné un résultat, Sky Map affiche un cercle de ciblage et une flèche directionnelle. Suivez la flèche en faisant pivoter votre téléphone — le cercle passe du bleu au rouge, puis à l\'orange lorsque l\'objet est dans votre champ de vision. Appuyez sur le ✕ pour quitter la recherche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;En mode manuel :&lt;/b&gt; la carte se centre simplement sur l\'objet.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Voyage dans le temps&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le voyage dans le temps vous permet de voir le ciel à tout moment de l\'année 1900 à 2100. Sélectionnez l\'icône &lt;b&gt;Voyage dans le temps&lt;/b&gt; (cercles tourbillonnants) dans la barre d\'action.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez choisir une date prédéfinie (solstices, éclipses, événements célestes célèbres, moments historiques) ou entrer votre propre date et heure. Appuyez sur &lt;b&gt;Aller !&lt;/b&gt; pour vous y rendre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une fois en mode Voyage dans le temps, la date est affichée à l\'écran et les commandes de lecture vous permettent de vous déplacer dans le temps :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Appuyez sur les boutons de lecture avant ou arrière pour commencer à avancer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Appuyez à nouveau dessus pour aller plus vite&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Appuyez sur le bouton d\'arrêt pour mettre en pause&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Quelques utilisations possibles :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Que puis-je voir juste après le coucher du soleil ce soir ?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Quand est la prochaine bonne occasion d\'apercevoir Mercure ?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;À quoi ressemblait le ciel la nuit de ma naissance ?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La précision diminue pour les dates éloignées du présent, principalement en raison de l\'influence gravitationnelle de Jupiter.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Fiches d\'information&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Appuyez sur n\'importe quel objet céleste étiqueté sur la carte du ciel pour afficher une fiche d\'information — un panneau avec une photo et des détails sur cet objet. Les fiches d\'information sont disponibles pour plus de 150 objets, y compris les étoiles, les planètes, la Lune, les objets du ciel profond de Messier et les constellations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chaque fiche affiche :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Une photographie ou un graphique de l\'objet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une courte description et un fait amusant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Des données scientifiques telles que la distance, la taille et le type d\'objet&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Appuyez sur l\'image à l\'intérieur de la fiche pour la voir en plein écran. Fermez la fiche en appuyant à l\'extérieur ou en appuyant sur &lt;b&gt;Retour&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Activation des fiches d\'information :&lt;/b&gt; Par défaut, elles n\'apparaissent qu\'en mode manuel ; allez dans les paramètres pour les activer en mode automatique (piloté par capteur).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galerie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Galerie contient une collection d\'images du télescope spatial Hubble et d\'autres sources. Ouvrez-la depuis le menu principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parcourez les miniatures en faisant défiler, et appuyez sur l\'une d\'elles pour voir l\'image complète. Utilisez le bouton &lt;b&gt;Trouver dans le ciel&lt;/b&gt; pour passer en mode Recherche et localiser cet objet sur votre carte du ciel actuelle.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Mode vision nocturne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes à l\'extérieur pour une observation réelle, le mode vision nocturne aide à préserver votre vision adaptée à l\'obscurité. Activez-le depuis la barre d\'action en appuyant sur l\'icône en forme d\'œil &lt;b&gt;Vision nocturne&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En mode vision nocturne, Sky Map :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Passe l\'affichage à des tons rouge profond&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Assombrit considérablement l\'écran&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Réduit le rétroéclairage des boutons&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Activez-le à nouveau pour revenir à la normale. L\'option &lt;b&gt;Atténuation de l\'écran&lt;/b&gt; sous &lt;b&gt;Paramètres → Apparence&lt;/b&gt; vous donne un contrôle supplémentaire sur l\'obscurité de l\'écran.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Définir votre position&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map a besoin de votre position approximative pour afficher le bon ciel. Par défaut, il utilise les services de localisation de votre appareil (réseau mobile ou GPS). Si vous ne lui accordez pas l\'accès, Sky Map vous placera à (0, 0) — un point au milieu de l\'océan !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si l\'accès à la localisation n\'est pas disponible ou si vous préférez la définir manuellement, allez dans &lt;b&gt;Paramètres → Localisation&lt;/b&gt; et soit :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Entrez un &lt;b&gt;nom de lieu&lt;/b&gt; (nécessite une connexion internet pour rechercher les coordonnées), ou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entrez une &lt;b&gt;latitude et une longitude&lt;/b&gt; directement en degrés (pas d\'internet nécessaire)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez précédemment refusé l\'autorisation de localisation à Sky Map, vous devrez peut-être la réactiver dans les &lt;b&gt;Paramètres de l\'application → Autorisations&lt;/b&gt; de votre appareil.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Utilisateurs de télescopes — Mode pointeur&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sous &lt;b&gt;Paramètres → Paramètres des capteurs&lt;/b&gt;, changez la &lt;b&gt;Direction de la vue&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Mode pointeur&lt;/b&gt;. Dans ce mode, Sky Map affiche ce que le &lt;i&gt;bord long&lt;/i&gt; du téléphone pointe, plutôt que ce que l\'écran regarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela vous permet de monter votre téléphone le long du tube d\'un télescope afin que l\'écran soit perpendiculaire au tube tandis que la carte suit toujours ce que le télescope vise.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Conseils et paramètres utiles&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostics :&lt;/b&gt; Si quelque chose ne semble pas correct, ouvrez le menu de débordement et appuyez sur &lt;b&gt;Diagnostics&lt;/b&gt;. Cette page affiche votre position actuelle, l\'heure, l\'état des capteurs et les relevés de précision — très utile si vous devez signaler un problème.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Images de Messier :&lt;/b&gt; Sous &lt;b&gt;Paramètres → Apparence&lt;/b&gt;, vous pouvez choisir si les objets de Messier apparaissent comme des miniatures réalistes ou de simples points.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Taille de la police :&lt;/b&gt; Ajustez la taille des étiquettes sous &lt;b&gt;Paramètres → Apparence&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Carte instable :&lt;/b&gt; Expérimentez avec la &lt;b&gt;Vitesse du capteur&lt;/b&gt; et l\'&lt;b&gt;Amortissement du capteur&lt;/b&gt; sous &lt;b&gt;Paramètres → Paramètres des capteurs (Experts)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Pas de gyroscope ?&lt;/b&gt; Si votre téléphone n\'a pas de gyroscope, activez &lt;b&gt;Désactiver le gyroscope&lt;/b&gt; dans les Paramètres des capteurs pour utiliser un mode de capteur alternatif.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Correction magnétique :&lt;/b&gt; Sky Map peut appliquer une correction de déclinaison magnétique afin que la carte s\'aligne sur le Nord vrai plutôt que sur le Nord magnétique. Activez cette option sous &lt;b&gt;Paramètres → Localisation&lt;/b&gt;. Dans certaines parties du monde, la différence peut être de 20 degrés ou plus. Vous pouvez ajuster cela manuellement si la boussole de votre téléphone est défectueuse.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Exigences matérielles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tous les appareils ne peuvent pas prendre entièrement en charge Sky Map ! Au minimum, vous avez besoin d\'un téléphone avec :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un capteur de champ magnétique (alias une boussole) — pour savoir dans quelle direction vous faites face&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un accéléromètre — pour savoir à quelle hauteur dans le ciel vous regardez&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idéalement aussi :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un gyroscope — cela lissera le mouvement et le rendra moins saccadé&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Les boussoles de téléphone sont notoirement problématiques. Si Sky Map n\'affiche pas le ciel avec précision, il s\'agit presque toujours d\'un problème matériel avec la boussole, et non d\'un problème avec Sky Map. Consultez la section de dépannage pour quelques éléments qui pourraient aider.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Comment savoir quels capteurs mon téléphone possède ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ouvrez la page Diagnostics de Sky Map — tout capteur que votre téléphone ne possède pas s\'affichera comme « --,--,-- ».&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Que faire si mon appareil manque de capteurs requis ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map reviendra en mode manuel. Vous pouvez toujours explorer le ciel, mais sans les capteurs, aucune application ne peut vous montrer votre direction.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Dépannage&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;La carte ne bouge pas&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vérifiez que vous êtes en mode automatique (pas manuel)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vérifiez la page Diagnostics pour confirmer que votre appareil dispose d\'une boussole et d\'un accéléromètre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Essayez le geste de calibration en forme de 8 : agitez lentement votre téléphone en décrivant un grand 8 fluide&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;La carte pointe dans la mauvaise direction ou est imprécise&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map a besoin de trois choses pour afficher le ciel correctement : la direction vers laquelle votre téléphone est orienté, votre position et l\'heure actuelle. Si la carte semble incorrecte, l\'un de ces éléments est probablement erroné.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Boussole :&lt;/b&gt; La cause la plus courante — un problème matériel, pas un bug de Sky Map. Essayez de calibrer (geste en forme de 8), éloignez-vous des objets métalliques et activez la &lt;b&gt;Correction magnétique&lt;/b&gt; dans &lt;b&gt;Paramètres → Localisation&lt;/b&gt;. Un décalage manuel de la boussole est disponible sous &lt;b&gt;Paramètres → Paramètres des capteurs (Experts)&lt;/b&gt; pour les boussoles présentant une erreur constante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Localisation :&lt;/b&gt; Accordez l\'autorisation de localisation via &lt;b&gt;Paramètres de l\'application → Autorisations&lt;/b&gt;. Vérifiez la page Diagnostics pour confirmer vos coordonnées. Un symptôme révélateur d\'une localisation manquante est Polaris apparaissant près de l\'horizon.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Heure :&lt;/b&gt; Moins courant, mais un fuseau horaire incorrect décale tout le ciel. Vérifiez la page Diagnostics pour confirmer que l\'heure et le fuseau horaire de votre appareil sont corrects.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;La carte est instable&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ajustez la &lt;b&gt;Vitesse du capteur&lt;/b&gt; et l\'&lt;b&gt;Amortissement du capteur&lt;/b&gt; sous &lt;b&gt;Paramètres → Paramètres des capteurs (Experts)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si votre téléphone n\'a pas de gyroscope, activez &lt;b&gt;Désactiver le gyroscope&lt;/b&gt; dans les paramètres des capteurs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour des détails complets sur le dépannage, consultez le guide de &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;dépannage&lt;/a&gt; en ligne.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Si vous êtes toujours bloqué, envoyez-nous un e-mail à skymapdevs@gmail.com — une capture d\'écran de votre page Diagnostics est très utile.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Quoi de neuf dans Sky Map ?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
</string>
</resources>