<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map til Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Version %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Introduktion og hurtig start&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hold din telefon op og kig igennem den som et vindue ud i rummet. Sky Map bruger din telefons kompas, accelerometer og gyroskop til at registrere, hvor du peger, og opdatere kortet i realtid.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Ikke alle telefoner kan køre Sky Map! Se afsnittet om hardwarekrav nedenfor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvis det er første gang:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Tillad adgang til placering, når du bliver bedt om det — Sky Map har brug for din omtrentlige placering for at vise den rigtige himmel for dit sted&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Peg din telefon mod himlen i en vilkårlig retning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kortet bevæger sig, så det matcher den retning, du peger i&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tryk et vilkårligt sted på skærmen for at vise betjeningselementerne&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navigation på himlen&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Automatisk tilstand&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;I automatisk tilstand (standard) bruger Sky Map din telefons sensorer til at vise, hvad der er i den retning, din telefon peger. Bevæg blot din telefon, og kortet følger med.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Manuel tilstand&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tryk på sensor-/kompasikonet i betjeningselementerne for at skifte til manuel tilstand. I denne tilstand kan du:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Trække kortet med én finger for at panorere&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Knibe for at zoome ind eller ud&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rotere med to fingre for at ændre orientering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dobbelttrykke for at slå "automatisk nivellering" af horisonten til/fra&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Manuel tilstand er praktisk, når du vil udforske himlen uden at holde telefonen op.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Synlige lag&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organiserer det viste indhold i lag, som hver især kan slås til eller fra uafhængigt. Tryk på skærmen for at vise lagbetjeningselementerne på siden — de lyser orange, når et lag er aktivt, og er dæmpede, når det er slået fra.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Stjerner:&lt;/b&gt; De klareste stjerner med etiketter for de mest bemærkelsesværdige&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Stjernebilleder:&lt;/b&gt; Stjernebilledernes konturer og navne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Bemærkelsesværdige dybe himmelobjekter:&lt;/b&gt; Galakser, tåger, stjernehobe og andre bemærkelsesværdige objekter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planeter:&lt;/b&gt; Planeterne i vores solsystem vist som billeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Meteorregn:&lt;/b&gt; Aktive og kommende meteorregns udstrålingscentre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptika og RA/Dek-gitter:&lt;/b&gt; Ekliptika er Solens årlige bane over himlen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horisont:&lt;/b&gt; Horisontallinjen og etiketter for verdenshjørnerne (N, S, Ø, V)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Værd at vide:&lt;/b&gt; Sky Map viser den geometriske horisont — en fuldstændig flad og uhindret udsigt. Objekter lige over den kan i praksis stadig være skjult af bygninger, bakker eller træer.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Betjeningselementer på skærmen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tryk et vilkårligt sted på skærmen for at vise eller skjule betjeningselementerne. På den ene side finder du lagskifterne beskrevet ovenfor. På den anden side er knappen til at skifte mellem automatisk og manuel tilstand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Betjeningselementerne forsvinder automatisk efter et par sekunder for at holde udsigten klar.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Søgning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tryk på forstørrelsesglassikonet for at søge efter noget på himlen. Du kan søge efter:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Stjerner&lt;/b&gt; — ved navn, f.eks. "Sirius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planeter&lt;/b&gt; — f.eks. "Mars", "Saturn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Stjernebilleder&lt;/b&gt; — f.eks. "Orion", "Cassiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Dybe himmelobjekter&lt;/b&gt; — f.eks. "M31", "Andromedagalaksen", "Pleiaderne"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kometer og meteorregn&lt;/b&gt; — ved navn&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;I automatisk tilstand:&lt;/b&gt; efter valg af et resultat viser Sky Map en målecirkel og en retningspil. Følg pilen ved at dreje din telefon — cirklen skifter fra blå til rød og derefter orange, når objektet er inden for dit synsfelt. Tryk på ✕ for at afslutte søgningen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;I manuel tilstand:&lt;/b&gt; kortet hopper blot til at centrere på objektet.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tidsrejse&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tidsrejse lader dig se himlen på et hvilket som helst tidspunkt fra år 1900 til 2100. Vælg ikonet med de snoede cirkler &lt;b&gt;Tidsrejse&lt;/b&gt; fra handlingslinjen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan vælge en forudindstillet dato (solhverv, formørkelser, berømte himmelbegivenheder, historiske øjeblikke) eller indtaste din egen dato og tid. Tryk på &lt;b&gt;Afsted!&lt;/b&gt; for at flyve derhen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Når du er i tidsrejsetilstand, vises datoen på skærmen, og afspilningsbetjeningselementerne lader dig bevæge dig gennem tid:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tryk på frem- eller tilbageknappen for at begynde at bevæge dig&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tryk igen for at gå hurtigere&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tryk på stopknappen for at sætte på pause&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nogle ting du kan bruge det til:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Hvad kan jeg se lige efter solnedgang i aften?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Hvornår er der næste gode mulighed for at se Merkur?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Hvordan så himlen ud den nat, jeg blev født?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nøjagtigheden falder for datoer langt fra nutiden, primært på grund af Jupiters tyngdekraftspåvirkning.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Infokort&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tryk på et mærket himmelobjekt på stjernekort for at åbne et infokort — et panel med et foto og detaljer om objektet. Infokort er tilgængelige for 150+ objekter, herunder stjerner, planeter, Månen, bemærkelsesværdige dybe himmelobjekter og stjernebilleder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvert kort viser:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Et fotografi eller diagram af objektet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En kort beskrivelse og en sjov kendsgerning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Videnskabelige data såsom afstand, størrelse og objekttype&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tryk på billedet inde i kortet for at se det i fuld skærm. Luk kortet ved at trykke uden for det eller trykke på &lt;b&gt;Tilbage&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Aktivering af infokort:&lt;/b&gt; Som standard vises de kun, når du er i manuel tilstand. Gå til indstillinger for at aktivere dem i automatisk (sensorstyret) tilstand.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galleri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Galleriet indeholder en samling billeder fra Hubble-rumteleskopet og andre kilder. Åbn det fra hovedmenuen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gennemse miniaturer ved at rulle, og tryk på én for at se det fulde billede. Brug knappen &lt;b&gt;Find på himlen&lt;/b&gt; for at hoppe til søgetilstand og finde objektet på dit aktuelle stjernekort.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nattsynstilstand&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hvis du er ude og observerer, hjælper nattsynstilstand med at bevare dit mørkadapterede syn. Slå den til/fra fra handlingslinjen ved at trykke på det øjeformede &lt;b&gt;Nattsyn&lt;/b&gt;-ikon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I nattsynstilstand:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Skifter Sky Map skærmen til dybe røde toner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dæmper skærmen betydeligt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reducerer knapbelysningen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tryk igen for at vende tilbage til normal. Indstillingen &lt;b&gt;Skærmdæmpning&lt;/b&gt; under &lt;b&gt;Indstillinger → Udseende&lt;/b&gt; giver dig yderligere kontrol over, hvor mørk skærmen bliver.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Indstilling af din placering&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map har brug for din omtrentlige placering for at tegne den korrekte himmel. Som standard bruger den din enheds placeringstjenester (mobilnetværk eller GPS). Hvis du ikke giver adgang, placerer Sky Map dig ved (0, 0) — et punkt midt i havet!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvis placeringsadgang ikke er tilgængelig, eller du foretrækker at indstille den manuelt, skal du gå til &lt;b&gt;Indstillinger → Placering&lt;/b&gt; og enten:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Indtaste et &lt;b&gt;stednavn&lt;/b&gt; (kræver internetforbindelse for at slå koordinaterne op), eller&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indtaste &lt;b&gt;bredde- og længdegrad&lt;/b&gt; direkte i grader (ingen internet nødvendig)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Hvis du tidligere har nægtet Sky Map placeringstilladelse, skal du muligvis genaktivere den under din enheds &lt;b&gt;App-indstillinger → Tilladelser&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Teleskopbrugere — Pointertilstand&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Under &lt;b&gt;Indstillinger → Sensorindstillinger&lt;/b&gt; skal du ændre &lt;b&gt;Visningsretning&lt;/b&gt; til &lt;b&gt;Pointertilstand&lt;/b&gt;. I denne tilstand viser Sky Map, hvad &lt;i&gt;den lange kant&lt;/i&gt; af telefonen peger på, frem for hvad skærmen vender mod.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dette giver dig mulighed for at montere din telefon langs siden af et teleskoproer, så skærmen er vinkelret på røret, mens kortet stadig sporer, hvad teleskopet er rettet mod.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nyttige tips og indstillinger&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostik:&lt;/b&gt; Hvis noget ser forkert ud, skal du åbne overløbsmenuen og trykke på &lt;b&gt;Diagnostik&lt;/b&gt;. Denne side viser din aktuelle placering, tid, sensorstatus og nøjagtighedsaflæsninger — meget nyttigt, hvis du skal rapportere et problem.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Skriftstørrelse:&lt;/b&gt; Juster etiketstørrelse under &lt;b&gt;Indstillinger → Udseende&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Rystende kort:&lt;/b&gt; Eksperimenter med &lt;b&gt;Sensorhastighed&lt;/b&gt; og &lt;b&gt;Sensordæmpning&lt;/b&gt; under &lt;b&gt;Indstillinger → Sensorindstillinger (Eksperter)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Intet gyroskop?&lt;/b&gt; Hvis din telefon mangler et gyroskop, skal du aktivere &lt;b&gt;Deaktiver gyroskop&lt;/b&gt; i sensorindstillinger for at bruge en alternativ sensortilstand.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Magnetisk korrektion:&lt;/b&gt; Sky Map kan anvende en magnetisk misvisningskorrektion, så kortet flugter med geografisk nord frem for magnetisk nord. Slå dette til/fra under &lt;b&gt;Indstillinger → Placering&lt;/b&gt;. I nogle dele af verden kan forskellen være 20 grader eller mere. Du kan justere dette yderligere manuelt, hvis din telefons kompas er upålideligt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Hardwarekrav&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ikke alle enheder kan fuldt ud understøtte Sky Map! Du skal som minimum have en telefon med:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;En magnetfeltsensor (dvs. et kompas) — til at fortælle, hvilken retning du vender&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Et accelerometer — til at fortælle, hvor højt på himlen du kigger&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ideelt set også:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Et gyroskop — dette vil udjævne bevægelsen og gøre den mindre rykkende&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Telefonkompassser er notorisk upålidelige. Hvis stjernekort ser forkert ud, er det næsten altid et hardwareproblem med din telefons kompas — ikke en fejl i Sky Map. Sky Map læser præcis, hvad din telefons sensor rapporterer; den har ingen måde at automatisk korrigere en dårlig eller skæv aflæsning på, selvom en manuel forskydning er tilgængelig i Indstillinger for telefoner med en konsekvent fejl. Se Fejlfinding nedenfor.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Hvordan ved jeg, hvilke sensorer min telefon har?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Åbn Sky Maps diagnostikside — sensorer, din telefon ikke har, vises som "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Hvad hvis min enhed mangler de nødvendige sensorer?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map skifter til manuel tilstand. Du kan stadig udforske himlen, men uden sensorerne er der ingen måde, en app kan vise dig din retning.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Fejlfinding&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Kortet bevæger sig ikke&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kontroller, at du er i automatisk tilstand (ikke manuel)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tjek diagnostiksiden for at bekræfte, at din enhed har et kompas og et accelerometer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prøv figur-8-kalibreringsbevægelsen: vift langsomt med din telefon i en stor, jævn figur-8-form&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Kortet peger den forkerte vej eller er unøjagtigt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map har brug for tre ting for at vise den korrekte himmel: den retning din telefon vender, din placering og den aktuelle tid. Hvis kortet ser forkert ud, er en af disse sandsynligvis forkert.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kompas (hyppigste årsag):&lt;/b&gt; Dette er et hardwareproblem med din telefon — ikke en Sky Map-fejl. Figur-8-kalibreringsbevægelsen beder din telefon om at nulstille sin kompassensor internt, men &lt;i&gt;et kalibreret kompas er ikke nødvendigvis et nøjagtigt kompas&lt;/i&gt;. Hvis du er i nærheden af et metalobjekt, et bilarmatur eller et magnetisk telefoncover, kan kortet stadig være forkert selv efter kalibrering. Flyt til et åbent område, gentag figur-8-bevægelsen, og slå derefter &lt;b&gt;Magnetisk korrektion&lt;/b&gt; til/fra under &lt;b&gt;Indstillinger → Placering&lt;/b&gt;. Hvis din telefon har en konsekvent retningsfejl, skal du bruge den manuelle forskydning under &lt;b&gt;Indstillinger → Sensorindstillinger (Eksperter)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Placering:&lt;/b&gt; Giv placeringstilladelse via &lt;b&gt;App-indstillinger → Tilladelser&lt;/b&gt;. Tjek diagnostiksiden for at bekræfte dine koordinater. Et tydeligt symptom på manglende placering er, at Polaris vises nær horisonten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tid:&lt;/b&gt; Mindre almindeligt, men en forkert tidszone forskyver hele himlen. Tjek diagnostiksiden for at bekræfte, at din enheds tid og tidszone er korrekte.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Kortet ryster&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Juster &lt;b&gt;Sensorhastighed&lt;/b&gt; og &lt;b&gt;Sensordæmpning&lt;/b&gt; under &lt;b&gt;Indstillinger → Sensorindstillinger (Eksperter)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvis din telefon ikke har et gyroskop, skal du aktivere &lt;b&gt;Deaktiver gyroskop&lt;/b&gt; i sensorindstillinger&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;For fulde fejlfindingsdetaljer, se den online &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;fejlfindingsvejledning&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Hvis du stadig sidder fast, kan du sende os en e-mail på skymapdevs@gmail.com — et skærmbillede af din diagnostikside er meget nyttigt.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Hvad er nyt i Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
