<resources>
<string name="help_text" translation_description="Please do not change the &lt; and &gt; markup">
&lt;h1&gt;Sky Map для Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Версія %s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Вступ і керівництво для початку роботи&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map перетворить ваш мобільний телефон на платформі Android в вікно, через яке можна спостерігати зоряне небо. Направте телефон вгору, і ви побачите мапу найяскравіших зірок, сузір\'їв і планет цієї ділянки неба.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А коли вам підморгне якась яскрава зірка, ви зможете дізнатися її ім\'я за допомогою Sky Map!&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Видимі шари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Відображені об\'єкти у Sky Map організовані у вигляді шарів. Будь-який шар може бути показаний або прихований за допомогою елементів управління на екрані. Є такі шари:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Зірки&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сузір\'я&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Об\'єкти Мессьє&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Планети&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Координатні сітки в годинах прямого сходження і градусах нахилу&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Горизонт і сторони світу&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Найяскравіші зірки і відомі сузір\'я позначені, як і планети. Планети виглядають більшими, ніж насправді. Горизонт представлений прямою лінією. В реальності горизонт дуже рідко видно повністю через нерівності рельєфу і перешкоди (наприклад, будівлі), тому в Sky Map ви можете побачити об\'єкти, які насправді не видно.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Екранні елементи управління&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Натисніть на екран, щоб побачити елементи управління. Збоку відображаються перемикачі описаних вище шарів. Перемикачі відображаються помаранчевим кольором, коли відповідні шари ввімкнені, або білим, коли вимкнені.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У нижній частині екрана розташовані елементи управління масштабом і перемикач між автоматичним і ручним режимом навігації.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Режими навігації&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;За замовчуванням в Sky Map встановлено автоматичний режим. Датчики телефону дозволяють відображати мапу неба в тому напрямку, в якому утримується телефон. В ручному режимі навігації можна переміщати мапу неба, використовуючи сенсорний екран. Переміщайте трекбол або джойстик вліво або вправо, щоб повертати мапу. На деяких телефонах можна повертати мапу двома пальцями і змінювати масштаб щипком.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Пошук&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;За допомогою Мапи зоряного неба ви зможете відповісти на питання \"Як називається ота зірка?\" і \"Де знаходиться…?\" Скористатися пошуком можна, натиснувши на кнопку меню телефону, або просто набираючи текст у вікні пошуку на робочому столі. Починайте вводити назву планети, зірки або сузір\'я, яке хочете знайти, і Sky Map покаже список об\'єктів, що відповідають умовам пошуку. Виберіть елемент зі списку, і на екрані з\'явиться коло націлювання і стрілка, що показує, як необхідно розташувати телефон, щоб знайти цей об\'єкт. Колір кола буде змінюватися від блакитного до червоного, чим ближче ви будете до об\'єкта, і стане помаранчевим, коли на екрані з\'явиться те, що ви шукаєте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зверніть увагу, що в ручному режимі навігації Sky Map показує лише напрям, куди слід переміщати мапу, щоб знайти об\'єкт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вийти з режиму пошуку можна, натиснувши на маленький хрестик в кутку екрану.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Подорож у часі&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Режим подорожі в часі з Sky Map дозволить вам побачити небосхил не тільки в теперішньому часі. Виберіть \"Подорож у часі\" в головному меню, потім вкажіть одну з популярних дат визначте дату і час самі в відповідних діалогових вікнах. Вибір обмежений діапазоном років з 1900 по 2100, щоб забезпечити високу точність даних, яка знижується з часом в основному через гравітаційний вплив Юпітера. Після виконання налаштувань натисніть \"Вперед!\" і насолоджуйтеся польотом крізь час. Додаток перейде в режим подорожі в часі. На екрані буде відображатися дата, куди ви переміщується. Також можна \"прокручувати\" час вперед і назад від цієї дати. Натискайте відповідні кнопки кілька разів, щоб час рухався все швидше і швидше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подорож у часі дозволить відповісти на безліч питань, наприклад: \"Що можна побачити сьогодні на небі після заходу сонця?\", \"Коли наступного разу можна спостерігати Меркурій?\" або \"Яким буде наступний парад планет?\"&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Галерея Хаббл&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map містить інформацію з Галереї Хаббл для Неба. Перейти в Галерею можна, вибравши відповідний пункт у меню. В Галереї можна переглядати картинки, прокручуючи їх за допомогою дотиків. Якщо натиснути на зменшену картинку, то вона збільшиться. При натисканні кнопки пошуку запускається режим пошуку, в якому можна знайти зображені на картинці об\'єкти.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Режим нічного бачення&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Режим нічного бачення розроблений з метою захищати звиклі до темряви очі від світла. При виборі цього режиму мапа буде відображатися в червоному спектрі, екран буде менш яскравим і підсвічування кнопок буде вимкнене. Режим нічного бачення можна ввімкнути і вимкнути в меню.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Установка місця розташування&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для відображення правильної мапи зоряного неба додатку потрібно знати ваше приблизне місце розташування. За замовчуванням ця інформація визначається по мережі стільникового зв\'язку. Якщо ви не перебуваєте в мережі або визначити місце розташування не вдається, додаток буде використовувати для цих цілей GPS. Також можна встановити місце розташування вручну, вказавши назву місця або координати (широту і довготу в градусах). Зверніть увагу, що для визначення координат за назвою місця Sky Map потрібне підключення до сервера даних.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Обмеження і усунення неполадок&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;Мапа відображається неправильно&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Якщо об\'єкти на мапі не збігаються з тим, що ви бачите на небі, причини можуть бути наступні:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Не відкалібрований компас. Щоб відкалібрувати компас, візьміть телефон в руку і обертайте кистю руки імітуючи вісімку. Можливо, на вашому телефоні ці дії необхідно повторювати час від часу (це особливість телефону, а не Sky Map).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ваше місце розташування було встановлено неправильно. Перевірте, чи включені на телефоні GPS та мережеве визначення місця розташування.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Неправильно встановлений часовий пояс. Sky Map використовує час за Гринвічем. Тому, крім поточного часу, додатку необхідно визначати часовий пояс, в якому ви перебуваєте. Якщо у пристрої є SIM-карта, то зазвичай ця інформація визначається правильно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не включена поправка на магнітне схилення. У деяких місцях на Землі різниця між географічною і магнітною північчю може досягати 20 градусів.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;Мапа не переміщається&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Перевірте, чи включений автоматичний режим навігації. Якщо цей режим включений, то, можливо, не відкалібрований компас. У пункті \"Не відкалібрований компас\" вище дані інструкції, як це виправити.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Підтримайте розробку&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map безкоштовний, з відкритим вихідним кодом і без реклами. Якщо вам подобається користуватися ним, будь ласка, підтримайте подальшу розробку на &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid#support"&gt;нашій сторінці GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Команда Sky Map&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Разробка і дизайн&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Брент Брайан, Домінік Уіддовс, Гектор Уілхет, Джеймс Пауелл, Джон Тейлор, Кевін Серафіні&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Управління продукцією&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ліор Рон&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Зв\'язки з громадськістю&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Аарон Штейн, Эрін Глісон&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Маркетинг продукції&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Эффі Сейберг, Лінда Тонг&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Переклад&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В\'ячеслав Лук\'янов&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Подяки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map був спочатку розроблений як \"Google Sky Map\" компанією Google Inc. і став open source у 2012 році.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У Sky Map використані дані з таких джерел:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="credits"&gt;
&lt;li&gt;Центр астрономічних даних в Страсбурзі (&lt;a href="https://cdsweb.u-strasbg.fr/"&gt;https://cdsweb.u-strasbg.fr/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Каталог яскравих зір, 5-е вид., випр. (Хоффлейт Д., Уоррен-мол. У. Г.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;База даних HYG, HYG вер. 1.0. (&lt;a href="https://www.astronexus.com/"&gt;https://www.astronexus.com/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Історія і розташування об\'єктів NGC/IC (Гарольд Г. Корвін-мол.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Виправлений новий загальний каталог незоряних астрономічних об\'єктів (Сулентік Дж. У., Тіффт У. Г.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мапа зоряного неба SFA (&lt;a href="https://observe.phy.sfasu.edu/SFAStarCharts/SFAStarChartFAQ.html"&gt;https://observe.phy.sfasu.edu/SFAStarCharts/SFAStarChartFAQ.html&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Розташування об\'єктів Сонячної системи розраховане на основі даних, наданих Військово-морською обсерваторією США (&lt;a href="https://www.usno.navy.mil/USNO/astronomical-applications"&gt;https://www.usno.navy.mil/USNO/astronomical-applications&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дані по сферичному охопленню (&lt;a href="https://www2.research.att.com/~njas/coverings"&gt;https://www2.research.att.com/~njas/coverings&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Фотографії Хаббл надані Науковим інститутом космічного телескопа НАСА (&lt;a href="https://hubblesite.org/"&gt;https://hubblesite.org/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</string>
</resources>
