<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map za Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Različica %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Uvod in hiter začetek&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dvignite telefon in poglejte skozenj kot skozi okno v vesolje. Sky Map uporablja kompas, pospeškomer in žiroskop vašega telefona, da sledi smeri, v katero kažete, in sproti posodablja zemljevid.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Ni vsak telefon zmožen zaganjati Sky Map! Oglejte si razdelek o zahtevah za strojno opremo spodaj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Če ga uporabljate prvič:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ko vas aplikacija vpraša, dovolite dostop do lokacije — Sky Map potrebuje vašo približno lokacijo, da prikaže pravo nebo za vaše območje&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usmerite telefon proti nebu v katerokoli smer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zemljevid se bo premaknil, da se ujema s smerjo, v katero kažete&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tapnite kjer koli na zaslonu, da prikažete upravljalne elemente&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navigacija po nebu&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Samodejni način&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;V samodejnem načinu (privzeto) Sky Map uporablja senzorje vašega telefona, da prikaže, kar je v smeri, v katero kaže telefon. Preprosto premikajte telefon in zemljevid sledi.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ročni način&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tapnite ikono senzorja/kompasa v upravljalnih elementih, da preklopite na ročni način. V tem načinu lahko:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Povlečete zemljevid z enim prstom za premikanje&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stisnete za povečavo ali pomanjšavo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zavrtite z dvema prstoma za spremembo usmeritve&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dvakrat tapnete za preklop samodejnega izravnavanja obzorja&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ročni način je priročen, kadar želite raziskovati nebo brez dviganja telefona.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Vidne plasti&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organizira prikaz v plasti, ki jih je mogoče neodvisno vklopiti ali izklopiti. Tapnite zaslon, da razkrijete upravljalne elemente plasti na strani — svetijo oranžno, ko je plast vklopljena, in so zatemnjena, ko je izklopljena.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Zvezde:&lt;/b&gt; Najsvetlejše zvezde z oznakami za opazne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ozvezdja:&lt;/b&gt; Obrisi in imena ozvezdij&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Opazni objekti globokega neba:&lt;/b&gt; Galaksije, meglice, zvezdne kopice in drugi izjemni objekti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planeti:&lt;/b&gt; Planeti našega osončja, prikazani kot slike&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Meteorski roji:&lt;/b&gt; Aktivne in prihajajoče točke sevanja meteorskih rojev&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptika in mreža RA/Dek:&lt;/b&gt; Ekliptika je letna pot Sonca po nebu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Obzorje:&lt;/b&gt; Črta obzorja in oznake glavnih smeri (S, J, V, Z)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Koristno vedeti:&lt;/b&gt; Sky Map prikazuje geometrijsko obzorje — popolnoma ravno, neoviran pogled. Objekti tik nad njim so v praksi lahko še vedno skriti za stavbami, hribi ali drevesi.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Upravljalni elementi na zaslonu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tapnite kjer koli na zaslonu, da prikažete ali skrijete upravljalne elemente. Na eni strani so stikala plasti, opisana zgoraj. Na drugi strani je gumb za preklop med samodejnim in ročnim načinom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Upravljalni elementi se po nekaj sekundah samodejno pobledijo, da ohranijo jasen pogled.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Iskanje&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tapnite ikono povečevalnega stekla za iskanje česarkoli na nebu. Iskate lahko:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Zvezde&lt;/b&gt; — po imenu, npr. "Sirius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planete&lt;/b&gt; — npr. "Mars", "Saturn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ozvezdja&lt;/b&gt; — npr. "Orion", "Kasiopeja"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objekte globokega neba&lt;/b&gt; — npr. "M31", "Galaksija Andromeda", "Plejade"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Komete in meteorske roje&lt;/b&gt; — po imenu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;V samodejnem načinu:&lt;/b&gt; po izbiri rezultata Sky Map prikaže ciljni krog in smerno puščico. Sledite puščici z vrtenjem telefona — krog se spremeni iz modre v rdečo, nato oranžno, ko je objekt v vašem vidnem polju. Tapnite ✕ za izhod iz iskanja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;V ročnem načinu:&lt;/b&gt; zemljevid se preprosto premakne in objekt postavi v sredino.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Potovanje skozi čas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Potovanje skozi čas vam omogoča, da vidite nebo v kateremkoli trenutku od leta 1900 do 2100. Izberite ikono &lt;b&gt;Potovanje skozi čas&lt;/b&gt; z zavitimi krogi v vrstici z dejanji.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Izberete lahko vnaprej nastavljeni datum (solsticiji, mrki, znani nebesni dogodki, zgodovinski trenutki) ali vnesete lasten datum in čas. Tapnite &lt;b&gt;Pojdi!&lt;/b&gt; za skok tja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ko ste v načinu potovanja skozi čas, je datum prikazan na zaslonu, upravljalni elementi predvajanja pa vam omogočajo premikanje skozi čas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tapnite gumb za predvajanje naprej ali nazaj, da začnete premikanje&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tapnite znova za hitrejše premikanje&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tapnite gumb za ustavitev za premor&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nekaj primerov uporabe:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Kaj lahko vidim takoj po sončnem zahodu nocoj?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Kdaj bo naslednja dobra priložnost za opazovanje Merkurja?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Kako je izgledalo nebo tisto noč, ko sem se rodil/a?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Natančnost se zmanjšuje za datume, ki so daleč od sedanjosti, predvsem zaradi gravitacijskega vpliva Jupitra.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Informacijske kartice&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tapnite kateri koli označen nebesni objekt na zvezdnem zemljevidu, da prikažete informacijsko kartico — ploščo s fotografijo in podrobnostmi o tem objektu. Informacijske kartice so na voljo za 150+ objektov, vključno z zvezdami, planeti, Luno, opaznimi objekti globokega neba in ozvezdji.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vsaka kartica prikazuje:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fotografijo ali karto objekta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kratek opis in zanimivost&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Znanstvene podatke, kot so razdalja, velikost in vrsta objekta&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tapnite sliko znotraj kartice za ogled v celozaslonskem načinu. Kartico zaprete z dotikom zunaj nje ali s pritiskom na &lt;b&gt;Nazaj&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Omogočanje informacijskih kartic:&lt;/b&gt; Privzeto se prikažejo samo v ročnem načinu; v nastavitvah jih omogočite tudi v samodejnem (s senzorji vodenem) načinu.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galerija&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Galerija vsebuje zbirko slik s Hubbljevega vesoljskega teleskopa in drugih virov. Odprite jo iz glavnega menija.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brskajte po sličicah z drsenjem in tapnite eno za ogled celotne slike. Uporabite gumb &lt;b&gt;Poišči na nebu&lt;/b&gt;, da skočite v način iskanja in poiščete ta objekt na vašem trenutnem zvezdnem zemljevidu.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Način nočnega vida&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Če ste zunaj in resnično opazujete nebo, vam način nočnega vida pomaga ohraniti vid, prilagojen temi. Vklopite ga v vrstici z dejanji z dotikom ikone &lt;b&gt;Nočni vid&lt;/b&gt; v obliki očesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V načinu nočnega vida Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Preklopi zaslon na globoke rdeče odtenke&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Znatno zmanjša svetlost zaslona&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zmanjša osvetlitev gumbov&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tapnite znova za vrnitev v normalno stanje. Možnost &lt;b&gt;Zatemnitev zaslona&lt;/b&gt; pod &lt;b&gt;Nastavitve → Videz&lt;/b&gt; vam daje dodatni nadzor nad tem, kako temno postane zaslon.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nastavitev lokacije&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potrebuje vašo približno lokacijo, da prikaže pravilno nebo. Privzeto uporablja lokacijske storitve vaše naprave (mobilno omrežje ali GPS). Če dostopa ne dovolite, vas bo Sky Map postavil na (0, 0) — točko sredi oceana!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Če lokacijski dostop ni na voljo ali ga raje nastavite ročno, pojdite v &lt;b&gt;Nastavitve → Lokacija&lt;/b&gt; in bodisi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vnesite &lt;b&gt;ime kraja&lt;/b&gt; (za iskanje koordinat je potrebna internetna povezava), ali&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vnesite &lt;b&gt;geografsko širino in dolžino&lt;/b&gt; neposredno v stopinjah (brez interneta)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Če ste Sky Map predhodno zavrnili dovoljenje za lokacijo, boste morda morali znova omogočiti dostop v &lt;b&gt;Nastavitve aplikacije → Dovoljenja&lt;/b&gt; na vaši napravi.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Uporabniki teleskopov — način kazalca&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pod &lt;b&gt;Nastavitve → Nastavitve senzorjev&lt;/b&gt; spremenite &lt;b&gt;Smer pogleda&lt;/b&gt; na &lt;b&gt;Način kazalca&lt;/b&gt;. V tem načinu Sky Map prikazuje, na kaj kaže &lt;i&gt;daljši rob&lt;/i&gt; telefona, namesto tega, kar je obrnjeno proti zaslonu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To vam omogoča, da pritrdite telefon vzdolž strani cevi teleskopa, tako da je zaslon pravokoten na cev, medtem ko zemljevid še vedno sledi smeri, v katero je usmerjen teleskop.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Koristni nasveti in nastavitve&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostika:&lt;/b&gt; Če kaj izgleda narobe, odprite meni s prelivanjem in tapnite &lt;b&gt;Diagnostika&lt;/b&gt;. Ta stran prikazuje vašo trenutno lokacijo, čas, stanje senzorjev in odčitke natančnosti — zelo koristno, če morate poročati o težavi.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Velikost pisave:&lt;/b&gt; Prilagodite velikost oznak pod &lt;b&gt;Nastavitve → Videz&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tresočo se karta:&lt;/b&gt; Preizkusite &lt;b&gt;Hitrost senzorja&lt;/b&gt; in &lt;b&gt;Dušenje senzorja&lt;/b&gt; pod &lt;b&gt;Nastavitve → Nastavitve senzorjev (za strokovnjake)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ni žiroskopa?&lt;/b&gt; Če vaš telefon nima žiroskopa, omogočite &lt;b&gt;Onemogoči žiroskop&lt;/b&gt; v nastavitvah senzorjev za uporabo alternativnega načina senzorja.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Magnetna korekcija:&lt;/b&gt; Sky Map lahko uporabi korekcijo magnetne deklinacije, da se karta uskladi s pravim severom namesto z magnetnim severom. Vklopite ali izklopite to možnost pod &lt;b&gt;Nastavitve → Lokacija&lt;/b&gt;. V nekaterih delih sveta je razlika lahko 20 stopinj ali več. Če je kompas vašega telefona nezanesljiv, lahko to ročno dodatno prilagodite.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Zahteve za strojno opremo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ni vsaka naprava zmožna v celoti podpirati Sky Map! Potrebujete vsaj telefon z:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Senzorjem magnetnega polja (tj. kompasom) — za določanje smeri, v katero gledate&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pospeškomerom — za določanje višine na nebu, kamor gledate&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idealno tudi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Žiroskopom — ta bo zgladil gibanje in ga naredil manj tresočega&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Kompasi v telefonih so notorično nezanesljivi. Če je zvezdni zemljevid videti napačen, gre skoraj vedno za težavo s strojno opremo kompasa vašega telefona — ne za napako v Sky Map. Sky Map prebere natanko tisto, kar poroča senzor vašega telefona; nima možnosti samodejnega popravljanja slabega ali pristranskegaodčitka, čeprav je v nastavitvah na voljo ročni odmik za telefone z doslednimi napakami. Glejte razdelek Odpravljanje težav spodaj.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Kako izvem, katere senzorje ima moj telefon?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Odprite stran Diagnostika v Sky Map — senzorji, ki jih vaš telefon nima, bodo prikazani kot "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Kaj storiti, če moji napravi manjkajo zahtevani senzorji?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map bo prešel v ročni način. Nebo lahko še vedno raziskujete, a brez senzorjev nobena aplikacija ne more prikazati vaše smeri.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Odpravljanje težav&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Karta se ne premika&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Preverite, ali ste v samodejnem načinu (ne ročnem)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Preverite stran Diagnostika, da potrdite, da ima vaša naprava kompas in pospeškomer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poskusite kalibracijski gib v obliki osmice: počasi mahajte s telefonom v veliki, gladki obliki osmice&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Karta kaže v napačno smer ali je nenatančna&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potrebuje tri stvari za prikaz pravilnega neba: smer, v katero kaže telefon, vašo lokacijo in trenutni čas. Če je karta videti napačna, je verjetno ena od teh napačna.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kompas (najpogostejši vzrok):&lt;/b&gt; To je težava s strojno opremo vašega telefona — ne napaka Sky Map. Kalibracijski gib v obliki osmice zahteva od telefona, da interno ponastavi senzor kompasa, a &lt;i&gt;kalibriran kompas ni nujno natančen&lt;/i&gt;. Če ste blizu kovinskega predmeta, armaturne plošče avtomobila ali magnetnega ovitka za telefon, je karta lahko še vedno napačna tudi po kalibraciji. Premaknite se na odprto območje, ponovite gib osmice, nato preklopite &lt;b&gt;Magnetno korekcijo&lt;/b&gt; v &lt;b&gt;Nastavitve → Lokacija&lt;/b&gt;. Če ima vaš telefon dosledno smerno napako, uporabite ročni odmik pod &lt;b&gt;Nastavitve → Nastavitve senzorjev (za strokovnjake)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Lokacija:&lt;/b&gt; Dovolite dovoljenje za lokacijo prek &lt;b&gt;Nastavitve aplikacije → Dovoljenja&lt;/b&gt;. Preverite stran Diagnostika, da potrdite vaše koordinate. Značilen simptom manjkajoče lokacije je Polaris, ki se pojavi blizu obzorja.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Čas:&lt;/b&gt; Manj pogosto, a napačno časovno območje premakne celotno nebo. Preverite stran Diagnostika, da potrdite, da sta čas in časovno območje vaše naprave pravilna.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Karta se trese&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Prilagodite &lt;b&gt;Hitrost senzorja&lt;/b&gt; in &lt;b&gt;Dušenje senzorja&lt;/b&gt; pod &lt;b&gt;Nastavitve → Nastavitve senzorjev (za strokovnjake)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Če vaš telefon nima žiroskopa, omogočite &lt;b&gt;Onemogoči žiroskop&lt;/b&gt; v nastavitvah senzorjev&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Za celotne podrobnosti o odpravljanju težav glejte spletni vodnik za &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;odpravljanje težav&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Če ste še vedno v zadregi, nam pišite na skymapdevs@gmail.com — posnetek zaslona vaše strani Diagnostika je zelo koristen.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Kaj je novega v Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
