<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map pre Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Verzia %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Úvod a rýchly štart&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Držte telefón hore a pozerajte sa cez neho ako cez okno do vesmíru. Sky Map používa kompas, akcelerometer a gyroskop vášho telefónu na sledovanie smeru, ktorým ukazujete, a aktualizáciu mapy v reálnom čase.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Nie všetky telefóny sú schopné spustiť Sky Map! Pozrite si sekciu hardvérových požiadaviek nižšie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ak ste tu prvýkrát:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Povoľte prístup k polohe, keď budete vyzvaní – Sky Map potrebuje vašu približnú polohu na zobrazenie správnej oblohy pre vaše miesto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Namierte telefón na oblohu v ľubovoľnom smere&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mapa sa bude pohybovať tak, aby zodpovedala smeru, ktorým ukazujete&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ťuknite kdekoľvek na obrazovku pre zobrazenie ovládacích prvkov&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navigácia po oblohe&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Automatický režim&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;V automatickom režime (predvolené nastavenie) Sky Map používa senzory vášho telefónu na zobrazenie toho, čo je v smere, ktorým telefón ukazuje. Stačí pohybovať telefónom a mapa ho bude sledovať.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Manuálny režim&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ťuknite na ikonu senzora/kompasu v ovládacích prvkoch pre prepnutie do manuálneho režimu. V tomto režime môžete:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ťahať mapu jedným prstom pre posúvanie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Roztiahnuť alebo stiahnuť pre priblíženie alebo oddialenie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Otočiť dvoma prstami pre zmenu orientácie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dvojitým ťuknutím prepnúť horizont s "automatickým vyrovnávaním"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Manuálny režim je užitočný, keď chcete preskúmať oblohu bez toho, aby ste držali telefón hore.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Viditeľné vrstvy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organizuje to, čo zobrazuje, do vrstiev, z ktorých každú možno nezávisle zapnúť alebo vypnúť. Ťuknite na obrazovku, aby ste odhalili ovládacie prvky vrstiev na boku – svietia oranžovo, keď je vrstva zapnutá, a sú tlmené, keď je vypnutá.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hviezdy:&lt;/b&gt; Najjasnejšie hviezdy s popiskami pre tie významné&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Súhvezdia:&lt;/b&gt; Obrysy a názvy súhvezdí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Významné objekty hlbokého vesmíru:&lt;/b&gt; Galaxie, hmloviny, hviezdokopy a iné pozoruhodné objekty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planéty:&lt;/b&gt; Planéty našej slnečnej sústavy, zobrazené ako obrázky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Meteorické roje:&lt;/b&gt; Aktívne a nadchádzajúce radianty meteorických rojov&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptika &amp; mriežka RA/Dec:&lt;/b&gt; Ekliptika je ročná dráha Slnka po oblohe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizont:&lt;/b&gt; Línia horizontu a označenia svetových strán (S, J, V, Z)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Dobré vedieť:&lt;/b&gt; Sky Map zobrazuje geometrický horizont – dokonale rovný, neobmedzený výhľad. Objekty tesne nad ním môžu byť v praxi stále skryté budovami, kopcami alebo stromami.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ovládacie prvky na obrazovke&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ťuknite kdekoľvek na obrazovku pre zobrazenie alebo skrytie ovládacích prvkov. Na jednej strane nájdete prepínače vrstiev popísané vyššie. Na druhej strane je tlačidlo na prepínanie medzi automatickým a manuálnym režimom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ovládacie prvky automaticky zmiznú po niekoľkých sekundách, aby bol výhľad čistý.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Vyhľadávanie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ťuknite na ikonu lupy pre vyhľadávanie čohokoľvek na oblohe. Môžete vyhľadávať:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hviezdy&lt;/b&gt; — podľa názvu, napr. „Sírius“, „Betelgeuze“, „Polárka“&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planéty&lt;/b&gt; — napr. „Mars“, „Saturn“&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Súhvezdia&lt;/b&gt; — napr. „Orion“, „Kasiopeja“&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objekty hlbokého vesmíru&lt;/b&gt; — napr. „M31“, „Galaxia Androméda“, „Plejády“&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kométy a meteorické roje&lt;/b&gt; — podľa názvu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;V automatickom režime:&lt;/b&gt; po výbere výsledku Sky Map zobrazí zameriavací kruh a smerovú šípku. Sledujte šípku otáčaním telefónu – kruh sa zmení z modrej na červenú, potom na oranžovú, keď je objekt vo vašom zornom poli. Ťuknite na ✕ pre ukončenie vyhľadávania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;V manuálnom režime:&lt;/b&gt; mapa sa jednoducho presunie na stred objektu.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Cestovanie v čase&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cestovanie v čase vám umožní vidieť oblohu v akomkoľvek okamihu od roku 1900 do roku 2100. Vyberte ikonu &lt;b&gt;Cestovanie v čase&lt;/b&gt; s vírivými kruhmi z panela akcií.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Môžete si vybrať prednastavený dátum (slnovraty, zatmenia, známe nebeské udalosti, historické momenty) alebo zadať vlastný dátum a čas. Ťuknite na &lt;b&gt;Ísť!&lt;/b&gt; pre presun tam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Po vstupe do režimu Cestovanie v čase sa na obrazovke zobrazí dátum a ovládacie prvky prehrávania vám umožnia pohybovať sa v čase:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ťuknite na tlačidlá prehrávania dopredu alebo dozadu pre spustenie pohybu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ťuknite na ne znova pre zrýchlenie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ťuknite na tlačidlo zastavenia pre pozastavenie&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Niektoré veci, na ktoré to môžete použiť:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Čo môžem vidieť dnes večer hneď po západe slnka?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Kedy je najbližšia dobrá príležitosť spozorovať Merkúr?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Ako vyzerala obloha v noci, keď som sa narodil/a?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Presnosť klesá pre dátumy vzdialené od súčasnosti, hlavne kvôli gravitačnému vplyvu Jupitera.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Informačné karty&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ťuknite na akýkoľvek označený nebeský objekt na mape oblohy, aby ste zobrazili informačnú kartu – panel s fotografiou a podrobnosťami o danom objekte. Informačné karty sú dostupné pre viac ako 150 objektov vrátane hviezd, planét, Mesiaca, významných objektov hlbokého vesmíru a súhvezdí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Každá karta zobrazuje:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fotografiu alebo mapu objektu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Krátky popis a zaujímavosť&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vedecké údaje, ako je vzdialenosť, veľkosť a typ objektu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ťuknite na obrázok vo vnútri karty pre zobrazenie na celú obrazovku. Kartu zatvoríte ťuknutím mimo nej alebo stlačením &lt;b&gt;Späť&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Povolenie informačných kariet:&lt;/b&gt; Predvolene sa zobrazujú iba v manuálnom režime; prejdite do nastavení, aby ste ich povolili aj v automatickom (senzorovom) režime.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galéria&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Galéria obsahuje zbierku obrázkov z Hubblovho vesmírneho teleskopu a iných zdrojov. Otvorte ju z hlavného menu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prehliadajte miniatúry posúvaním a ťuknite na jednu, aby ste videli celý obrázok. Použite tlačidlo &lt;b&gt;Nájsť na oblohe&lt;/b&gt; pre prechod do režimu vyhľadávania a nájdenie tohto objektu na vašej aktuálnej mape oblohy.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Režim nočného videnia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ak ste vonku a skutočne pozorujete, režim nočného videnia pomáha zachovať váš zrak prispôsobený tme. Prepnite ho z panela akcií ťuknutím na ikonu &lt;b&gt;Nočné videnie&lt;/b&gt; v tvare oka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V režime nočného videnia Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Prepne zobrazenie na tmavočervené tóny&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Výrazne stlmí obrazovku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zníži podsvietenie tlačidiel&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Prepnite ho znova pre návrat do normálu. Možnosť &lt;b&gt;Stmievanie obrazovky&lt;/b&gt; v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Vzhľad&lt;/b&gt; vám poskytuje dodatočnú kontrolu nad tým, ako tmavá bude obrazovka.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nastavenie vašej polohy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potrebuje vašu približnú polohu na zobrazenie správnej oblohy. Predvolene používa lokalizačné služby vášho zariadenia (mobilná sieť alebo GPS). Ak jej neudelíte prístup, Sky Map vás umiestni na (0, 0) – bod uprostred oceánu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ak prístup k polohe nie je k dispozícii alebo by ste ju radšej nastavili manuálne, prejdite do &lt;b&gt;Nastavenia → Poloha&lt;/b&gt; a buď:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zadajte &lt;b&gt;názov miesta&lt;/b&gt; (vyžaduje internetové pripojenie na vyhľadanie súradníc), alebo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zadajte &lt;b&gt;zemepisnú šírku a dĺžku&lt;/b&gt; priamo v stupňoch (nie je potrebný internet)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ak ste predtým zamietli povolenie na polohu pre Sky Map, možno ho budete musieť znova povoliť v &lt;b&gt;Nastaveniach aplikácie → Povolenia&lt;/b&gt; vášho zariadenia.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Používatelia teleskopov — Režim ukazovateľa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;V časti &lt;b&gt;Nastavenia → Nastavenia senzorov&lt;/b&gt; zmeňte &lt;b&gt;Smer zobrazenia&lt;/b&gt; na &lt;b&gt;Režim ukazovateľa&lt;/b&gt;. V tomto režime Sky Map zobrazuje, na čo ukazuje &lt;i&gt;dlhá hrana&lt;/i&gt; telefónu, namiesto toho, čomu čelí obrazovka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To vám umožní namontovať telefón pozdĺž boku tubusu teleskopu tak, aby obrazovka bola kolmá na tubus, zatiaľ čo mapa stále sleduje, na čo je teleskop namierený.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tipy a nastavenia, ktoré sa oplatí poznať&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostika:&lt;/b&gt; Ak niečo vyzerá zle, otvorte pretečenie menu a ťuknite na &lt;b&gt;Diagnostika&lt;/b&gt;. Táto stránka zobrazuje vašu aktuálnu polohu, čas, stav senzorov a údaje o presnosti – veľmi užitočné, ak potrebujete nahlásiť problém.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Veľkosť písma:&lt;/b&gt; Upravte veľkosť popiskov v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Vzhľad&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Trhavá mapa:&lt;/b&gt; Experimentujte s &lt;b&gt;Rýchlosťou senzora&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Tlmením senzora&lt;/b&gt; v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Nastavenia senzorov (Experti)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Žiadny gyroskop?&lt;/b&gt; Ak váš telefón nemá gyroskop, povoľte &lt;b&gt;Zakázať gyroskop&lt;/b&gt; v nastaveniach senzorov pre použitie alternatívneho režimu senzora.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Magnetická korekcia:&lt;/b&gt; Sky Map môže použiť korekciu magnetickej deklinácie, aby sa mapa zarovnala so skutočným severom namiesto magnetického severu. Prepnite to v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Poloha&lt;/b&gt;. V niektorých častiach sveta môže byť rozdiel 20 stupňov alebo viac. Môžete to ďalej manuálne upraviť, ak je kompas vášho telefónu chybný.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Hardvérové požiadavky&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nie všetky zariadenia dokážu plne podporovať Sky Map! Minimálne potrebujete telefón s:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Senzor magnetického poľa (tiež známy ako kompas) – na určenie smeru, ktorým ste otočení&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Akcelerometer – na určenie, ako vysoko na oblohu sa pozeráte&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ideálne tiež:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gyroskop – ten vyhladí pohyb a zníži trhavosť&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Kompas v telefónoch je notoricky nespoľahlivý. Ak mapa oblohy vyzerá nesprávne, takmer vždy ide o hardvérový problém s kompasom vášho telefónu – nie o chybu v Sky Map. Sky Map číta presne to, čo hlási senzor vášho telefónu; nemá spôsob, ako automaticky opraviť zlé alebo skreslené údaje, hoci manuálny posun je k dispozícii v Nastaveniach pre telefóny s konzistentnou chybou. Pozrite si Riešenie problémov nižšie.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ako zistím, aké senzory má môj telefón?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Otvorte stránku Diagnostika v Sky Map – všetky senzory, ktoré váš telefón nemá, sa zobrazia ako „--,--,--“.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Čo ak môjmu zariadeniu chýbajú požadované senzory?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map sa prepne do manuálneho režimu. Stále môžete preskúmavať oblohu, ale bez senzorov žiadna aplikácia nedokáže zobraziť váš smer.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Riešenie problémov&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Mapa sa nehýbe&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Skontrolujte, či ste v automatickom režime (nie manuálnom)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skontrolujte stránku Diagnostika, aby ste potvrdili, že vaše zariadenie má kompas a akcelerometer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vyskúšajte kalibračný pohyb v tvare osmičky: pomaly mávajte telefónom vo veľkom, plynulom tvare osmičky&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mapa ukazuje nesprávnym smerom alebo je nepresná&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potrebuje tri veci na zobrazenie správnej oblohy: smer, ktorým je otočený váš telefón, vašu polohu a aktuálny čas. Ak mapa vyzerá nesprávne, jedna z týchto vecí je pravdepodobne mimo.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kompas (najčastejšia príčina):&lt;/b&gt; Toto je hardvérový problém s vaším telefónom – nie chyba v Sky Map. Kalibračný pohyb v tvare osmičky žiada váš telefón, aby interne resetoval senzor kompasu, ale &lt;i&gt;kalibrovaný kompas nemusí byť nevyhnutne presný&lt;/i&gt;. Ak ste v blízkosti kovového predmetu, palubnej dosky auta alebo magnetického puzdra na telefón, mapa môže byť stále nepresná aj po kalibrácii. Presuňte sa na otvorené priestranstvo, zopakujte pohyb v tvare osmičky a potom prepnite &lt;b&gt;Magnetickú korekciu&lt;/b&gt; v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Poloha&lt;/b&gt;. Ak má váš telefón konzistentnú smerovú chybu, použite manuálny posun v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Nastavenia senzorov (Experti)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Poloha:&lt;/b&gt; Udeľte povolenie na polohu prostredníctvom &lt;b&gt;Nastavenia aplikácie → Povolenia&lt;/b&gt;. Skontrolujte stránku Diagnostika, aby ste potvrdili svoje súradnice. Charakteristickým príznakom chýbajúcej polohy je Polárka objavujúca sa blízko horizontu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Čas:&lt;/b&gt; Menej časté, ale nesprávne časové pásmo posúva celú oblohu. Skontrolujte stránku Diagnostika, aby ste potvrdili, že čas a časové pásmo vášho zariadenia sú správne.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mapa je trhavá&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Upravte &lt;b&gt;Rýchlosť senzora&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Tlmenie senzora&lt;/b&gt; v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Nastavenia senzorov (Experti)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ak váš telefón nemá gyroskop, povoľte &lt;b&gt;Zakázať gyroskop&lt;/b&gt; v nastaveniach senzorov&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Úplné podrobnosti o riešení problémov nájdete v online príručke &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;riešenia problémov&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Ak ste stále zablokovaní, pošlite nám e-mail na skymapdevs@gmail.com – snímka obrazovky vašej stránky Diagnostika je veľmi užitočná.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Čo je nové v Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
