<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map pre Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Verzia %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Úvod a rýchly štart&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Držte telefón pred sebou a pozerajte sa cez neho ako cez okno do vesmíru. Sky Map používa kompas, akcelerometer a žiroskop vášho telefónu na sledovanie smeru, ktorým ukazujete, a aktualizuje mapu v reálnom čase.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Nie všetky telefóny sú schopné spúšťať Sky Map! Pozrite si časť požiadavky na hardvér nižšie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ak je to vaša prvá návšteva:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Povolte prístup k polohe, keď budete vyzvaní — Sky Map potrebuje vašu približnú polohu na nakreslenie správnej oblohy pre miesto, kde ste&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nasmerujte telefón na oblohu v ľubovoľnom smere&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mapa sa bude pohybovať tak, aby zodpovedala smeru, ktorým ukazujete&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klepnite kdekoľvek na obrazovku, aby sa zobrazili ovládacie prvky&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navigácia po oblohe&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Automatický režim&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;V automatickom režime (predvolený), Sky Map používa senzory vášho telefónu na zobrazenie toho, čo je v smere, ktorým telefón ukazuje. Stačí pohybovať telefónom a mapa ho nasleduje.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Manuálny režim&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Klepnite na ikonu senzora/kompasu v ovládacích prvkoch, aby ste prepli na manuálny režim. V tomto režime môžete:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ťahať mapu jedným prstom na posúvanie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zovretím prstov priblížiť alebo oddaliť&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Otáčať dvoma prstami na zmenu orientácie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dvojitým klepnutím prepnúť "automatické vyrovnávanie" horizontu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Manuálny režim je užitočný, keď chcete skúmať oblohu bez toho, aby ste držali telefón.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Viditeľné vrstvy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organizuje to, čo zobrazuje, do vrstiev, z ktorých každá môže byť nezávisle zapnutá alebo vypnutá. Klepnite na obrazovku, aby sa odhalili ovládacie prvky vrstvy na strane — svietia oranžovo, keď je vrstva zapnutá, a vyzerajú slabo, keď sú vypnuté.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hviezdy:&lt;/b&gt; Najjasnejšie hviezdy s nálepkami pre pozoruhodné&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Súhvezdia:&lt;/b&gt; Obrysy a názvy súhvezdí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Pozoruhodné objekty hlbokého vesmíru:&lt;/b&gt; Galaxie, hmloviny, hviezdne zhluky a ďalšie pozoruhodné objekty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planéty:&lt;/b&gt; Planéty našej slnečnej sústavy zobrazené ako obrázky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Meteorické roje:&lt;/b&gt; Aktívne a nadchádzajúce body žiarenia meteorických rojov&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptika a mriežka RA/Dec:&lt;/b&gt; Ekliptika je ročná dráha Slnka po oblohe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizont:&lt;/b&gt; Čiara horizontu a označenia hlavných smerov (S, J, V, Z)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Stojí za to vedieť:&lt;/b&gt; Sky Map zobrazuje geometrický horizont — dokonale plochý, neobmedzený pohľad. Objekty tesne nad ním môžu byť v praxi stále skryté budovami, kopcami alebo stromami.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ovládacie prvky na obrazovke&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Klepnite kdekoľvek na obrazovku, aby ste zobrazili alebo skryli ovládacie prvky. Na jednej strane nájdete prepínače vrstiev popísané vyššie. Na druhej strane je tlačidlo na prepínanie medzi automatickým a manuálnym režimom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ovládacie prvky sa automaticky zafadia po niekoľkých sekundách, aby bol pohľad čistý.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Hľadanie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Klepnite na ikonu lupy na vyhľadávanie čohokoľvek na oblohe. Môžete vyhľadávať:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hviezdy&lt;/b&gt; — podľa názvu, napr. "Sírius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planéty&lt;/b&gt; — napr. "Mars", "Saturn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Súhvezdia&lt;/b&gt; — napr. "Orión", "Kasiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objekty hlbokého vesmíru&lt;/b&gt; — napr. "M31", "Galaxia Andromedy", "Plejády"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kométy a meteorické roje&lt;/b&gt; — podľa názvu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;V automatickom režime:&lt;/b&gt; po výbere výsledku Sky Map zobrazuje cieľový kruh a smerovú šípku. Nasledujte šípku otáčaním telefónu — kruh sa zmení z modrej na červenú, potom na oranžovú, keď je objekt v rámci vášho zorného poľa. Klepnite na ✕ na ukončenie vyhľadávania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;V manuálnom režime:&lt;/b&gt; mapa sa jednoducho presunie na stred objektu.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Cestovanie v čase&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cestovanie v čase vám umožňuje vidieť oblohu v ľubovoľnom momente od roku 1900 do 2100. Vyberte si ikonu &lt;b&gt;Cestovanie v čase&lt;/b&gt; so špirálami z panela akcií.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Môžete si vybrať vopred nastavenú dátum (slnovrat, zatmenia, slávne nebeské udalosti, historické momenty) alebo zadať vlastný dátum a čas. Klepnite na &lt;b&gt;Poď!&lt;/b&gt; na letenie tam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Keď ste v režime Cestovanie v čase, dátum sa zobrazuje na obrazovke a ovládacie prvky prehrávania vám umožňujú pohybovať sa v čase:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Klepnite na tlačidlá prehrávania dopredu alebo dozadu, aby ste začali pohybovať&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klepnite na ne znova, aby ste išli rýchlejšie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klepnite na tlačidlo zastavenia na pozastavenie&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Niektoré veci, na ktoré ho môžete použiť:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Čo môžem vidieť krátko po západe slnka dnes?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Kedy je ďalšia dobrá príležitosť vidieť Merkúr?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Ako vyzerala obloha v noci, keď som sa narodil?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Presnosť sa znižuje pre dátumy ďaleko od súčasnosti, hlavne kvôli gravitačnému vplyvu Jupitera.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Informačné karty&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Klepnite na ľubovoľný označený nebeský objekt na mape oblohy, aby ste otvorili informačnú kartu — panel s fotografiou a podrobnosťami o tomto objekte. Informačné karty sú dostupné pre 150+ objektov vrátane hviezd, planét, Mesiaca, pozoruhodných objektov hlbokého vesmíru a súhvezdí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Každá karta zobrazuje:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fotografiu alebo diagram objektu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Krátky popis a zábavný fakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vedecké údaje, ako je vzdialenosť, veľkosť a typ objektu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Klepnite na obrázok v karte, aby ste ho zobrazili na celú obrazovku. Zatvorte kartu klepnutím mimo nej alebo stlačením &lt;b&gt;Späť&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Povolenie informačných kariet:&lt;/b&gt; Predvolene sa zobrazujú iba v manuálnom režime; prejdite do nastavení, aby ste ich povolili aj v automatickom (senzormi riadenom) režime.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galéria&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Galéria obsahuje zbierku obrázkov z vesmírneho ďalekohľadu Hubble a ďalších zdrojov. Otvorte ju z hlavného menu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prezerajte si miniatúry posúvaním a klepnite na jednu, aby ste videli celý obrázok. Použite tlačidlo &lt;b&gt;Nájsť na oblohe&lt;/b&gt; na preskok do režimu Hľadanie a vyhľadajte tento objekt na vašej aktuálnej mape oblohy.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Režim nočného videnia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ak ste vonku a robíte skutočné pozorovania, režim nočného videnia vám pomôže zachovať si tmavú adaptáciu zraku. Prepnite ho z panela akcií klepnutím na ikonu v tvare oka &lt;b&gt;Nočné videnie&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V režime nočného videnia Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Prepne displej na hlboké červené tóny&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Výrazne stlmí obrazovku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zníži podsvietenie tlačidiel&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Prepnite ho znova, aby ste sa vrátili do normálu. Možnosť &lt;b&gt;Stlmenie obrazovky&lt;/b&gt; v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Vzhľad&lt;/b&gt; vám dáva dodatočnú kontrolu nad tým, ako tmavá bude obrazovka.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nastavenie vašej polohy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potrebuje vašu približnú polohu na nakreslenie správnej oblohy. Predvolene používa služby určovania polohy vášho zariadenia (mobilná sieť alebo GPS). Ak mu nepovolíte prístup, Sky Map vás umiestnite na (0, 0) — bod v strede oceánu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ak prístup k polohe nie je dostupný alebo by ste ho radšej nastavili ručne, prejdite na &lt;b&gt;Nastavenia → Poloha&lt;/b&gt; a buď:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zadajte &lt;b&gt;názov miesta&lt;/b&gt; (vyžaduje internetové pripojenie na vyhľadanie súradníc), alebo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zadajte &lt;b&gt;zemepisnú šírku a dĺžku&lt;/b&gt; priamo v stupňoch (nie je potrebné internetové pripojenie)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ak ste predtým odmietli povolenie polohy Sky Map, možno budete musieť ho znova povoliť v &lt;b&gt;Nastaveniach aplikácie → Povolenia&lt;/b&gt; vášho zariadenia.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Používatelia ďalekohľadu — režim ukazovateľa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;V časti &lt;b&gt;Nastavenia → Nastavenia senzora&lt;/b&gt; zmeňte &lt;b&gt;Smer pohľadu&lt;/b&gt; na &lt;b&gt;Režim ukazovateľa&lt;/b&gt;. V tomto režime Sky Map zobrazuje, na čo ukazuje &lt;i&gt;dlhá hrana&lt;/i&gt; telefónu, nie na čo je obrazovka obrátená.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To vám umožňuje namontovať telefón pozdĺž strany tubusu ďalekohľadu tak, aby bola obrazovka kolmá na tubus, zatiaľ čo mapa stále sleduje, na čo je ďalekohľad zameraný.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tipy a nastavenia, ktoré stojí za to vedieť&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostika:&lt;/b&gt; Ak niečo vyzerá zle, otvorte ponuku pretečenia a klepnite na &lt;b&gt;Diagnostika&lt;/b&gt;. Táto stránka zobrazuje vašu aktuálnu polohu, čas, stav senzora a presnosť čítania — veľmi užitočné, ak potrebujete nahlásiť problém.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Veľkosť písma:&lt;/b&gt; Upravte veľkosť nálepky v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Vzhľad&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Chvejúca sa mapa:&lt;/b&gt; Experimentujte s &lt;b&gt;Rýchlosťou senzora&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Tlmením senzora&lt;/b&gt; v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Nastavenia senzora (Experti)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Žiadny žiroskop?&lt;/b&gt; Ak váš telefón nemá žiroskop, povolte &lt;b&gt;Zakázať žiroskop&lt;/b&gt; v nastaveniach senzora, aby ste použili alternatívny režim senzora.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Magnetická korekcia:&lt;/b&gt; Sky Map môže aplikovať korekciu magnetickej deklinácie, aby sa mapa zarovnala so skutočným severom namiesto magnetického severu. Prepnite to v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Poloha&lt;/b&gt;. V niektorých častiach sveta môže byť rozdiel 20 stupňov alebo viac. Ak je kompas vášho telefónu chybný, môžete to ďalej ručne upraviť.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Požiadavky na hardvér&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nie všetky zariadenia môžu plne podporovať Sky Map! Minimálne potrebujete telefón s:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Senzorom magnetického poľa (tzv. kompas) — na určenie smeru, ktorým sa pozeráte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Akcelerometrom — na určenie, ako vysoko sa pozeráte na oblohu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;V ideálnom prípade aj:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Žiroskop — to vyhladí pohyb a bude menej trhaný&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Telefónne kompasy sú notoricky nespoľahlivé. Ak mapa oblohy vyzerá zle, je to takmer vždy problém hardvéru s kompasom vášho telefónu — nie chyba v Sky Map. Sky Map číta presne to, čo hlási senzor vášho telefónu; nemá spôsob, ako automaticky opraviť zlé alebo skreslené čítanie, hoci je v Nastaveniach dostupný manuálny posun pre telefóny s konzistentnou chybou. Pozrite si Riešenie problémov nižšie.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ako zistím, ktoré senzory má môj telefón?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Otvorte stránku Diagnostika Sky Map — všetky senzory, ktoré váš telefón nemá, sa zobrazia ako "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Čo ak v mojom zariadení chýbajú požadované senzory?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map sa vráti do manuálneho režima. Stále môžete skúmať oblohu, ale bez senzorov neexistuje spôsob, ako by ktorákoľvek aplikácia mohla ukázať váš smer.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Riešenie problémov&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Mapa sa nepohybuje&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Skontrolujte, či ste v automatickom režime (nie v manuálnom)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skontrolujte stránku Diagnostika, aby ste potvrdili, že vaše zariadenie má kompas a akcelerometer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skúste gesto kalibrácie v tvare osmičky: pomaly vlnite telefónom v tvare veľkej, hladkej osmičky&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mapa ukazuje nesprávnym smerom alebo je nepresná&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potrebuje tri veci na zobrazenie správnej oblohy: smer, ktorým je váš telefón obrátený, vašu polohu a aktuálny čas. Ak mapa vyzerá zle, pravdepodobne je jeden z nich vypnutý.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kompas (najčastejšia príčina):&lt;/b&gt; Toto je problém hardvéru s vašim telefónom — nie chyba Sky Map. Gesto kalibrácie v tvare osmičky požiada váš telefón, aby interne resetoval senzor kompasu, ale &lt;i&gt;kalibrovaný kompas nie je nevyhnutne presný&lt;/i&gt;. Ak ste blízko kovového predmetu, palubnej dosky auta alebo magnetického puzdra telefónu, mapa môže byť stále vypnutá aj po kalibrácii. Prejdite na otvorenú oblasť, zopakujte gesto osmičky, potom prepnite &lt;b&gt;Magnetickú korekciu&lt;/b&gt; v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Poloha&lt;/b&gt;. Ak má váš telefón konzistentnú smerovú chybu, použite manuálny posun v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Nastavenia senzora (Experti)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Poloha:&lt;/b&gt; Udeľte povolenie polohy prostredníctvom &lt;b&gt;Nastavení aplikácie → Povolenia&lt;/b&gt;. Skontrolujte stránku Diagnostika, aby ste potvrdili vaše súradnice. Charakteristickým príznakom chýbajúcej polohy je Polaris objavujúci sa blízko horizontu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Čas:&lt;/b&gt; Menej bežné, ale nesprávny časový posun posúva celú oblohu. Skontrolujte stránku Diagnostika, aby ste potvrdili čas a časové pásmo vášho zariadenia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mapa je chvejúca sa&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Upravte &lt;b&gt;Rýchlosť senzora&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Tlmenie senzora&lt;/b&gt; v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Nastavenia senzora (Experti)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ak váš telefón nemá žiroskop, povolte &lt;b&gt;Zakázať žiroskop&lt;/b&gt; v nastaveniach senzora&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Úplné podrobnosti o riešení problémov nájdete v online &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;návode na riešenie problémov&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Ak ste stále zaseknutí, pošlite nám e-mail na skymapdevs@gmail.com — snímka obrazovky vašej stránky Diagnostika je veľmi užitočná.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Čo je nové v Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
