<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map pre Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Verzia %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Úvod a rýchly štart&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zdvihnite telefón a pozerajte sa cez neho ako oknom do vesmíru. Sky Map využíva kompas, akcelerometer a gyroskop vášho telefónu na sledovanie smeru, ktorým mierite, a aktualizuje mapu v reálnom čase.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Nie každý telefón dokáže spustiť Sky Map! Pozrite si sekciu s požiadavkami na hardvér nižšie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ak používate aplikáciu prvýkrát:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Po zobrazení výzvy povoľte prístup k polohe — Sky Map potrebuje vašu približnú polohu, aby zobrazil správnu oblohu pre vaše miesto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nasmerujte telefón na oblohu v ľubovoľnom smere&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mapa sa pohne tak, aby zodpovedala smeru, ktorým mierite&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klepnutím kdekoľvek na obrazovku zobrazíte ovládacie prvky&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navigácia po oblohe&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Automatický režim&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;V automatickom režime (predvolenom) Sky Map využíva senzory telefónu na zobrazenie toho, čo sa nachádza v smere, ktorým telefón mierite. Stačí pohybovať telefónom a mapa ho nasleduje.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Manuálny režim&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Klepnutím na ikonu senzora/kompasu v ovládacích prvkoch prepnete do manuálneho režimu. V tomto režime môžete:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Posúvať mapu jedným prstom&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Priblížiť alebo oddialiť štipnutím&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Otáčať dvoma prstami na zmenu orientácie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dvojitým klepnutím prepnúť automatické vyrovnávanie horizontu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Manuálny režim sa hodí, keď chcete preskúmať oblohu bez toho, aby ste držali telefón zdvihnutý.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Viditeľné vrstvy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organizuje zobrazený obsah do vrstiev, ktoré možno nezávisle zapínať a vypínať. Klepnutím na obrazovku zobrazíte ovládacie prvky vrstiev na boku — svietia oranžovo, keď je vrstva zapnutá, a sú stlmené, keď je vypnutá.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hviezdy:&lt;/b&gt; Najjasnejšie hviezdy s popiskami pre pozoruhodné z nich&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Súhvezdia:&lt;/b&gt; Obrysy a názvy súhvezdí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Pozoruhodné objekty hlbokého vesmíru:&lt;/b&gt; Galaxie, hmlovina, hviezdokopy a iné pozoruhodné objekty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planéty:&lt;/b&gt; Planéty našej slnečnej sústavy zobrazené ako obrázky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Meteorické roje:&lt;/b&gt; Aktívne a nadchádzajúce radianty meteorických rojov&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptika a mriežka RA/Dec:&lt;/b&gt; Ekliptika je ročná dráha Slnka po oblohe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizont:&lt;/b&gt; Čiara horizontu a popisky svetových strán (S, J, V, Z)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Užitočná informácia:&lt;/b&gt; Sky Map zobrazuje geometrický horizont — dokonale rovný, neobštruovaný pohľad. Objekty tesne nad ním môžu byť v praxi stále skryté za budovami, kopcami alebo stromami.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ovládacie prvky na obrazovke&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Klepnutím kdekoľvek na obrazovku zobrazíte alebo skryjete ovládacie prvky. Na jednej strane nájdete prepínače vrstiev opísané vyššie. Na druhej strane je tlačidlo na prepínanie medzi automatickým a manuálnym režimom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ovládacie prvky sa po niekoľkých sekundách automaticky skryjú, aby bol výhľad čistý.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Vyhľadávanie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Klepnutím na ikonu lupy vyhľadáte čokoľvek na oblohe. Môžete vyhľadávať:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hviezdy&lt;/b&gt; — podľa názvu, napr. "Sírius", "Betelgeuse", "Polárka"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planéty&lt;/b&gt; — napr. "Mars", "Saturn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Súhvezdia&lt;/b&gt; — napr. "Orión", "Kasiopeja"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objekty hlbokého vesmíru&lt;/b&gt; — napr. "M31", "Galaxia Andromedy", "Plejády"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kométy a meteorické roje&lt;/b&gt; — podľa názvu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;V automatickom režime:&lt;/b&gt; po výbere výsledku Sky Map zobrazí zameriavací kruh a smerový šíp. Nasledujte šíp otáčaním telefónu — kruh sa mení z modrej na červenú a potom na oranžovú, keď je objekt vo vašom zornom poli. Klepnutím na ✕ ukončíte vyhľadávanie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;V manuálnom režime:&lt;/b&gt; mapa jednoducho preskočí na stred objektu.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Cestovanie časom&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cestovanie časom vám umožňuje vidieť oblohu v ľubovoľnom okamihu od roku 1900 do roku 2100. Vyberte ikonu &lt;b&gt;Cestovanie časom&lt;/b&gt; so špirálovými kruhmi na paneli akcií.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Môžete si vybrať prednastavený dátum (slnovraty, zatmenia, slávne nebeské udalosti, historické momenty) alebo zadať vlastný dátum a čas. Klepnutím na &lt;b&gt;Štart!&lt;/b&gt; sa tam presuniete.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Po vstupe do režimu cestovania časom sa dátum zobrazí na obrazovke a ovládacie prvky prehrávania vám umožnia pohybovať sa v čase:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Klepnutím na tlačidlo prehrávania dopredu alebo dozadu spustíte pohyb&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ďalším klepnutím zrýchlite&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klepnutím na tlačidlo zastavenia pozastavíte&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Niektoré možnosti využitia:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Čo môžem vidieť krátko po západe slnka dnes večer?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Kedy bude najbližšia dobrá príležitosť pozorovať Merkúr?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Ako vyzerala obloha v noci, keď som sa narodil?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Presnosť klesá pre dátumy vzdialené od súčasnosti, hlavne kvôli gravitačnému vplyvu Jupitera.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Informačné karty&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Klepnutím na ľubovoľný označený nebeský objekt na mape oblohy zobrazíte informačnú kartu — panel s fotografiou a podrobnosťami o danom objekte. Informačné karty sú dostupné pre viac ako 150 objektov vrátane hviezd, planét, Mesiaca, pozoruhodných objektov hlbokého vesmíru a súhvezdí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Každá karta zobrazuje:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fotografiu alebo schému objektu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Krátky popis a zaujímavosť&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vedecké údaje, ako sú vzdialenosť, veľkosť a typ objektu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Klepnutím na obrázok v karte ho zobrazíte na celú obrazovku. Kartu zatvoríte klepnutím mimo nej alebo stlačením &lt;b&gt;Späť&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Zapnutie informačných kariet:&lt;/b&gt; Predvolene sa zobrazujú iba v manuálnom režime; v nastaveniach ich môžete povoliť aj v automatickom (senzormi riadenom) režime.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galéria&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Galéria obsahuje zbierku snímok z Hubblovho vesmírneho teleskopu a iných zdrojov. Otvorte ju z hlavnej ponuky.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prechádzajte miniatúry posúvaním a klepnutím na jednu zobrazíte celý obrázok. Pomocou tlačidla &lt;b&gt;Nájsť na oblohe&lt;/b&gt; prejdete do režimu vyhľadávania a nájdete daný objekt na aktuálnej mape oblohy.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Režim nočného videnia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ak ste vonku a skutočne pozorujete oblohu, režim nočného videnia pomáha zachovať vaše na tmu adaptované videnie. Prepnite ho na paneli akcií klepnutím na ikonu &lt;b&gt;Nočné videnie&lt;/b&gt; v tvare oka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V režime nočného videnia Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Prepne displej na tmavočervené odtiene&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Výrazne stlmí obrazovku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zníži podsvietenie tlačidiel&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Opätovným klepnutím sa vrátite do normálneho režimu. Možnosť &lt;b&gt;Stmavenie obrazovky&lt;/b&gt; v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Vzhľad&lt;/b&gt; vám poskytuje ďalšiu kontrolu nad tým, ako veľmi sa obrazovka stmaví.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nastavenie polohy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potrebuje vašu približnú polohu na zobrazenie správnej oblohy. Predvolene využíva lokalizačné služby zariadenia (mobilná sieť alebo GPS). Ak prístup nepovolíte, Sky Map vás umiestni na súradnice (0, 0) — bod uprostred oceánu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ak prístup k polohe nie je dostupný alebo ho chcete nastaviť ručne, prejdite do &lt;b&gt;Nastavenia → Poloha&lt;/b&gt; a buď:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zadajte &lt;b&gt;názov miesta&lt;/b&gt; (vyžaduje internetové pripojenie na vyhľadanie súradníc), alebo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zadajte &lt;b&gt;zemepisnú šírku a dĺžku&lt;/b&gt; priamo v stupňoch (bez internetu)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ak ste Sky Map predtým odmietli povolenie na polohu, možno budete musieť ho znova povoliť v &lt;b&gt;Nastavenia aplikácie → Oprávnenia&lt;/b&gt; vášho zariadenia.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Používatelia ďalekohľadov — režim ukazovateľa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;V časti &lt;b&gt;Nastavenia → Nastavenia senzorov&lt;/b&gt; zmeňte &lt;b&gt;Smer pohľadu&lt;/b&gt; na &lt;b&gt;Režim ukazovateľa&lt;/b&gt;. V tomto režime Sky Map zobrazuje, na čo mieri &lt;i&gt;dlhá hrana&lt;/i&gt; telefónu, nie to, čomu čelí obrazovka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To vám umožňuje pripevniť telefón pozdĺž bočnej strany tubusu ďalekohľadu tak, aby bola obrazovka kolmá na tubus, pričom mapa stále sleduje, na čo je ďalekohľad namierený.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Užitočné tipy a nastavenia&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostika:&lt;/b&gt; Ak niečo vyzerá zle, otvorte ponuku s ďalšími možnosťami a klepnite na &lt;b&gt;Diagnostika&lt;/b&gt;. Táto stránka zobrazuje vašu aktuálnu polohu, čas, stav senzorov a hodnoty presnosti — veľmi užitočné, ak potrebujete nahlásiť problém.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Veľkosť písma:&lt;/b&gt; Upravte veľkosť popiskov v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Vzhľad&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Chvejúca sa mapa:&lt;/b&gt; Experimentujte s &lt;b&gt;Rýchlosťou senzorov&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Tlmením senzorov&lt;/b&gt; v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Nastavenia senzorov (Experti)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Žiadny gyroskop?&lt;/b&gt; Ak váš telefón nemá gyroskop, povoľte &lt;b&gt;Vypnúť gyroskop&lt;/b&gt; v nastaveniach senzorov na použitie alternatívneho režimu senzorov.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Magnetická korekcia:&lt;/b&gt; Sky Map môže použiť korekciu magnetickej deklinácie, aby sa mapa zarovnala so skutočným severom namiesto magnetického severu. Prepnite to v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Poloha&lt;/b&gt;. V niektorých častiach sveta môže byť rozdiel 20 stupňov alebo viac. Môžete to ďalej manuálne upraviť, ak je kompas vášho telefónu nespoľahlivý.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Požiadavky na hardvér&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nie každé zariadenie dokáže plne podporovať Sky Map! Minimálne potrebujete telefón s:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Senzorom magnetického poľa (tzv. kompas) — na určenie smeru, ktorým sa pozeráte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Akcelerometrom — na určenie výšky na oblohe, na ktorú sa pozeráte&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ideálne aj:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gyroskop — vyhladí pohyb a zníži jeho trhavosť&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Kompasy v telefónoch sú notoricky nespoľahlivé. Ak mapa oblohy vyzerá zle, takmer vždy ide o hardvérový problém s kompasom vášho telefónu — nie o chybu v Sky Map. Sky Map číta presne to, čo hlási senzor vášho telefónu; nemá žiadny spôsob, ako automaticky opraviť chybné alebo skreslené čítanie, hoci v nastaveniach je dostupný manuálny offset pre telefóny s konzistentnou chybou. Pozrite si sekciu Riešenie problémov nižšie.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ako zistím, ktoré senzory môj telefón má?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Otvorte stránku Diagnostika v Sky Map — senzory, ktoré váš telefón nemá, sa zobrazia ako "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Čo ak môjmu zariadeniu chýbajú požadované senzory?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map prejde do manuálneho režimu. Oblohu môžete stále preskúmavať, ale bez senzorov žiadna aplikácia nemôže zobraziť váš smer.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Riešenie problémov&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Mapa sa nehýbe&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Skontrolujte, či ste v automatickom režime (nie manuálnom)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skontrolujte stránku Diagnostika a overte, či má vaše zariadenie kompas a akcelerometer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vyskúšajte kalibračné gesto osmičky: pomaly pohybujte telefónom vo veľkej, plynulej osmičke&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mapa ukazuje nesprávnym smerom alebo je nepresná&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potrebuje tri veci na zobrazenie správnej oblohy: smer, ktorým telefón mierite, vašu polohu a aktuálny čas. Ak mapa vyzerá zle, jedna z týchto vecí je pravdepodobne nesprávna.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kompas (najčastejšia príčina):&lt;/b&gt; Ide o hardvérový problém vášho telefónu — nie o chybu Sky Map. Kalibračné gesto osmičky žiada telefón o interné resetovanie senzora kompasu, ale &lt;i&gt;kalibrovaný kompas nemusí byť nevyhnutne presný&lt;/i&gt;. Ak ste v blízkosti kovového predmetu, palubnej dosky auta alebo magnetického puzdra na telefón, mapa môže byť stále nepresná aj po kalibrácii. Presuňte sa na otvorené miesto, zopakujte gesto osmičky a potom prepnite &lt;b&gt;Magnetickú korekciu&lt;/b&gt; v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Poloha&lt;/b&gt;. Ak má váš telefón konzistentnú smerovú chybu, použite manuálny offset v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Nastavenia senzorov (Experti)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Poloha:&lt;/b&gt; Udeľte povolenie na polohu cez &lt;b&gt;Nastavenia aplikácie → Oprávnenia&lt;/b&gt;. Skontrolujte stránku Diagnostika a overte svoje súradnice. Typickým príznakom chýbajúcej polohy je Polárka zobrazená blízko horizontu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Čas:&lt;/b&gt; Menej časté, ale nesprávne časové pásmo posunie celú oblohu. Skontrolujte stránku Diagnostika a overte, či sú čas a časové pásmo vášho zariadenia správne.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mapa sa chveje&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Upravte &lt;b&gt;Rýchlosť senzorov&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Tlmenie senzorov&lt;/b&gt; v časti &lt;b&gt;Nastavenia → Nastavenia senzorov (Experti)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ak váš telefón nemá gyroskop, povoľte &lt;b&gt;Vypnúť gyroskop&lt;/b&gt; v nastaveniach senzorov&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Úplné podrobnosti o riešení problémov nájdete v online príručke &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;riešenia problémov&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Ak stále nemôžete problém vyriešiť, napíšte nám na skymapdevs@gmail.com — snímka obrazovky zo stránky Diagnostika je veľmi nápomocná.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Čo je nové v Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
