<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
&lt;h1&gt;Android版Skyマップ&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;バージョン%s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;はじめに・クイックスタート&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;スマートフォンを空に向けて、窓から宇宙を覗くように見てください。Sky Mapはスマートフォンのコンパス、加速度計、ジャイロスコープを使用して、あなたが指している方向を追跡し、地図をリアルタイムで更新します。&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;すべてのスマートフォンがSky Mapの実行に対応しているわけではありません。以下のハードウェア要件セクションを参照してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初めての場合:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;プロンプトが表示されたら位置情報へのアクセスを許可してください。Sky Mapはあなたがいる場所の正確な空を描画するために、おおよその位置情報が必要です&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;スマートフォンを任意の方向に空に向けてください&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;地図があなたが指している方向に移動します&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;画面の任意の場所をタップしてコントロールを表示してください&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;空をナビゲートする&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;自動モード&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自動モード(デフォルト)では、Sky Mapはスマートフォンのセンサーを使用して、スマートフォンが指している方向にあるものを表示します。スマートフォンを動かすだけで、地図が追従します。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;マニュアルモード&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;コントロール内のセンサー/コンパスアイコンをタップして、マニュアルモードに切り替えてください。このモードでは以下のことができます:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1本の指で地図をドラッグしてパンします&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ピンチしてズームイン/アウトします&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2本の指で回転させて向きを変えます&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;マニュアルモードは、スマートフォンを持ち上げずに空を探索したい場合に便利です。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;表示レイヤー&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Mapは表示内容をレイヤーに整理し、各レイヤーは独立してオン/オフを切り替えることができます。画面をタップしてサイドのレイヤーコントロールを表示してください。レイヤーがオンの場合はオレンジ色に光り、オフの場合は薄く表示されます。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;星:&lt;/b&gt; 最も明るい星と、注目すべき星のラベル&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;星座:&lt;/b&gt; 星座の輪郭と名前&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;メシエ天体:&lt;/b&gt; 深宇宙天体:銀河、星雲、星団&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;惑星:&lt;/b&gt; 太陽系の惑星を画像として表示&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;流星群:&lt;/b&gt; 活動中および今後の流星群の放射点&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;黄道&amp;amp;赤経/赤緯グリッド:&lt;/b&gt; 黄道は太陽の年間の空での経路です&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;地平線:&lt;/b&gt; 地平線と方角ラベル(N、S、E、W)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;知っておくと便利:&lt;/b&gt; Sky Mapは幾何学的地平線を表示します。完全に平坦で、遮るものがない眺めです。その直上の天体は、実際には建物、丘、または木に隠れている可能性があります。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;画面上のコントロール&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;画面の任意の場所をタップしてコントロールを表示または非表示にしてください。一方の側には上記のレイヤートグルがあります。もう一方の側には、自動モードとマニュアルモードを切り替えるボタンがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コントロールは数秒後に自動的にフェードアウトして、ビューをクリアに保ちます。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;検索&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;虫眼鏡アイコンをタップして、空の何かを検索してください。以下を検索できます:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;星&lt;/b&gt; — 名前で、例えば「シリウス」、「ベテルギウス」、「ポラリス」&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;惑星&lt;/b&gt; — 例えば「火星」、「土星」&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;星座&lt;/b&gt; — 例えば「オリオン」、「カシオペア」&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;メシエ天体&lt;/b&gt; — 例えば「M31」、「アンドロメダ銀河」、「プレアデス」&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;彗星と流星群&lt;/b&gt; — 名前で&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;自動モード:&lt;/b&gt; 結果を選択した後、Sky Mapはターゲットサークルと方向矢印を表示します。スマートフォンを回転させて矢印に従ってください。サークルは青から赤に変わり、天体があなたの視野内にあるときはオレンジ色になります。✕をタップして検索を終了してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;マニュアルモード:&lt;/b&gt; 地図は単に天体を中心に移動します。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;タイムトラベル&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;タイムトラベルを使用すると、1900年から2100年までの任意の時点での空を見ることができます。アクションバーから渦巻き&lt;b&gt;タイムトラベル&lt;/b&gt;アイコンを選択してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;プリセット日付(至点、日食、有名な天文現象、歴史的瞬間)を選択するか、独自の日付と時刻を入力できます。&lt;b&gt;Go!&lt;/b&gt;をタップしてそこに飛んでください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;タイムトラベルモードに入ると、日付が画面に表示され、再生コントロールで時間を移動できます:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;前方または後方の再生ボタンをタップして移動を開始してください&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;もう一度タップしてさらに速く移動してください&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;停止ボタンをタップして一時停止してください&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;これを使用できることの例:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;今夜の日没直後に何が見えますか?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;次に水星を見つけるチャンスはいつですか?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;私が生まれた夜、空はどのように見えましたか?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;現在から遠い日付の精度は低下します。主に木星の重力の影響によるものです。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;情報カード&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;空の地図上のラベル付き天体をタップして、情報カードを表示してください。情報カードは、写真と天体の詳細が表示されるパネルです。情報カードは150以上の天体(星、惑星、月、メシエ深宇宙天体、星座など)で利用できます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各カードには以下が表示されます:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;天体の写真またはチャート&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;簡潔な説明と楽しい事実&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;距離、サイズ、天体タイプなどの科学データ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;カード内の画像をタップしてフルスクリーンで表示してください。カードの外側をタップするか、&lt;b&gt;戻る&lt;/b&gt;を押してカードを閉じてください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;情報カードを有効にする:&lt;/b&gt; デフォルトでは、マニュアルモード時のみ表示されます。設定に移動して、自動(センサー駆動)モード時に表示を有効にしてください。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;ギャラリー&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ギャラリーには、ハッブル宇宙望遠鏡およびその他のソースからの画像コレクションが含まれています。メインメニューから開いてください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スクロールしてサムネイルを参照し、1つをタップしてフル画像を表示してください。&lt;b&gt;空で検索&lt;/b&gt;ボタンを使用して、検索モードにジャンプし、現在の空の地図でその天体を見つけてください。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;ナイトビジョンモード&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;実際に外で観測している場合、ナイトビジョンモードは暗順応した視力を保つのに役立ちます。アクションバーから目の形をした&lt;b&gt;ナイトビジョン&lt;/b&gt;アイコンをタップして切り替えてください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ナイトビジョンモードでは、Sky Mapは以下を行います:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ディスプレイを深い赤色に切り替えます&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;画面を大幅に暗くします&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ボタンのバックライトを減らします&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;もう一度切り替えて通常に戻してください。&lt;b&gt;設定 → 外観&lt;/b&gt;の&lt;b&gt;画面の明るさ&lt;/b&gt;オプションで、画面がどの程度暗くなるかについて追加の制御ができます。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;位置情報を設定する&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Mapは正確な空を描画するために、おおよその位置情報が必要です。デフォルトでは、デバイスの位置情報サービス(モバイルネットワークまたはGPS)を使用します。アクセスを許可しない場合、Sky Mapはあなたを(0、0)に配置します。これは海の真ん中の地点です!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位置情報へのアクセスが利用できない場合、または手動で設定したい場合は、&lt;b&gt;設定 → 位置情報&lt;/b&gt;に移動して、以下のいずれかを実行してください:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;場所の名前&lt;/b&gt;を入力してください(座標を検索するにはインターネット接続が必要です)。または&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;緯度と経度&lt;/b&gt;を度単位で直接入力してください(インターネットは不要です)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;以前にSky Mapの位置情報許可を拒否した場合は、デバイスの&lt;b&gt;アプリ設定 → 権限&lt;/b&gt;で再度有効にする必要があります。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;望遠鏡ユーザー — ポインターモード&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;設定 → センサー設定&lt;/b&gt;で、&lt;b&gt;ビュー方向&lt;/b&gt;を&lt;b&gt;ポインターモード&lt;/b&gt;に変更してください。このモードでは、Sky Mapは画面が向いている方向ではなく、スマートフォンの&lt;i&gt;長辺&lt;/i&gt;が指している方向を表示します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これにより、スマートフォンを望遠鏡チューブの側面に取り付けることができます。画面はチューブに垂直になり、地図は望遠鏡が照準を合わせている方向を追跡します。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;知っておくと便利なヒントと設定&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;診断:&lt;/b&gt; 何か問題があるように見える場合は、オーバーフローメニューを開いて&lt;b&gt;診断&lt;/b&gt;をタップしてください。このページには、現在の位置情報、時刻、センサーステータス、精度の読み取り値が表示されます。問題を報告する必要がある場合に非常に役立ちます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;メシエ画像:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;設定 → 外観&lt;/b&gt;で、メシエ天体をリアルなサムネイル画像として表示するか、単純なドットとして表示するかを選択できます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;フォントサイズ:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;設定 → 外観&lt;/b&gt;でラベルサイズを調整してください。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ジッターのある地図:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;設定 → センサー設定(エキスパート)&lt;/b&gt;で&lt;b&gt;センサー速度&lt;/b&gt;と&lt;b&gt;センサーダンピング&lt;/b&gt;を試してください。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ジャイロスコープがない?&lt;/b&gt; スマートフォンにジャイロスコープがない場合は、センサー設定で&lt;b&gt;ジャイロを無効にする&lt;/b&gt;を有効にして、代替センサーモードを使用してください。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;磁気補正:&lt;/b&gt; Sky Mapは磁気偏角補正を適用して、地図が磁北ではなく真北に合わせることができます。&lt;b&gt;設定 → 位置情報&lt;/b&gt;で切り替えてください。世界の一部の地域では、差が20度以上になる可能性があります。スマートフォンのコンパスが不安定な場合は、さらに手動で調整できます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;ハードウェア要件&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;すべてのデバイスがSky Mapを完全にサポートできるわけではありません!最低限、以下を備えたスマートフォンが必要です:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;磁場センサー(別名コンパス) — あなたが向いている方向を知るため&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;加速度計 — 空のどの高さを見ているかを知るため&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;理想的には以下も:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ジャイロスコープ — これにより動きがスムーズになり、ぎくしゃくしなくなります&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;スマートフォンのコンパスは非常にトラブルが多いです。Sky Mapが空を正確に表示していない場合、ほぼ常にコンパスのハードウェア問題であり、Sky Mapの問題ではありません。トラブルシューティングセクションで役立つかもしれないことを参照してください。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;スマートフォンにどのセンサーがあるかを知るにはどうすればよいですか?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Mapの診断ページを開いてください。スマートフォンにないセンサーは「--,--,--」と表示されます。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;デバイスに必要なセンサーがない場合はどうなりますか?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Mapはマニュアルモードにフォールバックします。空を探索することはできますが、センサーがないため、どのアプリも方向を表示することはできません。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;トラブルシューティング&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;地図が動かない&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;自動モード(マニュアルではない)にいることを確認してください&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;診断ページで、デバイスにコンパスと加速度計があることを確認してください&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;図8キャリブレーションジェスチャーを試してください。スマートフォンをゆっくり大きく滑らかな図8の形で振ってください&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;地図が間違った方向を指しているか、不正確です&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Mapが正確な空を表示するには3つのことが必要です。スマートフォンが向いている方向、あなたの位置情報、現在の時刻です。地図が間違って見える場合、これらのいずれかが間違っている可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;コンパス:&lt;/b&gt; 最も一般的な原因 — Sky Mapのバグではなく、ハードウェアの問題です。キャリブレーション(図8ジェスチャー)を試し、金属製の物体から離れ、&lt;b&gt;設定 → 位置情報&lt;/b&gt;で&lt;b&gt;磁気補正&lt;/b&gt;を切り替えてください。一貫したエラーのあるコンパスの場合、&lt;b&gt;設定 → センサー設定(エキスパート)&lt;/b&gt;で手動コンパスオフセットが利用できます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;位置情報:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;アプリ設定 → 権限&lt;/b&gt;で位置情報許可を付与してください。診断ページで座標を確認してください。位置情報がない場合の特徴的な症状は、ポラリスが地平線の近くに表示されることです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;時刻:&lt;/b&gt; より一般的ではありませんが、不正確な時刻は空全体をシフトさせます。診断ページでデバイスの時刻とタイムゾーンが正しいことを確認してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;地図がジッターしている&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;設定 → センサー設定(エキスパート)&lt;/b&gt;で&lt;b&gt;センサー速度&lt;/b&gt;と&lt;b&gt;センサーダンピング&lt;/b&gt;を調整してください&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;スマートフォンにジャイロスコープがない場合は、センサー設定で&lt;b&gt;ジャイロを無効にする&lt;/b&gt;を有効にしてください&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;完全なトラブルシューティングの詳細については、オンライン&lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;トラブルシューティング&lt;/a&gt;ガイドを参照してください。&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;まだ問題がある場合は、skymapdevs@gmail.comにメールしてください。診断ページのスクリーンショットが非常に役立ちます。&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Sky Mapの新機能&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s</string>
</resources>
