<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map pro Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Verze %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Úvod a rychlý start&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Držte telefon a dívejte se skrz něj jako oknem do vesmíru. Sky Map používá kompas, akcelerometr a gyroskop vašeho telefonu ke sledování, kam míříte, a aktualizuje mapu v reálném čase.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Ne všechny telefony jsou schopny spustit Sky Map! Viz sekce hardwarové požadavky níže.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pokud jste zde poprvé:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Povolte přístup k poloze, když budete vyzváni – Sky Map potřebuje vaši přibližnou polohu k zobrazení správné oblohy pro vaši oblast&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Namiřte telefon na oblohu libovolným směrem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mapa se bude pohybovat tak, aby odpovídala směru, kam míříte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klepnutím kamkoli na obrazovku zobrazíte ovládací prvky&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navigace po obloze&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Automatický režim&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;V automatickém režimu (výchozí) Sky Map používá senzory vašeho telefonu k zobrazení všeho, co je ve směru, kam telefon míří. Stačí pohybovat telefonem a mapa se bude řídit.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Manuální režim&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Klepnutím na ikonu senzoru/kompasu v ovládacích prvcích přepnete do manuálního režimu. V tomto režimu můžete:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Přetáhnout mapu jedním prstem pro posouvání&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Přiblížit nebo oddálit stažením/roztažením prstů&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Otočit dvěma prsty pro změnu orientace&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dvojitým klepnutím přepnout horizont s "automatickým vyrovnáváním"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Manuální režim je užitečný, když chcete prozkoumávat oblohu, aniž byste museli držet telefon nahoře.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Viditelné vrstvy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organizuje to, co zobrazuje, do vrstev, z nichž každou lze nezávisle zapnout nebo vypnout. Klepnutím na obrazovku zobrazíte ovládací prvky vrstev na straně – svítí oranžově, když je vrstva zapnutá, a jsou tlumené, když je vypnutá.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hvězdy:&lt;/b&gt; Nejjasnější hvězdy s popisky pro ty významné&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Souhvězdí:&lt;/b&gt; Obrysy a názvy souhvězdí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Významné objekty hlubokého vesmíru:&lt;/b&gt; Galaxie, mlhoviny, hvězdokupy a další pozoruhodné objekty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planety:&lt;/b&gt; Planety naší sluneční soustavy, zobrazené jako obrázky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Meteorické roje:&lt;/b&gt; Aktivní a nadcházející radianty meteorických rojů&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptika a síť RA/Dec:&lt;/b&gt; Ekliptika je roční dráha Slunce po obloze&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizont:&lt;/b&gt; Horizontální čára a popisky světových stran (S, J, V, Z)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Dobré vědět:&lt;/b&gt; Sky Map zobrazuje geometrický horizont – dokonale rovný, ničím nerušený pohled. Objekty těsně nad ním mohou být v praxi stále skryty budovami, kopci nebo stromy.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ovládací prvky na obrazovce&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Klepnutím kamkoli na obrazovku zobrazíte nebo skryjete ovládací prvky. Na jedné straně najdete přepínače vrstev popsané výše. Na druhé straně je tlačítko pro přepínání mezi automatickým a manuálním režimem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ovládací prvky automaticky zmizí po několika sekundách, aby byl pohled jasný.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Hledat&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Klepnutím na ikonu lupy můžete hledat cokoli na obloze. Můžete hledat:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hvězdy&lt;/b&gt; — podle názvu, např. „Sirius“, „Betelgeuse“, „Polaris“&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planety&lt;/b&gt; — např. „Mars“, „Saturn“&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Souhvězdí&lt;/b&gt; — např. „Orion“, „Cassiopeia“&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objekty hlubokého vesmíru&lt;/b&gt; — např. „M31“, „Galaxie Andromeda“, „Plejády“&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Komety a meteorické roje&lt;/b&gt; — podle názvu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;V automatickém režimu:&lt;/b&gt; po výběru výsledku Sky Map zobrazí zaměřovací kruh a směrovou šipku. Sledujte šipku otáčením telefonu – kruh se změní z modré na červenou, poté na oranžovou, když je objekt ve vašem zorném poli. Klepnutím na ✕ ukončíte hledání.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;V manuálním režimu:&lt;/b&gt; mapa jednoduše přeskočí a vycentruje se na objekt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Cestování časem&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cestování časem vám umožní vidět oblohu v jakémkoli okamžiku od roku 1900 do roku 2100. Vyberte ikonu &lt;b&gt;Cestování časem&lt;/b&gt; s vířivými kruhy z panelu akcí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Můžete si vybrat přednastavené datum (slunovraty, zatmění, slavné nebeské události, historické okamžiky) nebo zadat vlastní datum a čas. Klepnutím na &lt;b&gt;Jít!&lt;/b&gt; se tam přenesete.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jakmile jste v režimu cestování časem, datum se zobrazí na obrazovce a ovládací prvky přehrávání vám umožní pohybovat se časem:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Klepnutím na tlačítka přehrávání vpřed nebo vzad zahájíte pohyb&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klepnutím znovu zrychlíte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klepnutím na tlačítko zastavení pozastavíte&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Některé věci, k čemu to můžete použít:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Co mohu vidět dnes večer hned po západu slunce?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Kdy je další dobrá příležitost spatřit Merkur?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Jak vypadala obloha v noci, kdy jsem se narodil/a?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Přesnost klesá pro data vzdálená od současnosti, hlavně kvůli gravitačnímu vlivu Jupiteru.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Informační karty&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Klepnutím na jakýkoli označený nebeský objekt na mapě oblohy zobrazíte informační kartu – panel s fotografií a podrobnostmi o daném objektu. Informační karty jsou k dispozici pro více než 150 objektů, včetně hvězd, planet, Měsíce, významných objektů hlubokého vesmíru a souhvězdí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Každá karta zobrazuje:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fotografii nebo mapu objektu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Krátký popis a zajímavost&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vědecká data, jako je vzdálenost, velikost a typ objektu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Klepnutím na obrázek uvnitř karty jej zobrazíte na celou obrazovku. Kartu zavřete klepnutím mimo ni nebo stisknutím &lt;b&gt;Zpět&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Povolení informačních karet:&lt;/b&gt; Ve výchozím nastavení se zobrazují pouze v manuálním režimu; přejděte do nastavení a povolte je i v automatickém (senzorovém) režimu.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galerie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Galerie obsahuje sbírku snímků z Hubbleova vesmírného dalekohledu a dalších zdrojů. Otevřete ji z hlavního menu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procházejte miniatury posouváním a klepnutím na jednu zobrazíte celý obrázek. Použijte tlačítko &lt;b&gt;Najít na obloze&lt;/b&gt; pro přechod do režimu hledání a nalezení tohoto objektu na vaší aktuální mapě oblohy.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Režim nočního vidění&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pokud jste venku a provádíte skutečné pozorování, režim nočního vidění pomáhá zachovat váš zrak adaptovaný na tmu. Přepněte jej z panelu akcí klepnutím na ikonu &lt;b&gt;Noční vidění&lt;/b&gt; ve tvaru oka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V režimu nočního vidění Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Přepne zobrazení na sytě červené tóny&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Výrazně ztlumí obrazovku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sníží podsvícení tlačítek&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Přepněte jej znovu pro návrat do normálu. Možnost &lt;b&gt;Ztlumení obrazovky&lt;/b&gt; v &lt;b&gt;Nastavení → Vzhled&lt;/b&gt; vám dává dodatečnou kontrolu nad tím, jak tmavá obrazovka bude.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nastavení vaší polohy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potřebuje vaši přibližnou polohu k zobrazení správné oblohy. Ve výchozím nastavení používá lokalizační služby vašeho zařízení (mobilní síť nebo GPS). Pokud jí neudělíte přístup, Sky Map vás umístí na (0, 0) – bod uprostřed oceánu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pokud je přístup k poloze nedostupný nebo byste ji raději nastavili ručně, přejděte do &lt;b&gt;Nastavení → Poloha&lt;/b&gt; a buď:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zadejte &lt;b&gt;název místa&lt;/b&gt; (vyžaduje připojení k internetu pro vyhledání souřadnic), nebo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zadejte &lt;b&gt;zeměpisnou šířku a délku&lt;/b&gt; přímo ve stupních (není potřeba internet)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pokud jste dříve odepřeli Sky Mapu oprávnění k poloze, možná jej budete muset znovu povolit v &lt;b&gt;Nastavení aplikací → Oprávnění&lt;/b&gt; vašeho zařízení.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Uživatelé dalekohledů — Režim ukazatele&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;V &lt;b&gt;Nastavení → Nastavení senzorů&lt;/b&gt; změňte &lt;b&gt;Směr pohledu&lt;/b&gt; na &lt;b&gt;Režim ukazatele&lt;/b&gt;. V tomto režimu Sky Map ukazuje, na co míří &lt;i&gt;dlouhá hrana&lt;/i&gt; telefonu, spíše než to, čemu čelí obrazovka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To vám umožní připevnit telefon podél tubusu dalekohledu tak, aby obrazovka byla kolmá k tubusu, zatímco mapa stále sleduje, na co je dalekohled zaměřen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tipy a nastavení, které stojí za to znát&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostika:&lt;/b&gt; Pokud něco vypadá špatně, otevřete přetečení menu a klepněte na &lt;b&gt;Diagnostika&lt;/b&gt;. Tato stránka zobrazuje vaši aktuální polohu, čas, stav senzorů a údaje o přesnosti – velmi užitečné, pokud potřebujete nahlásit problém.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Velikost písma:&lt;/b&gt; Upravte velikost popisků v &lt;b&gt;Nastavení → Vzhled&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Roztřesená mapa:&lt;/b&gt; Experimentujte s &lt;b&gt;Rychlostí senzoru&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Tlumením senzoru&lt;/b&gt; v &lt;b&gt;Nastavení → Nastavení senzorů (pro experty)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Žádný gyroskop?&lt;/b&gt; Pokud váš telefon nemá gyroskop, povolte &lt;b&gt;Zakázat gyroskop&lt;/b&gt; v nastavení senzorů pro použití alternativního režimu senzoru.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Magnetická korekce:&lt;/b&gt; Sky Map může použít korekci magnetické deklinace, takže se mapa zarovná se skutečným severem namísto magnetického severu. Přepněte tuto možnost v &lt;b&gt;Nastavení → Poloha&lt;/b&gt;. V některých částech světa může být rozdíl 20 stupňů nebo více. Můžete to dále ručně upravit, pokud je kompas vašeho telefonu nestabilní.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Hardwarové požadavky&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ne všechna zařízení mohou plně podporovat Sky Map! Minimálně potřebujete telefon s:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Senzorem magnetického pole (neboli kompasem) – pro určení směru, kterým jste otočeni&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Akcelerometrem – pro určení, jak vysoko na oblohu se díváte&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ideálně také:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gyroskopem – ten vyhladí pohyb a učiní jej méně trhavým&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Kompas v telefonech je notoricky nespolehlivý. Pokud mapa oblohy vypadá špatně, je to téměř vždy hardwarový problém s kompasem vašeho telefonu – nikoli chyba v Sky Map. Sky Map čte přesně to, co hlásí senzor vašeho telefonu; nemá způsob, jak automaticky opravit špatné nebo zkreslené čtení, ačkoli ruční posun je k dispozici v Nastavení pro telefony s konzistentní chybou. Viz Řešení problémů níže.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Jak zjistím, jaké senzory má můj telefon?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Otevřete stránku Diagnostika Sky Map – všechny senzory, které váš telefon nemá, se zobrazí jako „--,--,--“.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Co když mému zařízení chybí požadované senzory?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map se přepne do manuálního režimu. Stále můžete prozkoumávat oblohu, ale bez senzorů žádná aplikace nemůže ukázat váš směr.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Řešení problémů&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Mapa se nepohybuje&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zkontrolujte, zda jste v automatickém režimu (ne v manuálním)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zkontrolujte stránku Diagnostika, abyste potvrdili, že vaše zařízení má kompas a akcelerometr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vyzkoušejte kalibrační gesto ve tvaru osmičky: pomalu mávejte telefonem ve velkém, plynulém tvaru osmičky&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mapa ukazuje špatným směrem nebo je nepřesná&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potřebuje tři věci k zobrazení správné oblohy: směr, kterým je váš telefon otočen, vaši polohu a aktuální čas. Pokud mapa vypadá špatně, jedna z těchto věcí je pravděpodobně mimo.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kompas (nejčastější příčina):&lt;/b&gt; Jedná se o hardwarový problém s vaším telefonem – nikoli chybu Sky Map. Kalibrační gesto ve tvaru osmičky požádá váš telefon o interní reset senzoru kompasu, ale &lt;i&gt;kalibrovaný kompas nemusí být nutně přesný&lt;/i&gt;. Pokud jste blízko kovového předmětu, palubní desky auta nebo magnetického pouzdra na telefon, mapa může být stále mimo i po kalibraci. Přesuňte se na otevřené prostranství, zopakujte gesto ve tvaru osmičky a poté přepněte &lt;b&gt;Magnetickou korekci&lt;/b&gt; v &lt;b&gt;Nastavení → Poloha&lt;/b&gt;. Pokud má váš telefon konzistentní směrovou chybu, použijte ruční posun v &lt;b&gt;Nastavení → Nastavení senzorů (pro experty)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Poloha:&lt;/b&gt; Udělte oprávnění k poloze prostřednictvím &lt;b&gt;Nastavení aplikací → Oprávnění&lt;/b&gt;. Zkontrolujte stránku Diagnostika, abyste potvrdili své souřadnice. Typickým příznakem chybějící polohy je Polárka objevující se blízko horizontu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Čas:&lt;/b&gt; Méně časté, ale nesprávné časové pásmo posouvá celou oblohu. Zkontrolujte stránku Diagnostika, abyste potvrdili, že čas a časové pásmo vašeho zařízení jsou správné.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mapa je roztřesená&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Upravte &lt;b&gt;Rychlost senzoru&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Tlumení senzoru&lt;/b&gt; v &lt;b&gt;Nastavení → Nastavení senzorů (pro experty)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pokud váš telefon nemá gyroskop, povolte &lt;b&gt;Zakázat gyroskop&lt;/b&gt; v nastavení senzorů&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Úplné podrobnosti o řešení problémů naleznete v online průvodci &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;řešením problémů&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Pokud jste stále v koncích, napište nám e-mail na skymapdevs@gmail.com – snímek obrazovky vaší stránky Diagnostika je velmi užitečný.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Co je nového ve Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
