<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map pro Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Verze %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Úvod a rychlý start&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Držte telefon před sebou a koukat skrz něj jako oknem do vesmíru. Sky Map používá kompas, akcelerometr a gyroskop vašeho telefonu ke sledování směru, kterým ukazujete, a aktualizuje mapu v reálném čase.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Ne všechny telefony jsou schopné spustit Sky Map! Podívejte se na sekci požadavků na hardware níže.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pokud je to poprvé:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Povolte přístup k poloze, když se zobrazí výzva — Sky Map potřebuje vaši přibližnou polohu, aby nakreslil správnou oblohu pro místo, kde se nacházíte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nasměrujte telefon na oblohu v libovolném směru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mapa se bude pohybovat tak, aby odpovídala směru, kterým ukazujete&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klepněte kdekoli na obrazovku, aby se zobrazily ovládací prvky&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navigace po obloze&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Automatický režim&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;V automatickém režimu (výchozí), Sky Map používá senzory vašeho telefonu k zobrazení toho, co je v směru, kterým telefon ukazuje. Stačí pohybovat telefonem a mapa jej následuje.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ruční režim&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Klepněte na ikonu senzoru/kompasu v ovládacích prvcích a přepněte se do ručního režimu. V tomto režimu můžete:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Táhnout mapu jedním prstem pro posunutí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stisknout dvěma prsty pro přiblížení nebo oddálení&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Otáčet dvěma prsty pro změnu orientace&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dvojitě klepnout pro přepnutí automatického vyrovnání obzoru&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ruční režim je praktický, když chcete prozkoumat oblohu bez držení telefonu.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Viditelné vrstvy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organizuje to, co zobrazuje, do vrstev, z nichž každou lze nezávisle zapnout nebo vypnout. Klepněte na obrazovku, aby se odhalily ovládací prvky vrstev na straně — svítí oranžově, když je vrstva zapnutá, a vypadají slabě, když je vypnutá.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hvězdy:&lt;/b&gt; Nejjasnější hvězdy s popisky pro pozoruhodné&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Souhvězdí:&lt;/b&gt; Obrysy a názvy souhvězdí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Pozoruhodné objekty hlubokého vesmíru:&lt;/b&gt; Galaxie, mlhoviny, hvězdokupy a další pozoruhodné objekty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planety:&lt;/b&gt; Planety naší sluneční soustavy zobrazené jako obrázky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Meteorické roje:&lt;/b&gt; Aktivní a nadcházející radiační body meteorických rojů&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptika a síť RA/Dec:&lt;/b&gt; Ekliptika je roční dráha Slunce oblohou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Obzor:&lt;/b&gt; Linie obzoru a popisky hlavních směrů (S, J, V, Z)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Stojí za zmínku:&lt;/b&gt; Sky Map zobrazuje geometrický obzor — dokonale plochý, neobstruovaný pohled. Objekty těsně nad ním mohou být v praxi stále skryty budovami, kopci nebo stromy.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ovládací prvky na obrazovce&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Klepněte kdekoli na obrazovku, aby se ovládací prvky zobrazily nebo skryly. Na jedné straně najdete přepínače vrstev popsané výše. Na druhé straně je tlačítko pro přepínání mezi automatickým a ručním režimem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ovládací prvky se automaticky zeslabují po několika sekundách, aby se pohled zůstal čistý.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Hledání&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Klepněte na ikonu lupy a hledejte cokoli na obloze. Můžete hledat:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hvězdy&lt;/b&gt; — podle názvu, např. "Sirius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planety&lt;/b&gt; — např. "Mars", "Saturn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Souhvězdí&lt;/b&gt; — např. "Orion", "Cassiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objekty hlubokého vesmíru&lt;/b&gt; — např. "M31", "Andromeda Galaxy", "Pleiades"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Komety a meteorické roje&lt;/b&gt; — podle názvu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;V automatickém režimu:&lt;/b&gt; po výběru výsledku Sky Map zobrazuje cílový kruh a směrovou šipku. Postupujte podle šipky otáčením telefonu — kruh se změní z modré na červenou, pak oranžovou, když je objekt v zorném poli. Klepněte na ✕ pro ukončení hledání.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;V ručním režimu:&lt;/b&gt; mapa se jednoduše přesune na střed objektu.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Cestování v čase&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cestování v čase vám umožňuje vidět oblohu v jakémkoli okamžiku od roku 1900 do 2100. Vyberte ikonu &lt;b&gt;Cestování v čase&lt;/b&gt; se spirálovitými kruhy z panelu akcí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Můžete zvolit předvolené datum (slunovraty, zatmění, slavné nebeské události, historické momenty) nebo zadat vlastní datum a čas. Klepněte na &lt;b&gt;Jít!&lt;/b&gt; pro přesun tam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jakmile jste v režimu cestování v čase, datum se zobrazuje na obrazovce a ovládací prvky přehrávání vám umožňují pohybovat se v čase:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Klepněte na tlačítka přehrávání vpřed nebo vzad a začněte se pohybovat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klepněte na ně znovu, abyste se pohybovali rychleji&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Klepněte na tlačítko zastavení pro pozastavení&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Některé věci, pro které jej můžete použít:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Co mohu vidět krátce po západu slunce dnes?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Kdy je příští dobrá příležitost vidět Merkur?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Jak vypadala obloha v noci, kdy jsem se narodil?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Přesnost se snižuje pro data vzdálená od současnosti, především kvůli gravitačnímu vlivu Jupitera.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Informační karty&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Klepněte na jakýkoli označený nebeský objekt na mapě oblohy, aby se zobrazila informační karta — panel s fotografií a podrobnostmi o objektu. Informační karty jsou dostupné pro 150+ objektů včetně hvězd, planet, Měsíce, pozoruhodných objektů hlubokého vesmíru a souhvězdí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Každá karta zobrazuje:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fotografii nebo diagram objektu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Krátký popis a zajímavou skutečnost&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vědecká data, jako je vzdálenost, velikost a typ objektu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Klepněte na obrázek v kartě a zobrazte jej na celou obrazovku. Zavřete kartu klepnutím mimo ni nebo stisknutím &lt;b&gt;Zpět&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Povolení informačních karet:&lt;/b&gt; Ve výchozím nastavení se zobrazují pouze v ručním režimu; přejděte do nastavení, aby se zobrazovaly v automatickém (senzorem řízeném) režimu.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galerie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Galerie obsahuje sbírku obrázků z Hubbleova vesmírného dalekohledu a dalších zdrojů. Otevřete ji z hlavní nabídky.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procházejte miniatury posunutím a klepněte na jednu, abyste viděli celý obrázek. Použijte tlačítko &lt;b&gt;Najít na obloze&lt;/b&gt; pro přesun do režimu hledání a vyhledání objektu na vaší aktuální mapě oblohy.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Režim nočního vidění&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pokud jste venku a provádíte skutečné pozorování, režim nočního vidění vám pomůže zachovat váš tmavě adaptovaný zrak. Přepněte jej z panelu akcí klepnutím na ikonu tvaru oka &lt;b&gt;Noční vidění&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V režimu nočního vidění Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Přepne displej na hluboké červené tóny&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Výrazně ztlumí obrazovku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sníží podsvícení tlačítek&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Přepněte jej znovu, abyste se vrátili do normálu. Možnost &lt;b&gt;Ztlumení obrazovky&lt;/b&gt; v &lt;b&gt;Nastavení → Vzhled&lt;/b&gt; vám dává další kontrolu nad tím, jak tmavá obrazovka bude.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nastavení vaší polohy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potřebuje vaši přibližnou polohu, aby nakreslil správnou oblohu. Ve výchozím nastavení používá služby určování polohy vašeho zařízení (mobilní síť nebo GPS). Pokud jí neudělíte přístup, Sky Map vás umístí na (0, 0) — bod uprostřed oceánu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pokud přístup k poloze není dostupný nebo byste jej raději nastavili ručně, přejděte na &lt;b&gt;Nastavení → Poloha&lt;/b&gt; a buď:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zadejte &lt;b&gt;název místa&lt;/b&gt; (vyžaduje připojení k internetu pro vyhledání souřadnic), nebo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zadejte &lt;b&gt;zeměpisnou šířku a délku&lt;/b&gt; přímo ve stupních (není potřeba internet)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pokud jste dříve odepřeli Sky Map oprávnění k poloze, možná budete muset jej znovu povolit v &lt;b&gt;Nastavení aplikace → Oprávnění&lt;/b&gt; vašeho zařízení.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Uživatelé dalekohledu — režim ukazovátka&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;V &lt;b&gt;Nastavení → Nastavení senzoru&lt;/b&gt; změňte &lt;b&gt;Směr pohledu&lt;/b&gt; na &lt;b&gt;Režim ukazovátka&lt;/b&gt;. V tomto režimu Sky Map zobrazuje, na co ukazuje &lt;i&gt;dlouhá hrana&lt;/i&gt; telefonu, místo toho, na co je obrazovka obrácena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To vám umožňuje připevnit telefon podél strany tubusu dalekohledu tak, aby byla obrazovka kolmá na tubus, zatímco mapa stále sleduje, na co je dalekohled zaměřen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tipy a nastavení, která stojí za zmínku&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostika:&lt;/b&gt; Pokud něco vypadá špatně, otevřete nabídku přetečení a klepněte na &lt;b&gt;Diagnostika&lt;/b&gt;. Tato stránka zobrazuje vaši aktuální polohu, čas, stav senzoru a údaje o přesnosti — velmi užitečné, pokud potřebujete nahlásit problém.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Velikost písma:&lt;/b&gt; Upravte velikost popisků v &lt;b&gt;Nastavení → Vzhled&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Chvějící se mapa:&lt;/b&gt; Experimentujte s &lt;b&gt;Rychlostí senzoru&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Tlumením senzoru&lt;/b&gt; v &lt;b&gt;Nastavení → Nastavení senzoru (Experti)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Žádný gyroskop?&lt;/b&gt; Pokud váš telefon nemá gyroskop, povolte &lt;b&gt;Zakázat gyroskop&lt;/b&gt; v nastavení senzoru, abyste použili alternativní režim senzoru.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Magnetická korekce:&lt;/b&gt; Sky Map může aplikovat korekci magnetické deklinace, aby se mapa zarovnala se skutečným severem místo magnetického severu. Přepněte to v &lt;b&gt;Nastavení → Poloha&lt;/b&gt;. V některých částech světa může být rozdíl 20 stupňů nebo více. Pokud je kompas vašeho telefonu špatný, můžete to dále ručně upravit.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Požadavky na hardware&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ne všechna zařízení mohou plně podporovat Sky Map! Minimálně potřebujete telefon s:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Senzorem magnetického pole (aka kompas) — pro určení směru, kterým se díváte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Akcelerometrem — pro určení, jak vysoko na obloze se díváte&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;V ideálním případě také:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gyroskopem — to vyhladí pohyb a bude méně trhavý&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Kompasy v telefonech jsou notoricky nespolehlivé. Pokud mapa oblohy vypadá špatně, je to téměř vždy problém s hardwarem kompasu vašeho telefonu — ne chyba v Sky Map. Sky Map čte přesně to, co hlásí senzor vašeho telefonu; nemá způsob, jak automaticky opravit špatné nebo zkreslené čtení, ačkoli ruční posun je dostupný v nastavení pro telefony s konzistentní chybou. Podívejte se na řešení problémů níže.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Jak poznám, které senzory má můj telefon?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Otevřete stránku Diagnostika Sky Map — všechny senzory, které váš telefon nemá, se zobrazí jako "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Co když moje zařízení postrádá požadované senzory?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map se vrátí do ručního režimu. Stále můžete prozkoumat oblohu, ale bez senzorů neexistuje způsob, jak by jakákoli aplikace mohla ukázat váš směr.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Řešení problémů&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Mapa se nepohybuje&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zkontrolujte, zda jste v automatickém režimu (ne ručním)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zkontrolujte stránku Diagnostika a potvrďte, že vaše zařízení má kompas a akcelerometr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zkuste gesto kalibrace ve tvaru osmičky: pomalu vlnit telefon v velkém, hladkém tvaru osmičky&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mapa ukazuje špatným směrem nebo je nepřesná&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map potřebuje tři věci, aby zobrazil správnou oblohu: směr, kterým telefon ukazuje, vaši polohu a aktuální čas. Pokud mapa vypadá špatně, je pravděpodobně jeden z nich špatný.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kompas (nejčastější příčina):&lt;/b&gt; Toto je problém s hardwarem vašeho telefonu — ne chyba Sky Map. Gesto kalibrace ve tvaru osmičky požádá váš telefon, aby interně resetoval senzor kompasu, ale &lt;i&gt;kalibrovaný kompas není nutně přesný&lt;/i&gt;. Pokud jste blízko kovového předmětu, palubní desky auta nebo magnetického pouzdra telefonu, mapa může být stále špatná i po kalibraci. Přesuňte se na otevřené místo, opakujte gesto osmičky, pak přepněte &lt;b&gt;Magnetickou korekci&lt;/b&gt; v &lt;b&gt;Nastavení → Poloha&lt;/b&gt;. Pokud má váš telefon konzistentní směrovou chybu, použijte ruční posun v &lt;b&gt;Nastavení → Nastavení senzoru (Experti)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Poloha:&lt;/b&gt; Udělte oprávnění k poloze přes &lt;b&gt;Nastavení aplikace → Oprávnění&lt;/b&gt;. Zkontrolujte stránku Diagnostika a potvrďte vaše souřadnice. Charakteristickým příznakem chybějící polohy je Polaris se objevující blízko obzoru.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Čas:&lt;/b&gt; Méně běžné, ale nesprávný čas posouvá celou oblohu. Zkontrolujte stránku Diagnostika a potvrďte, že čas a časové pásmo vašeho zařízení jsou správné.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mapa se chvěje&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Upravte &lt;b&gt;Rychlost senzoru&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Tlumení senzoru&lt;/b&gt; v &lt;b&gt;Nastavení → Nastavení senzoru (Experti)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pokud váš telefon nemá gyroskop, povolte &lt;b&gt;Zakázat gyroskop&lt;/b&gt; v nastavení senzoru&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Úplné podrobnosti o řešení problémů naleznete v online &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;průvodci řešením problémů&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Pokud jste stále uvízlí, napište nám na skymapdevs@gmail.com — snímek obrazovky vaší stránky Diagnostika je velmi užitečný.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Co je nového v Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
