<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="Please do not change the &lt; and &gt; markup">
&lt;h1&gt;Sky Map para Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Versión %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Introducción e inicio rápido&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¡Sky Map es tu catálogo del cielo nocturno! Apunta tu dispositivo Android hacia arriba y verás un mapa de las
estrellas, constelaciones, y planetas en esa zona del cielo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Capas visibles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organiza los objetos que te muestra en capas. Cada capa puede
alternarse mediante los controles en pantalla. Las capas son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Estrellas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Constelaciones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Objetos Messier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Planetas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lluvias de meteoros&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuadrículas de Ascensión Recta y Declinación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Horizonte y puntos cardinales&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Las estrellas, constelaciones y planetas más brillantes están etiquetados.
Los planetas se muestran como imágenes que son más grandes de lo que aparecerán en el cielo.
Sky Map puede mostrar objetos que están por encima de la línea del horizonte (representada como una línea recta)
que tal vez no puedas ver, a menos que vivas en una zona plana y sin edificios.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Controles en pantalla&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toca la pantalla para mostrar los controles en pantalla. A un lado de la pantalla están
los alternadores de las capas descritas anteriormente. Son naranjas cuando las capas están
activadas y blancos cuando están desactivadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El otro lado de la pantalla tiene una opción para cambiar entre
el modo automático o manual.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Modos de navegación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando se instale por primera vez, Sky Map estará en modo automático y usará los sensores del teléfono
para mostrar un mapa del cielo en la dirección que apunta tu teléfono. Al
cambiar al modo manual, puedes arrastrar el mapa con el dedo para explorar el
cielo. También puedes rotar el mapa con dos dedos y usar un gesto de pellizcar para acercar y alejar.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Búsqueda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map ayuda a responder la pregunta \'¿Qué estrella es esa?\' o \'¿Dónde está ...?\'
Accede a la función de búsqueda mediante el botón de menú del teléfono o mediante el cuadro de búsqueda rápida directamente en el
escritorio. Ingresa el nombre de la estrella, constelación o planeta que deseas
buscar, y Sky Map enumerará los elementos de búsqueda correspondientes. Selecciona uno
y Sky Map mostrará un círculo de orientación y una flecha que te indicará adónde apuntar
el teléfono para encontrar el objeto. El círculo cambiará de azul a rojo y finalmente se volverá naranja
cuando el objeto esté dentro de tu campo de visión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NOTA: Si estás en modo manual, Sky Map simplemente moverá el mapa para mostrarte el objeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para salir del modo de búsqueda, toca la equis en la esquina de la pantalla.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Viaje en el tiempo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El modo viaje en el tiempo te permite usar Sky Map para ver el cielo en
otros momentos. Selecciona \'Viaje en el tiempo\' del menú principal, y
luego selecciona una de las fechas populares o elige tu propia fecha y hora
en las casillas \'Cambiar fecha\' y \'Cambiar hora\'. La selección
está limitada a los años 1900-2100 debido a limitaciones de precisión
causada principalmente por la influencia gravitacional de Júpiter. Cuando estés
listo, presiona \'Ir\' para viajar en el tiempo hacia tu destino. Sky
Map estará ahora en modo viaje en el tiempo, mostrando la fecha que estás visitando,
con controles para \'mover\' la hora hacia adelante y hacia atrás.
Haz clic en estos botones una vez para comenzar a moverte lentamente a través del tiempo y
varias veces para moverte más rápido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El viaje en el tiempo se puede usar para responder una variedad de preguntas, que incluyen
\'¿Qué podré ver esta noche justo después del atardecer?\', \'¿Cuándo
tendré una buena oportunidad de ver a Mercurio?\', y \'De acuerdo con
Hesíodo, ¿cuándo debo cosechar mis uvas?\'&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galería del Hubble&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map contiene una galería de imágenes del telescopio Hubble. Accede a la Galería
seleccionando Galería en el menú. Una vez en la galería, puedes
examinar las imágenes disponibles desplazándote con el dedo. Si tocas
una de las imágenes en miniatura, Sky Map te muestra la imagen a tamaño completo. Si
tocas el botón de búsqueda, Sky Map cambiará al modo de búsqueda para encontrar el objeto
de la imagen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Modo visión nocturna&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El modo de visión nocturna está diseñado para proteger tus ojos adaptados a la oscuridad. Cuando
seleccionas la opción visión nocturna en el menú, Sky Map mostrará el mapa en color rojo,
atenúa la pantalla y apaga la luz de fondo de los botones.
Selecciona la opción nuevamente para volver a los colores normales.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Estableciendo tu ubicación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map necesita tu ubicación aproximada para mostrarte el mapa estelar
correcto. De forma predeterminada, lo determinará desde tu red celular o GPS.
También puedes configurar tu ubicación manualmente a través de &lt;b&gt;Ajustes &rarr; Ubicación&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Telescopio y modo puntero&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En &lt;b&gt;Ajustes &rarr; Ajustes del sensor&lt;/b&gt;, cambia la &lt;b&gt;Dirección de la vista&lt;/b&gt; al &lt;b&gt;Modo puntero&lt;/b&gt;. En este modo, Sky Map muestra hacia dónde apunta el &lt;i&gt;borde largo&lt;/i&gt; del teléfono, en lugar de hacia dónde apunta la pantalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto te permite montar tu teléfono a lo largo del tubo de un telescopio para que la pantalla quede perpendicular al tubo mientras el mapa sigue rastreando hacia dónde apunta el telescopio.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Consejos y ajustes útiles&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnóstico:&lt;/b&gt; Si algo parece estar mal, abre el menú y toca &lt;b&gt;Diagnóstico&lt;/b&gt;. Esta página muestra tu ubicación actual, hora, estado de los sensores y lecturas de precisión; es muy útil si necesitas informar de un problema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Imágenes Messier:&lt;/b&gt; En &lt;b&gt;Ajustes &rarr; Apariencia&lt;/b&gt;, puedes elegir si los objetos Messier aparecen como imágenes realistas o como puntos simples.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tamaño de fuente:&lt;/b&gt; Ajusta el tamaño de las etiquetas en &lt;b&gt;Ajustes &rarr; Apariencia&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Mapa inestable:&lt;/b&gt; Experimenta con la &lt;b&gt;Velocidad del sensor&lt;/b&gt; y la &lt;b&gt;Amortiguación del sensor&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Ajustes &rarr; Ajustes del sensor (Expertos)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;¿Sin giroscopio?&lt;/b&gt; Si tu teléfono no tiene giroscopio, activa &lt;b&gt;Desactivar giroscopio&lt;/b&gt; en Ajustes del sensor para usar un modo de sensor alternativo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Corrección magnética:&lt;/b&gt; Sky Map puede aplicar una corrección de declinación magnética para que el mapa se alinee con el Norte Verdadero en lugar del Norte Magnético. Cambia esto en &lt;b&gt;Ajustes &rarr; Ubicación&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Requisitos de hardware&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¡No todos los dispositivos son totalmente compatibles con Sky Map! Como mínimo necesitas un teléfono con un sensor de campo magnético (Brújula) y un acelerómetro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealmente también un giroscopio para suavizar el movimiento.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Solución de problemas&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;El mapa no se mueve&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verifica que estés en modo Automático (no Manual).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consulta la página de Diagnóstico para confirmar que tu dispositivo tiene brújula y acelerómetro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prueba el gesto de calibración en forma de ocho: mueve tu teléfono lentamente dibujando un ocho grande en el aire.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;El mapa apunta hacia el lado equivocado o es inexacto&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si el mapa se ve mal, es probable que la brújula, la ubicación o la hora sean incorrectas.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Brújula:&lt;/b&gt; La causa más común. Intenta calibrar, aléjate de objetos metálicos y activa la &lt;b&gt;Corrección magnética&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Ajustes &rarr; Ubicación&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ubicación:&lt;/b&gt; Verifica tus coordenadas en la página de Diagnóstico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hora:&lt;/b&gt; Una zona horaria incorrecta desplaza todo el cielo. Verifica tu hora y zona horaria en Diagnóstico.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Agradecimientos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map usa mapas derivados de datos de:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="credits"&gt;
&lt;li&gt;Centre de Donnees astronomiques de Strasbourg (&lt;a href="https://cdsweb.u-strasbg.fr/"&gt;https://cdsweb.u-strasbg.fr/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Bright Star Catalogue, 5th Revised Ed. (Hoffleit D., Warren Jr W.H.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The HYG Database, HYG v1.0. (&lt;a href="https://www.astronexus.com/"&gt;https://www.astronexus.com/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;History and Accurate Positions for the NGC/IC Objects (Harold G. Corwin Jr)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revised New General Catalogue of Nonstellar Astronomical Objects (Sulentic J.W., Tifft W.G.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gráficos de estrellas de la SFA (&lt;a href="https://observe.phy.sfasu.edu/SFAStarCharts/SFAStarChartFAQ.html"&gt;https://observe.phy.sfasu.edu/SFAStarCharts/SFAStarChartFAQ.html&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Posiciones de los objetos del sistema solar calculados a partir de datos proporcionados por el USNO (&lt;a href="https://www.usno.navy.mil/USNO/astronomical-applications"&gt;https://www.usno.navy.mil/USNO/astronomical-applications&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Imágenes del Hubble proporcionadas por el Instituto de Ciencias del Telescopio Espacial de la NASA (&lt;a href="https://hubblesite.org/"&gt;https://hubblesite.org/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mapa del eclipse de 2024 cortesía del Estudio de Visualización Científico de la NASA.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Datos de lluvia de meteoros de la Organización Internacional de Meteoros (&lt;a href="https://www.imo.net/data"&gt;https://www.imo.net/data&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Imagen de M31 por Peter Kennett (&lt;a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M31(Kennett).jpg"&gt;https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M31(Kennett).jpg&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Datos del cometa Leonard: In-The-Sky.org&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1&gt;¿Qué hay de nuevo en Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
</string>
</resources>
