<resources>
<string name="help_text" translation_description="Please do not change the &lt; and &gt; markup">
&lt;big&gt;&lt;b&gt;Sky Map para Android&lt;/b&gt;&lt;/big&gt;&lt;br/&gt;
&lt;i&gt;Versión %s&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
&lt;i&gt;https://github.com/sky-map-team/stardroid&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Introducción e inicio rápido&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
¡Sky Map es tu catálogo del cielo nocturno! Apunta tu dispositivo Android hacia arriba y verás un mapa de las
estrellas, constelaciones, y planetas en esa zona del cielo.&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Capas visibles&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Sky Map organiza los objetos que te muestra en capas. Cada capa puede
alternarse mediante los controles en pantalla. Las capas son:&lt;br/&gt;
      <span>&#8226;</span> Estrellas&lt;br/&gt;
      <span>&#8226;</span> Constelaciones&lt;br/&gt;
      <span>&#8226;</span> Objetos Messier&lt;br/&gt;
      <span>&#8226;</span> Planetas&lt;br/&gt;
      <span>&#8226;</span> Lluvias de meteoros&lt;br/&gt;
      <span>&#8226;</span> Cuadrículas de Ascensión Recta y Declinación&lt;br/&gt;
      <span>&#8226;</span> Horizonte y puntos cardinales&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
      
Las estrellas, constelaciones y planetas más brillantes están etiquetados.
Los planetas se muestran como imágenes que son más grandes de lo que aparecerán en el cielo.
Sky Map puede mostrar objetos que están por encima de la línea del horizonte (representada como una línea recta)
que tal vez no puedas ver, a menos que vivas en una zona plana y sin edificios.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Controles en pantalla&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Toca la pantalla para mostrar los controles en pantalla. A un lado de la pantalla están
los alternadores de las capas descritas anteriormente. Son naranjas cuando las capas están
activadas y blancos cuando están desactivadas.&lt;br/&gt;

El otro lado de la pantalla tiene una opción para cambiar entre
el modo automático o manual.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;b&gt;Modos de navigacións&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Cuando se instale por primera vez, Sky Map estará en modo automático y usará los sensores del teléfono
para mostrar un mapa del cielo en la dirección que apunta tu teléfono. Al
cambiar al modo manual, puedes arrastrar el mapa con el dedo para explorar el
cielo. También puedes rotar el mapa con dos dedos y usar un gesto de pellizcar para acercar y alejar.
&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Búsqueda&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Sky Map ayuda a responder la pregunta \'¿Qué estrella es esa?\' o \'¿Dónde está ...?\'
Accede a la función de búsqueda mediante el botón de menú del teléfono o mediante el cuadro de búsqueda rápida directamente en el
escritorio. Ingresa el nombre de la estrella, constelación o planeta que deseas
buscar, y Sky Map enumerará los elementos de búsqueda correspondientes. Selecciona uno
y Sky Map mostrará un círculo de orientación y una flecha que te indicará adónde apuntar
el teléfono para encontrar el objeto. El círculo cambiará de azul a rojo y finalmente se volverá naranja
cuando el objeto esté dentro de tu campo de visión.&lt;br/&gt;
NOTA: Si estás en modo manual, Sky Map simplemente moverá el mapa para mostrarte el objeto.&lt;br/&gt;
Para salir del modo de búsqueda, toca la equis en la esquina de la pantalla.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Viaje en el tiempo&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;

El modo viaje en el tiempo te permite usar Sky Map para ver el cielo en
otros momentos. Selecciona \'Viaje en el tiempo\' del menú principal, y
luego selecciona una de las fechas populares o elige tu propia fecha y hora
en las casillas \'Cambiar fecha\' y \'Cambiar hora\'. La selección
está limitada a los años 1900-2100 debido a limitaciones de precisión
causada principalmente por la influencia gravitacional de Júpiter. Cuando estés
listo, presiona \'Ir\' para viajar en el tiempo hacia tu destino. Sky
Map estará ahora en modo viaje en el tiempo, mostrando la fecha que estás visitando,
con contrroles para \'mover\' la hora hacia adelante y hacia atrás.
Haz clic en estos botones una vez para comenzar a moverte lentamente a través del tiempo y
varias veces para moverte más rápido.&lt;br/&gt;

El viaje en el tiempo se puede usar para responder una variedad de preguntas, que incluyen
\'¿Qué podré ver esta noche justo después del atardecer?\', \'¿Cuándo
tendré una buena oportunidad de ver a Mercurio?\', y \'De acuerdo con
Hesíodo, ¿cuándo debo cosechar mis uvas?\'&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Galería del Hubble&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Sky Map contiene una galería de imágenes del telescopio Hubble. Accede a la Galería
seleccionando Galería en el menú. Una vez en la galería, puedes
examinar las imágenes disponibles desplazándote con el dedo. Si tocas
una de las imágenes en miniatura, Sky Map te muestra la imagen a tamaño completo. Si
tocas el boton de búsqueda, Sky Map cambiará al modo de búsqueda para encontrar el objeto
de la imagen.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Modo visión nocturna&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
El modo de visión nocturna está diseñado para proteger tus ojos adaptados a la oscuridad. Cuando
seleccionas la opción visión nocturna en el menú, Sky Map mostrará el mapa en color rojo,
atenua la pantalla y apaga la luz de fondo de los botones.
Selecciona la opción nuevamente para volver a los colores normales.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Estableciendo tu ubicación&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Sky Map necesita tu ubicación aproximada para mostrarte el mapa estelar
correcto. De forma predeterminada, lo determinará desde tu red celular. Si estás
fuera de cobertura, o tienes la ubicación de red desactivada, usará el GPS de tu teléfono.
También puedes configurar tu ubicación manualmente a través del menú de ajustes, ya sea
proporcionando el nombre del lugar, o como latitud y longitud (en grados). Ten en cuenta que
Sky Map requiere una conexión de datos para determinar tu latitud y longitud desde el
nombre del lugar.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Solución de problemas y limitaciones&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
&lt;i&gt;El mapa es inexacto.&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
Si encuentras que el mapa no se alinea con precisión con el cielo real,
pueden ser varias razones:&lt;br/&gt;
1) ¿La brújula está calibrada? Intenta sostener el teléfono y dibuja una
figura de ocho en el aire para calibrarla. Es posible que debas repetir esto a intervalos.
Esta es una característica del teléfono, en lugar de Sky Map.&lt;br/&gt;
2) ¿La aplicación tiene una corrección precisa de tu ubicación? ¿Está activado el GPS o
o la ubicación de red?&lt;br/&gt;
3) ¿Tienes configurada la hora y la zona horaria correctas?
Sky Map necesita calcular la hora universal, y necesita tu hora local Y
la zona horaria. Si tu dispositivo tiene una tarjeta SIM, generalmente se
establece correctamente.&lt;br/&gt;
4) ¿Tienes la corrección magnética activada? En algunas partes del mundo la
diferencia entre el norte magnético y el norte verdadero puede ser de hasta 20 grados.&lt;br/&gt;
&lt;i&gt;El mapa no se mueve&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
¿Estás en modo manual? Si no, esto podría deberse a una brújula no calibrada.
Sigue los pasos anteriores para calibrarla.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Créditos&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
&lt;i&gt;Ingeniería, diseño y gestión de productos&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
Brent Bryan, Dominic Widdows, Hector Ouilhet, James Powell,
John Taylor, Kevin Serafini, Lior Ron&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;i&gt;Traducciones&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
Jelena Oertel&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
Víctor Vega (español)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;      

&lt;i&gt;Colaboradores de código abierto&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
Christopher Wilcox, PhD&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Agradecimientos&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Sky Map fue desarrollado originalmente como "Google Sky Map" por Google Inc. y de código abierto
en 2012.
Sky Map usa mapas derivados de datos de:&lt;br/&gt;
Centre de Donnees astronomiques de Strasbourg (http://cdsweb.u-strasbg.fr/)&lt;br/&gt;
The Bright Star Catalogue, 5th Revised Ed. (Hoffleit D., Warren Jr W.H.)&lt;br/&gt;
The HYG Database, HYG v1.0. (http://www.astronexus.com/)&lt;br/&gt;
History and Accurate Positions for the NGC/IC Objects (Harold G. Corwin Jr)&lt;br/&gt;
Revised New General Catalogue of Nonstellar Astronomical Objects
(Sulentic J.W., Tifft W.G.)&lt;br/&gt;
Gráficos de estrellas de la SFA
(http://observe.phy.sfasu.edu/SFAStarCharts/SFAStarChartFAQ.html)&lt;br/&gt;
Posiciones de los objetos del sistema solar calculados a partir de datos proporcionados por el USNO.
(http://www.usno.navy.mil/USNO/astronomical-applications)&lt;br/&gt;
Datos de cobertura esférica obtenidos de
(http://www2.research.att.com/~njas/coverings)&lt;br/&gt;
Imágenes del Hubble proporcionadas por el Instituto de Ciencias del Telescopio Espacial de la NASA
(http://hubblesite.org/)&lt;br/&gt;
Datos de lluvia de meteoros de la Organización Internacional de Meteoros
(http://www.imo.net/data)&lt;br/&gt;
Imagen de M31 por Peter Kennett (https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M31(Kennett).jpg)&lt;br/&gt;
</string>
</resources>
