<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map para Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Versión %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Introducción y Guía Rápida&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sostén tu teléfono y mira a través de él como si fuera una ventana al espacio. Sky Map utiliza la brújula, el acelerómetro y el giroscopio de tu teléfono para rastrear hacia dónde apuntas y actualizar el mapa en tiempo real.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;¡No todos los teléfonos son compatibles con Sky Map! Consulta la sección de requisitos de hardware a continuación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si es tu primera vez:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Permite el acceso a la ubicación cuando se te solicite — Sky Map necesita tu ubicación aproximada para mostrar el cielo correcto para tu posición&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apunta tu teléfono al cielo en cualquier dirección&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El mapa se moverá para coincidir con la dirección a la que apuntas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toca en cualquier parte de la pantalla para mostrar los controles&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navegando por el Cielo&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Modo Automático&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En el Modo Automático (el predeterminado), Sky Map utiliza los sensores de tu teléfono para mostrar lo que hay en la dirección a la que apunta tu teléfono. Simplemente mueve tu teléfono y el mapa te seguirá.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Modo Manual&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Toca el icono del sensor/brújula en los controles para cambiar al Modo Manual. En este modo puedes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Arrastrar el mapa con un dedo para desplazarte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pellizcar para acercar o alejar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Girar con dos dedos para cambiar la orientación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tocar dos veces para activar/desactivar el horizonte de "nivelación automática"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El modo manual es útil cuando quieres explorar el cielo sin tener que sostener el teléfono.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Capas Visibles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organiza lo que muestra en capas, cada una de las cuales se puede activar o desactivar de forma independiente. Toca la pantalla para revelar los controles de capa en el lateral — brillan en naranja cuando una capa está activada y aparecen tenues cuando está desactivada.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Estrellas:&lt;/b&gt; Las estrellas más brillantes, con etiquetas para las más notables&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Constelaciones:&lt;/b&gt; Contornos y nombres de constelaciones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objetos de Cielo Profundo Notables:&lt;/b&gt; Galaxias, nebulosas, cúmulos estelares y otros objetos notables&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planetas:&lt;/b&gt; Los planetas de nuestro sistema solar, mostrados como imágenes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Lluvias de Meteoros:&lt;/b&gt; Puntos radiantes de lluvias de meteoros activas y próximas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Eclíptica y Cuadrícula AR/Dec:&lt;/b&gt; La Eclíptica es la trayectoria anual del Sol a través del cielo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizonte:&lt;/b&gt; La línea del horizonte y las etiquetas de las direcciones cardinales (N, S, E, O)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Es bueno saber:&lt;/b&gt; Sky Map muestra el horizonte geométrico — una vista perfectamente plana y sin obstáculos. Los objetos justo encima de él pueden seguir ocultos por edificios, colinas o árboles en la práctica.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Controles en Pantalla&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toca en cualquier parte de la pantalla para mostrar u ocultar los controles. En un lado encontrarás los interruptores de capa descritos anteriormente. En el otro lado está el botón para alternar entre los modos Automático y Manual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los controles se desvanecen automáticamente después de unos segundos para mantener la vista despejada.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Búsqueda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toca el icono de la lupa para buscar cualquier cosa en el cielo. Puedes buscar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Estrellas&lt;/b&gt; — por nombre, p. ej. "Sirio", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planetas&lt;/b&gt; — p. ej. "Marte", "Saturno"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Constelaciones&lt;/b&gt; — p. ej. "Orión", "Casiopea"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objetos de cielo profundo&lt;/b&gt; — p. ej. "M31", "Galaxia de Andrómeda", "Pléyades"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Cometas y lluvias de meteoros&lt;/b&gt; — por nombre&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;En Modo Automático:&lt;/b&gt; después de seleccionar un resultado, Sky Map muestra un círculo de puntería y una flecha direccional. Sigue la flecha girando tu teléfono — el círculo cambia de azul a rojo, luego a naranja cuando el objeto está dentro de tu campo de visión. Toca la ✕ para salir de la búsqueda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;En Modo Manual:&lt;/b&gt; el mapa simplemente salta para centrarse en el objeto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Viaje en el Tiempo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Viaje en el Tiempo te permite ver el cielo en cualquier momento desde el año 1900 hasta el 2100. Selecciona el icono de círculos en espiral &lt;b&gt;Viaje en el Tiempo&lt;/b&gt; de la barra de acciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes elegir una fecha preestablecida (solsticios, eclipses, eventos celestes famosos, momentos históricos) o introducir tu propia fecha y hora. Toca &lt;b&gt;¡Ir!&lt;/b&gt; para viajar allí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez en el modo Viaje en el Tiempo, la fecha se muestra en pantalla y los controles de reproducción te permiten moverte a través del tiempo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Toca los botones de reproducción hacia adelante o hacia atrás para empezar a moverte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tócalos de nuevo para ir más rápido&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toca el botón de detener para pausar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Algunas cosas para las que puedes usarlo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;¿Qué puedo ver justo después del atardecer esta noche?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;¿Cuándo es la próxima buena oportunidad para ver Mercurio?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;¿Cómo se veía el cielo la noche en que nací?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La precisión disminuye para fechas lejanas al presente, principalmente debido a la influencia gravitacional de Júpiter.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tarjetas de Información&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toca cualquier objeto celeste etiquetado en el mapa del cielo para abrir una tarjeta de información — un panel con una foto y detalles sobre ese objeto. Las tarjetas de información están disponibles para más de 150 objetos, incluyendo estrellas, planetas, la Luna, objetos de cielo profundo notables y constelaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada tarjeta muestra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una fotografía o carta del objeto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una breve descripción y un dato curioso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Datos científicos como distancia, tamaño y tipo de objeto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Toca la imagen dentro de la tarjeta para verla en pantalla completa. Descarta la tarjeta tocando fuera de ella o pulsando &lt;b&gt;Atrás&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Activación de las tarjetas de información:&lt;/b&gt; Por defecto, solo aparecen cuando estás en Modo Manual; ve a la configuración para activarlas mientras estás en Modo Automático (controlado por sensor).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galería&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Galería contiene una colección de imágenes del Telescopio Espacial Hubble y otras fuentes. Ábrela desde el menú principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explora las miniaturas desplazándote y toca una para ver la imagen completa. Usa el botón &lt;b&gt;Buscar en el cielo&lt;/b&gt; para saltar al modo de Búsqueda y localizar ese objeto en tu mapa celeste actual.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Modo Visión Nocturna&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si estás fuera realizando una observación real, el modo Visión Nocturna ayuda a preservar tu visión adaptada a la oscuridad. Actívalo desde la barra de acciones tocando el icono en forma de ojo &lt;b&gt;Visión Nocturna&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el modo Visión Nocturna, Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cambia la pantalla a tonos rojos intensos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atenúa significativamente la pantalla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reduce la retroiluminación de los botones&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Actívalo de nuevo para volver a la normalidad. La opción &lt;b&gt;Atenuación de pantalla&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Ajustes → Apariencia&lt;/b&gt; te da un control adicional sobre cuán oscura se vuelve la pantalla.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Configurando tu Ubicación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map necesita tu ubicación aproximada para dibujar el cielo correcto. Por defecto, utiliza los servicios de ubicación de tu dispositivo (red móvil o GPS). Si no le concedes acceso, Sky Map te ubicará en (0, 0) — ¡un punto en medio del océano!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si el acceso a la ubicación no está disponible o prefieres configurarla manualmente, ve a &lt;b&gt;Ajustes → Ubicación&lt;/b&gt; y:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Introduce un &lt;b&gt;nombre de lugar&lt;/b&gt; (requiere conexión a internet para buscar las coordenadas), o&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Introduce una &lt;b&gt;latitud y longitud&lt;/b&gt; directamente en grados (no se necesita internet)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si previamente has denegado el permiso de ubicación a Sky Map, es posible que necesites volver a habilitarlo en &lt;b&gt;Ajustes de la aplicación → Permisos&lt;/b&gt; de tu dispositivo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Usuarios de Telescopios — Modo Puntero&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En &lt;b&gt;Ajustes → Configuración del Sensor&lt;/b&gt;, cambia la &lt;b&gt;Dirección de Vista&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Modo Puntero&lt;/b&gt;. En este modo, Sky Map muestra a qué apunta el &lt;i&gt;borde largo&lt;/i&gt; del teléfono, en lugar de lo que la pantalla está mirando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto te permite montar tu teléfono a lo largo del lateral de un tubo de telescopio para que la pantalla esté perpendicular al tubo mientras el mapa sigue rastreando a qué apunta el telescopio.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Consejos y Ajustes Útiles&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnóstico:&lt;/b&gt; Si algo parece incorrecto, abre el menú de desbordamiento y toca &lt;b&gt;Diagnóstico&lt;/b&gt;. Esta página muestra tu ubicación actual, hora, estado del sensor y lecturas de precisión — muy útil si necesitas informar un problema.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tamaño de fuente:&lt;/b&gt; Ajusta el tamaño de las etiquetas en &lt;b&gt;Ajustes → Apariencia&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Mapa inestable:&lt;/b&gt; Experimenta con la &lt;b&gt;Velocidad del Sensor&lt;/b&gt; y la &lt;b&gt;Amortiguación del Sensor&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Ajustes → Configuración del Sensor (Expertos)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;¿No tienes giroscopio?&lt;/b&gt; Si tu teléfono carece de giroscopio, habilita &lt;b&gt;Desactivar Giroscopio&lt;/b&gt; en Configuración del Sensor para usar un modo de sensor alternativo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Corrección magnética:&lt;/b&gt; Sky Map puede aplicar una corrección de declinación magnética para que el mapa se alinee con el Norte Verdadero en lugar del Norte Magnético. Activa esto en &lt;b&gt;Ajustes → Ubicación&lt;/b&gt;. En algunas partes del mundo, la diferencia puede ser de 20 grados o más. Puedes ajustar esto manualmente si la brújula de tu teléfono está defectuosa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Requisitos de Hardware&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¡No todos los dispositivos pueden ser totalmente compatibles con Sky Map! Como mínimo, necesitas un teléfono con:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un sensor de campo magnético (también conocido como Brújula) — para saber en qué dirección estás mirando&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un acelerómetro — para saber cuán alto en el cielo estás mirando&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idealmente también:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un giroscopio — esto suavizará el movimiento y lo hará menos brusco&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Las brújulas de los teléfonos son notoriamente poco fiables. Si el mapa del cielo parece incorrecto, casi siempre es un problema de hardware con la brújula de tu teléfono — no un error en Sky Map. Sky Map lee exactamente lo que informa el sensor de tu teléfono; no tiene forma de corregir automáticamente una lectura incorrecta o sesgada, aunque hay un ajuste manual disponible en Ajustes para teléfonos con un error consistente. Consulta Solución de problemas a continuación.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Cómo sé qué sensores tiene mi teléfono?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Abre la página de Diagnóstico de Sky Map — cualquier sensor que tu teléfono no tenga aparecerá como "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Qué pasa si mi dispositivo carece de los sensores requeridos?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map volverá al modo manual. Aún puedes explorar el cielo, pero sin los sensores, ninguna aplicación puede mostrarte tu dirección.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Solución de Problemas&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;El mapa no se mueve&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verifica que estás en Modo Automático (no Manual)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consulta la página de Diagnóstico para confirmar que tu dispositivo tiene brújula y acelerómetro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prueba el gesto de calibración en forma de 8: mueve tu teléfono lentamente en una forma de 8 grande y suave&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;El mapa apunta en la dirección incorrecta o es impreciso&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map necesita tres cosas para mostrar el cielo correcto: la dirección a la que apunta tu teléfono, tu ubicación y la hora actual. Si el mapa parece incorrecto, es probable que uno de estos esté mal.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Brújula (causa más común):&lt;/b&gt; Este es un problema de hardware con tu teléfono — no un error de Sky Map. El gesto de calibración en forma de 8 le pide a tu teléfono que reinicie su sensor de brújula internamente, pero &lt;i&gt;una brújula calibrada no es necesariamente precisa&lt;/i&gt;. Si estás cerca de un objeto metálico, el salpicadero de un coche o una funda magnética para el teléfono, el mapa puede seguir siendo incorrecto incluso después de calibrar. Muévete a un área abierta, repite el gesto en forma de 8 y luego activa la &lt;b&gt;Corrección Magnética&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Ajustes → Ubicación&lt;/b&gt;. Si tu teléfono tiene un error direccional consistente, usa el ajuste manual en &lt;b&gt;Ajustes → Configuración del Sensor (Expertos)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ubicación:&lt;/b&gt; Concede permiso de ubicación a través de &lt;b&gt;Ajustes de la aplicación → Permisos&lt;/b&gt;. Consulta la página de Diagnóstico para confirmar tus coordenadas. Un síntoma revelador de la falta de ubicación es que Polaris aparezca cerca del horizonte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hora:&lt;/b&gt; Menos común, pero una zona horaria incorrecta desplaza todo el cielo. Consulta la página de Diagnóstico para confirmar que la hora y la zona horaria de tu dispositivo son correctas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;El mapa está inestable&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ajusta la &lt;b&gt;Velocidad del Sensor&lt;/b&gt; y la &lt;b&gt;Amortiguación del Sensor&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Ajustes → Configuración del Sensor (Expertos)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si tu teléfono no tiene giroscopio, habilita &lt;b&gt;Desactivar Giroscopio&lt;/b&gt; en la configuración del sensor&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para obtener detalles completos sobre la solución de problemas, consulta la guía de &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;solución de problemas&lt;/a&gt; en línea.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Si sigues atascado, envíanos un correo electrónico a skymapdevs@gmail.com — una captura de pantalla de tu página de Diagnóstico es muy útil.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;¿Qué hay de nuevo en Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
