<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map para Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Versión %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Introducción e inicio rápido&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sostén tu teléfono en alto y míralo como si fuera una ventana al espacio. Sky Map utiliza la brújula, el acelerómetro y el giroscopio de tu teléfono para rastrear hacia dónde apuntas y actualizar el mapa en tiempo real.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;¡No todos los teléfonos pueden ejecutar Sky Map! Consulta la sección de requisitos de hardware más abajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si es tu primera vez:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Permite el acceso a la ubicación cuando se te solicite — Sky Map necesita tu ubicación aproximada para mostrar el cielo correcto para tu zona&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apunta tu teléfono al cielo en cualquier dirección&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El mapa se moverá para coincidir con la dirección hacia la que apuntas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toca en cualquier lugar de la pantalla para mostrar los controles&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navegación del cielo&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Modo automático&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En Modo automático (el predeterminado), Sky Map utiliza los sensores de tu teléfono para mostrar lo que hay en la dirección hacia la que apunta tu teléfono. Solo mueve tu teléfono y el mapa te sigue.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Modo manual&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Toca el icono de sensor/brújula en los controles para cambiar a Modo manual. En este modo puedes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Arrastra el mapa con un dedo para desplazarte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pellizca para acercar o alejar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rota con dos dedos para cambiar la orientación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toca dos veces para alternar el horizonte de "nivelación automática"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El modo manual es útil cuando quieres explorar el cielo sin sostener tu teléfono en alto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Capas visibles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organiza lo que muestra en capas, cada una de las cuales se puede activar o desactivar independientemente. Toca la pantalla para revelar los controles de capas en el lateral — se iluminan en naranja cuando una capa está activada y aparecen atenuadas cuando están desactivadas.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Estrellas:&lt;/b&gt; Las estrellas más brillantes, con etiquetas para las notables&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Constelaciones:&lt;/b&gt; Contornos y nombres de constelaciones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objetos notables del cielo profundo:&lt;/b&gt; Galaxias, nebulosas, cúmulos de estrellas y otros objetos notables&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planetas:&lt;/b&gt; Los planetas de nuestro sistema solar, mostrados como imágenes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Lluvias de meteoritos:&lt;/b&gt; Puntos radiantes de lluvias de meteoritos activas y próximas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Eclíptica y cuadrícula RA/Dec:&lt;/b&gt; La Eclíptica es la trayectoria anual del Sol a través del cielo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizonte:&lt;/b&gt; La línea del horizonte y las etiquetas de direcciones cardinales (N, S, E, O)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Algo que vale la pena saber:&lt;/b&gt; Sky Map muestra el horizonte geométrico — una vista perfectamente plana e inobstruida. Los objetos justo encima pueden estar ocultos por edificios, colinas o árboles en la práctica.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Controles en pantalla&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toca en cualquier lugar de la pantalla para mostrar u ocultar los controles. En un lado encontrarás los controles de capas descritos arriba. En el otro lado está el botón para cambiar entre los modos Automático y Manual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los controles se desvanecen automáticamente después de unos segundos para mantener la vista clara.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Búsqueda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toca el icono de lupa para buscar cualquier cosa en el cielo. Puedes buscar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Estrellas&lt;/b&gt; — por nombre, p. ej. "Sirio", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planetas&lt;/b&gt; — p. ej. "Marte", "Saturno"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Constelaciones&lt;/b&gt; — p. ej. "Orión", "Casiopea"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objetos del cielo profundo&lt;/b&gt; — p. ej. "M31", "Galaxia de Andrómeda", "Pléyades"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Cometas y lluvias de meteoritos&lt;/b&gt; — por nombre&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;En Modo automático:&lt;/b&gt; después de seleccionar un resultado, Sky Map muestra un círculo de apuntamiento y una flecha direccional. Sigue la flecha rotando tu teléfono — el círculo cambia de azul a rojo, luego naranja cuando el objeto está dentro de tu campo de visión. Toca la ✕ para salir de la búsqueda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;En Modo manual:&lt;/b&gt; el mapa simplemente salta para centrar el objeto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Viaje en el tiempo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Viaje en el tiempo te permite ver el cielo en cualquier momento desde el año 1900 hasta 2100. Selecciona el icono de círculos giratorios &lt;b&gt;Viaje en el tiempo&lt;/b&gt; de la barra de acciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes elegir una fecha preestablecida (solsticios, eclipses, eventos celestiales famosos, momentos históricos) o ingresar tu propia fecha y hora. Toca &lt;b&gt;¡Vamos!&lt;/b&gt; para viajar allí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez en modo Viaje en el tiempo, la fecha se muestra en pantalla y los controles de reproducción te permiten moverte a través del tiempo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Toca los botones de reproducción hacia adelante o hacia atrás para comenzar a moverte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tócalos de nuevo para ir más rápido&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toca el botón de pausa para detener&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Algunas cosas para las que puedes usarlo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;¿Qué puedo ver justo después del atardecer esta noche?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;¿Cuándo es la próxima buena oportunidad para ver Mercurio?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;¿Cómo se veía el cielo la noche en que nací?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La precisión disminuye para fechas lejanas del presente, principalmente debido a la influencia gravitatoria de Júpiter.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tarjetas de información&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toca cualquier objeto celestial etiquetado en el mapa del cielo para abrir una tarjeta de información — un panel con una foto y detalles sobre ese objeto. Las tarjetas de información están disponibles para más de 150 objetos, incluyendo estrellas, planetas, la Luna, objetos notables del cielo profundo y constelaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada tarjeta muestra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una fotografía o diagrama del objeto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una descripción breve y un dato curioso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Datos científicos como distancia, tamaño y tipo de objeto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Toca la imagen dentro de la tarjeta para verla a pantalla completa. Cierra la tarjeta tocando fuera de ella o presionando &lt;b&gt;Atrás&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Habilitación de tarjetas de información:&lt;/b&gt; Por defecto solo aparecen cuando estás en Modo manual; ve a configuración para habilitarlas mientras estés en Modo automático (impulsado por sensores).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galería&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Galería contiene una colección de imágenes del Telescopio Espacial Hubble y otras fuentes. Ábrela desde el menú principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Examina miniaturas desplazándote y toca una para ver la imagen completa. Usa el botón &lt;b&gt;Buscar en el cielo&lt;/b&gt; para saltar al modo Búsqueda y localizar ese objeto en tu mapa del cielo actual.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Modo de visión nocturna&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si estás afuera haciendo observaciones reales, el Modo de visión nocturna te ayuda a preservar tu visión adaptada a la oscuridad. Actívalo desde la barra de acciones tocando el icono en forma de ojo &lt;b&gt;Visión nocturna&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Modo de visión nocturna, Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cambia la pantalla a tonos rojo profundo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oscurece significativamente la pantalla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reduce la retroiluminación de los botones&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Actívalo de nuevo para volver a la normalidad. La opción &lt;b&gt;Oscurecimiento de pantalla&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Configuración → Apariencia&lt;/b&gt; te da control adicional sobre cuán oscura se pone la pantalla.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Configuración de tu ubicación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map necesita tu ubicación aproximada para mostrar el cielo correcto. Por defecto utiliza los servicios de ubicación de tu dispositivo (red móvil o GPS). Si no le das acceso, Sky Map te colocará en (0, 0) — ¡un punto en medio del océano!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si el acceso a la ubicación no está disponible o prefieres configurarlo manualmente, ve a &lt;b&gt;Configuración → Ubicación&lt;/b&gt; y:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ingresa un &lt;b&gt;nombre de lugar&lt;/b&gt; (requiere conexión a internet para buscar las coordenadas), o&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ingresa &lt;b&gt;latitud y longitud&lt;/b&gt; directamente en grados (no se necesita internet)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si previamente negaste el permiso de ubicación a Sky Map, es posible que debas habilitarlo nuevamente en &lt;b&gt;Configuración de la aplicación → Permisos&lt;/b&gt; de tu dispositivo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Usuarios de telescopio — Modo de puntero&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En &lt;b&gt;Configuración → Configuración de sensores&lt;/b&gt;, cambia la &lt;b&gt;Dirección de vista&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Modo de puntero&lt;/b&gt;. En este modo, Sky Map muestra lo que apunta el &lt;i&gt;borde largo&lt;/i&gt; del teléfono, en lugar de lo que enfrenta la pantalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto te permite montar tu teléfono a lo largo del lateral del tubo del telescopio para que la pantalla sea perpendicular al tubo mientras el mapa aún rastrea hacia dónde apunta el telescopio.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Consejos y configuraciones que vale la pena conocer&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnósticos:&lt;/b&gt; Si algo se ve mal, abre el menú de desbordamiento y toca &lt;b&gt;Diagnósticos&lt;/b&gt;. Esta página muestra tu ubicación actual, hora, estado del sensor y lecturas de precisión — muy útil si necesitas reportar un problema.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tamaño de fuente:&lt;/b&gt; Ajusta el tamaño de las etiquetas en &lt;b&gt;Configuración → Apariencia&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Mapa inestable:&lt;/b&gt; Experimenta con &lt;b&gt;Velocidad del sensor&lt;/b&gt; y &lt;b&gt;Amortiguamiento del sensor&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Configuración → Configuración de sensores (Expertos)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;¿Sin giroscopio?&lt;/b&gt; Si tu teléfono no tiene giroscopio, habilita &lt;b&gt;Desactivar giroscopio&lt;/b&gt; en Configuración de sensores para usar un modo de sensor alternativo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Corrección magnética:&lt;/b&gt; Sky Map puede aplicar una corrección de declinación magnética para que el mapa se alinee con el Norte verdadero en lugar del Norte magnético. Activa esto en &lt;b&gt;Configuración → Ubicación&lt;/b&gt;. En algunas partes del mundo la diferencia puede ser de 20 grados o más. Puedes ajustar esto manualmente si la brújula de tu teléfono no funciona bien.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Requisitos de hardware&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¡No todos los dispositivos pueden soportar completamente Sky Map! Como mínimo necesitas un teléfono con:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un sensor de campo magnético (también llamado Brújula) — para saber en qué dirección estás mirando&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un acelerómetro — para saber qué tan alto en el cielo estás mirando&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idealmente también:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un giroscopio — esto suavizará el movimiento y lo hará menos entrecortado&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Las brújulas de los teléfonos son notoriamente poco confiables. Si el mapa del cielo se ve mal, casi siempre es un problema de hardware con la brújula de tu teléfono — no un error en Sky Map. Sky Map lee exactamente lo que reporta el sensor de tu teléfono; no tiene forma de corregir automáticamente una lectura mala o sesgada, aunque hay un desplazamiento manual disponible en Configuración para teléfonos con un error consistente. Consulta Solución de problemas más abajo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Cómo sé qué sensores tiene mi teléfono?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Abre la página de Diagnósticos de Sky Map — cualquier sensor que tu teléfono no tenga aparecerá como "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Qué pasa si mi dispositivo no tiene los sensores requeridos?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map se revertirá al modo manual. Aún puedes explorar el cielo, pero sin los sensores no hay forma de que ninguna aplicación pueda mostrarte tu dirección.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Solución de problemas&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;El mapa no se mueve&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verifica que estés en Modo automático (no Manual)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verifica la página de Diagnósticos para confirmar que tu dispositivo tiene brújula y acelerómetro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Intenta el gesto de calibración en forma de 8: mueve tu teléfono lentamente en una forma de 8 grande y suave&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;El mapa apunta en la dirección equivocada o es inexacto&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map necesita tres cosas para mostrar el cielo correcto: la dirección hacia la que apunta tu teléfono, tu ubicación y la hora actual. Si el mapa se ve mal, probablemente una de estas esté incorrecta.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Brújula (causa más común):&lt;/b&gt; Este es un problema de hardware con tu teléfono — no un error de Sky Map. El gesto de calibración en forma de 8 le pide a tu teléfono que reinicie su sensor de brújula internamente, pero &lt;i&gt;una brújula calibrada no es necesariamente una precisa&lt;/i&gt;. Si estás cerca de un objeto metálico, panel de control de un auto o funda magnética para teléfono, el mapa aún puede estar desviado incluso después de calibrar. Muévete a un área abierta, repite el gesto de 8, luego activa &lt;b&gt;Corrección magnética&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Configuración → Ubicación&lt;/b&gt;. Si tu teléfono tiene un error direccional consistente, usa el desplazamiento manual en &lt;b&gt;Configuración → Configuración de sensores (Expertos)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ubicación:&lt;/b&gt; Otorga permiso de ubicación a través de &lt;b&gt;Configuración de la aplicación → Permisos&lt;/b&gt;. Verifica la página de Diagnósticos para confirmar tus coordenadas. Un síntoma revelador de ubicación faltante es que Polaris aparezca cerca del horizonte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hora:&lt;/b&gt; Menos común, pero una zona horaria incorrecta desplaza todo el cielo. Verifica la página de Diagnósticos para confirmar que la hora y zona horaria de tu dispositivo son correctas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;El mapa es inestable&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ajusta &lt;b&gt;Velocidad del sensor&lt;/b&gt; y &lt;b&gt;Amortiguamiento del sensor&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Configuración → Configuración de sensores (Expertos)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si tu teléfono no tiene giroscopio, habilita &lt;b&gt;Desactivar giroscopio&lt;/b&gt; en configuración de sensores&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para obtener detalles completos de solución de problemas, consulta la &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;guía de solución de problemas&lt;/a&gt; en línea.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Si aún estás atrapado, envíanos un correo electrónico a skymapdevs@gmail.com — una captura de pantalla de tu página de Diagnósticos es muy útil.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;¿Qué hay de nuevo en Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
