<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map para Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Versión %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Introducción e inicio rápido&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Levanta tu teléfono y mira a través de él como si fuera una ventana al espacio. Sky Map usa la brújula, el acelerómetro y el giroscopio de tu teléfono para detectar hacia dónde apuntas y actualizar el mapa en tiempo real.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;¡No todos los teléfonos pueden ejecutar Sky Map! Consulta la sección de requisitos de hardware más abajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si es tu primera vez:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Permite el acceso a la ubicación cuando se te solicite — Sky Map necesita tu ubicación aproximada para mostrar el cielo correcto desde donde estás&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apunta tu teléfono al cielo en cualquier dirección&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El mapa se moverá para coincidir con la dirección en que apuntas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toca cualquier parte de la pantalla para mostrar los controles&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navegando por el cielo&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Modo automático&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En el Modo automático (el predeterminado), Sky Map usa los sensores de tu teléfono para mostrar lo que hay en la dirección hacia la que apunta. Solo mueve tu teléfono y el mapa lo sigue.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Modo manual&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Toca el icono de sensor/brújula en los controles para cambiar al Modo manual. En este modo puedes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Arrastrar el mapa con un dedo para desplazarte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pellizcar para acercar o alejar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rotar con dos dedos para cambiar la orientación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tocar dos veces para activar o desactivar el horizonte de "nivelación automática"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El modo manual es útil cuando quieres explorar el cielo sin tener que levantar el teléfono.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Capas visibles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organiza lo que muestra en capas, cada una de las cuales puede activarse o desactivarse de forma independiente. Toca la pantalla para ver los controles de capas en el lateral — se iluminan en naranja cuando una capa está activa y aparecen tenues cuando está desactivada.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Estrellas:&lt;/b&gt; Las estrellas más brillantes, con etiquetas para las más destacadas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Constelaciones:&lt;/b&gt; Contornos y nombres de constelaciones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objetos de cielo profundo destacados:&lt;/b&gt; Galaxias, nebulosas, cúmulos estelares y otros objetos notables&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planetas:&lt;/b&gt; Los planetas de nuestro sistema solar, mostrados como imágenes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Lluvias de meteoros:&lt;/b&gt; Puntos radiantes de lluvias de meteoros activas y próximas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Eclíptica y cuadrícula AR/Dec:&lt;/b&gt; La Eclíptica es el recorrido anual del Sol por el cielo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizonte:&lt;/b&gt; La línea del horizonte y las etiquetas de los puntos cardinales (N, S, E, O)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Conviene saber:&lt;/b&gt; Sky Map muestra el horizonte geométrico — una vista perfectamente plana y sin obstáculos. En la práctica, los objetos justo por encima de él pueden estar ocultos por edificios, colinas o árboles.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Controles en pantalla&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toca cualquier parte de la pantalla para mostrar u ocultar los controles. En un lado encontrarás los interruptores de capas descritos anteriormente. En el otro lado está el botón para cambiar entre los modos Automático y Manual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los controles se desvanecen automáticamente después de unos segundos para mantener la vista despejada.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Búsqueda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toca el icono de la lupa para buscar cualquier cosa en el cielo. Puedes buscar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Estrellas&lt;/b&gt; — por nombre, p. ej. "Sirius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planetas&lt;/b&gt; — p. ej. "Marte", "Saturno"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Constelaciones&lt;/b&gt; — p. ej. "Orión", "Casiopea"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objetos de cielo profundo&lt;/b&gt; — p. ej. "M31", "Galaxia de Andrómeda", "Pléyades"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Cometas y lluvias de meteoros&lt;/b&gt; — por nombre&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;En Modo automático:&lt;/b&gt; tras seleccionar un resultado, Sky Map muestra un círculo de objetivo y una flecha direccional. Sigue la flecha girando tu teléfono — el círculo cambia de azul a rojo y luego a naranja cuando el objeto está dentro de tu campo de visión. Toca la ✕ para salir de la búsqueda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;En Modo manual:&lt;/b&gt; el mapa simplemente salta para centrar el objeto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Viaje en el tiempo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Viaje en el tiempo te permite ver el cielo en cualquier momento desde el año 1900 hasta el 2100. Selecciona el icono de &lt;b&gt;Viaje en el tiempo&lt;/b&gt; (círculos en espiral) en la barra de acciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes elegir una fecha predefinida (solsticios, eclipses, eventos celestes famosos, momentos históricos) o introducir tu propia fecha y hora. Toca &lt;b&gt;¡Ir!&lt;/b&gt; para viajar allí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez en el modo Viaje en el tiempo, la fecha se muestra en pantalla y los controles de reproducción te permiten moverte en el tiempo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Toca los botones de reproducción hacia adelante o hacia atrás para empezar a moverte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tócalos de nuevo para ir más rápido&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toca el botón de parada para pausar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Algunas cosas para las que puedes usarlo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;¿Qué puedo ver justo después del atardecer esta noche?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;¿Cuándo es la próxima buena oportunidad para ver Mercurio?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;¿Cómo era el cielo la noche en que nací?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La precisión disminuye para fechas alejadas del presente, principalmente debido a la influencia gravitacional de Júpiter.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Fichas informativas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toca cualquier objeto celeste etiquetado en el mapa del cielo para abrir una ficha informativa — un panel con una foto y detalles sobre ese objeto. Las fichas informativas están disponibles para más de 150 objetos, incluidas estrellas, planetas, la Luna, objetos de cielo profundo destacados y constelaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada ficha muestra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una fotografía o carta del objeto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una breve descripción y un dato curioso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Datos científicos como distancia, tamaño y tipo de objeto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Toca la imagen dentro de la ficha para verla en pantalla completa. Cierra la ficha tocando fuera de ella o pulsando &lt;b&gt;Atrás&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Activar fichas informativas:&lt;/b&gt; De forma predeterminada solo aparecen en el Modo manual; ve a los ajustes para activarlas también en el Modo automático (controlado por sensores).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galería&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Galería contiene una colección de imágenes del Telescopio Espacial Hubble y otras fuentes. Ábrela desde el menú principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explora las miniaturas desplazándote y toca una para ver la imagen completa. Usa el botón &lt;b&gt;Buscar en el cielo&lt;/b&gt; para ir al modo de búsqueda y localizar ese objeto en tu mapa del cielo actual.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Modo visión nocturna&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si estás fuera haciendo observación real, el modo Visión nocturna ayuda a preservar tu visión adaptada a la oscuridad. Actívalo desde la barra de acciones tocando el icono de &lt;b&gt;Visión nocturna&lt;/b&gt; con forma de ojo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el modo Visión nocturna, Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cambia la pantalla a tonos rojos intensos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reduce significativamente el brillo de la pantalla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reduce la retroiluminación de los botones&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tócalo de nuevo para volver a la normalidad. La opción &lt;b&gt;Atenuación de pantalla&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Ajustes → Apariencia&lt;/b&gt; te da control adicional sobre cuánto se oscurece la pantalla.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Configurar tu ubicación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map necesita tu ubicación aproximada para mostrar el cielo correcto. De forma predeterminada usa los servicios de ubicación de tu dispositivo (red móvil o GPS). Si no concedes acceso, Sky Map te situará en (0, 0) — ¡un punto en medio del océano!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si el acceso a la ubicación no está disponible o prefieres configurarla manualmente, ve a &lt;b&gt;Ajustes → Ubicación&lt;/b&gt; y:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Introduce un &lt;b&gt;nombre de lugar&lt;/b&gt; (requiere conexión a internet para buscar las coordenadas), o&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Introduce una &lt;b&gt;latitud y longitud&lt;/b&gt; directamente en grados (sin necesidad de internet)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si anteriormente denegaste el permiso de ubicación a Sky Map, puede que necesites volver a activarlo en &lt;b&gt;Ajustes de la app → Permisos&lt;/b&gt; de tu dispositivo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Usuarios de telescopio — Modo puntero&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En &lt;b&gt;Ajustes → Ajustes de sensores&lt;/b&gt;, cambia la &lt;b&gt;Dirección de visión&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Modo puntero&lt;/b&gt;. En este modo, Sky Map muestra lo que apunta el &lt;i&gt;borde largo&lt;/i&gt; del teléfono, en lugar de lo que enfrenta la pantalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto te permite montar tu teléfono a lo largo del lateral del tubo de un telescopio de modo que la pantalla quede perpendicular al tubo mientras el mapa sigue rastreando hacia dónde apunta el telescopio.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Consejos y ajustes que conviene conocer&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnósticos:&lt;/b&gt; Si algo parece incorrecto, abre el menú adicional y toca &lt;b&gt;Diagnósticos&lt;/b&gt;. Esta página muestra tu ubicación actual, la hora, el estado de los sensores y las lecturas de precisión — muy útil si necesitas informar de un problema.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tamaño de fuente:&lt;/b&gt; Ajusta el tamaño de las etiquetas en &lt;b&gt;Ajustes → Apariencia&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Mapa tembloroso:&lt;/b&gt; Experimenta con &lt;b&gt;Velocidad del sensor&lt;/b&gt; y &lt;b&gt;Amortiguación del sensor&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Ajustes → Ajustes de sensores (Expertos)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;¿Sin giroscopio?&lt;/b&gt; Si tu teléfono no tiene giroscopio, activa &lt;b&gt;Desactivar giroscopio&lt;/b&gt; en los Ajustes de sensores para usar un modo de sensor alternativo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Corrección magnética:&lt;/b&gt; Sky Map puede aplicar una corrección de declinación magnética para que el mapa se alinee con el Norte verdadero en lugar del Norte magnético. Actívala en &lt;b&gt;Ajustes → Ubicación&lt;/b&gt;. En algunas partes del mundo la diferencia puede ser de 20 grados o más. Puedes ajustarla manualmente si la brújula de tu teléfono no es fiable.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Requisitos de hardware&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¡No todos los dispositivos pueden ser totalmente compatibles con Sky Map! Como mínimo necesitas un teléfono con:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un sensor de campo magnético (es decir, una brújula) — para saber en qué dirección estás mirando&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un acelerómetro — para saber a qué altura del cielo estás mirando&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idealmente también:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un giroscopio — suavizará el movimiento y lo hará menos brusco&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Las brújulas de los teléfonos son notoriamente poco fiables. Si el mapa del cielo parece incorrecto, casi siempre es un problema de hardware con la brújula de tu teléfono — no un error de Sky Map. Sky Map lee exactamente lo que informa el sensor de tu teléfono; no tiene forma de corregir automáticamente una lectura incorrecta o sesgada, aunque hay un ajuste manual disponible en los Ajustes para teléfonos con un error consistente. Consulta la sección de Solución de problemas más abajo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Cómo sé qué sensores tiene mi teléfono?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Abre la página de Diagnósticos de Sky Map — los sensores que tu teléfono no tenga aparecerán como "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Qué pasa si mi dispositivo no tiene los sensores necesarios?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map cambiará al modo manual. Aún puedes explorar el cielo, pero sin los sensores ninguna app puede indicarte tu dirección.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Solución de problemas&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;El mapa no se mueve&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Comprueba que estás en Modo automático (no en Manual)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comprueba la página de Diagnósticos para confirmar que tu dispositivo tiene brújula y acelerómetro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prueba el gesto de calibración en forma de 8: mueve tu teléfono lentamente describiendo una figura en forma de 8 grande y suave&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;El mapa apunta en la dirección incorrecta o es impreciso&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map necesita tres cosas para mostrar el cielo correcto: la dirección hacia la que apunta tu teléfono, tu ubicación y la hora actual. Si el mapa parece incorrecto, probablemente uno de estos datos esté mal.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Brújula (causa más común):&lt;/b&gt; Es un problema de hardware de tu teléfono — no un error de Sky Map. El gesto de calibración en forma de 8 pide a tu teléfono que reinicie internamente su sensor de brújula, pero &lt;i&gt;una brújula calibrada no es necesariamente una brújula precisa&lt;/i&gt;. Si estás cerca de un objeto metálico, del salpicadero de un coche o de una funda magnética, el mapa puede seguir siendo incorrecto incluso después de calibrar. Muévete a un área abierta, repite el gesto en forma de 8 y luego activa o desactiva &lt;b&gt;Corrección magnética&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Ajustes → Ubicación&lt;/b&gt;. Si tu teléfono tiene un error direccional consistente, usa el ajuste manual en &lt;b&gt;Ajustes → Ajustes de sensores (Expertos)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ubicación:&lt;/b&gt; Concede permiso de ubicación en &lt;b&gt;Ajustes de la app → Permisos&lt;/b&gt;. Comprueba la página de Diagnósticos para confirmar tus coordenadas. Un síntoma revelador de ubicación incorrecta es que Polaris aparezca cerca del horizonte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hora:&lt;/b&gt; Menos frecuente, pero una zona horaria incorrecta desplaza todo el cielo. Comprueba la página de Diagnósticos para confirmar que la hora y la zona horaria de tu dispositivo son correctas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;El mapa tiembla&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ajusta &lt;b&gt;Velocidad del sensor&lt;/b&gt; y &lt;b&gt;Amortiguación del sensor&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Ajustes → Ajustes de sensores (Expertos)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si tu teléfono no tiene giroscopio, activa &lt;b&gt;Desactivar giroscopio&lt;/b&gt; en los ajustes de sensores&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para obtener información completa sobre solución de problemas, consulta la guía de &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;solución de problemas&lt;/a&gt; en línea.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Si sigues teniendo problemas, escríbenos a skymapdevs@gmail.com — una captura de pantalla de tu página de Diagnósticos es de gran ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;¿Qué hay de nuevo en Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
