<resources>
<string name="help_text" translation_description="Please do not change the &lt; and &gt; markup">
&lt;h1&gt;Sky Map για Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Έκδοση %s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Εισαγωγή και γρήγορη εκκίνηση&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Το Sky Map μετατρέπει την Android συσκευή σας σε ένα παράθυρο στο
νυχτερινό ουρανό. Όταν στοχεύετε με τη συσκευή σας προς τον ουρανό θα βλέπετε
έναν χάρτη με τα φωτεινότερα αστέρια, τους αστερισμούς και τους πλανήτες στο
σημείο που στοχεύετε.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Την επόμενη φορά που θα δείτε ένα φωτεινό αστέρι
και θέλετε να μάθετε πώς ονομάζεται, χρησιμοποιήστε το Sky Map!&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ορατά επίπεδα&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Το Sky Map ομαδοποιεί τα αντικείμενα που σας εμφανίζει σε επίπεδα. Κάθε επίπεδο
μπορεί να ενεργοποιηθεί ή απενεργοποιηθεί με τη χρήση των επιλογών που
εμφανίζονται στην οθόνη. Τα επίπεδα είναι τα εξής:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Αστέρια&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Αστερισμοί&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Αντικείμενα Μεσιέ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Πλανήτες&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Βροχές διαττόντων αστέρων&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Πλέγμα ορθής αναφοράς και απόκλισης (RA/Dec)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ορίζοντας και σημεία του ορίζοντα&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Τα φωτεινότερα αστέρια και οι πιο επιφανείς αστερισμοί, καθώς και οι πλανήτες
επισημαίνονται με το όνομά τους. Οι πλανήτες εμφανίζονται ως εικόνες αναλογικού
μεγέθους μεγαλύτερου του πραγματικού. Ο ορίζοντας αναπαριστάται ως μια ευθεία γραμμή.
Εκτός εάν βρίσκεστε κάπου με τελείως επίπεδο έδαφος και χωρίς κτίρια τριγύρω,
είναι πιθανό πως το Sky Map θα σας εμφανίζει αντικείμενα πάνω από τη γραμμή του
ορίζοντα που όμως στην πραγματικότητα δεν θα μπορείτε να δείτε.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Κουμπιά ελέγχου στην οθόνη&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Αγγίξτε την οθόνη για να εμφανιστούν τα κουμπιά ελέγχου. Στη μία πλευρά της
οθόνης υπάρχουν τα κουμπιά ενεργοποίησης/απενεργοποίησης για τα επίπεδα που
περιγράφονται παραπάνω.  Αυτά είναι πορτοκαλί όταν τα επίπεδα είναι ενεργοποιημένα
και άσπρα όταν είναι απενεργοποιημένα.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Στο κάτω μέρος της οθόνης βρίσκονται οι επιλογές εστίασης και ένα κουμπί εναλλαγής
μεταξύ αυτόματης και χειροκίνητης λειτουργίας.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Λειτουργίες πλοήγησης&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Μετά την εγκατάσταση, το Sky Map έχει τεθεί στην Αυτόματη Λειτουργία και
χρησιμοποιεί τους αισθητήρες της συσκευής για να σας εμφανίσει ένα χάρτη του
ουρανού στην κατεύθυνση στην οποία κρατάτε τη συσκευή σας. Μεταβαίνοντας στη
Χειροκίνητη Λειτουργία, μπορείτε να μετακινήσετε το χάρτη με το δάκτυλό σας ώστε
να εξερευνήσετε τον ουρανό. Σε συσκευές με multitouch μπορείτε επίσης να
περιστρέψετε το χάρτη με δύο δάκτυλα και να τον μεγενθύνετε ή να τον σμικρύνετε
με τη χειρονομία τσιμπήματος.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Αναζήτηση&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Το Sky Map σας βοηθάει να απαντήσετε την ερώτηση \'Ποιο είναι αυτό το αστέρι;\'
Μπορεί επίσης να απαντήσει την ερώτηση \'Πού είναι το ...;\'  Βρείτε τη
λειτουργία αναζήτησης μέσω του πλήκτρου μενού της συσκευής σας ή μέσω του
πλαισίου γρήγορης αναζήτησης στην οθόνη σας. Ξεκινήστε να πληκτρολογείτε το
όνομα του πλανήτη, αστεριού, ή αστερισμού που επιθυμείτε να εντοπίσετε και το
Sky Map θα σας εμφανίσει μία λίστα με αντικείμενα που ταιριάζουν στην αναζήτηση.
Επιλέξτε ένα και το Sky Map θα εμφανίσει έναν κύκλο στόχευσης και ένα βέλος που
σας δείχνει πώς να μετακινήσετε τη συσκευή σας (και τον εαυτό σας) για να
εντοπίσετε το αντικείμενο. Καθώς μετακινείτε τη συσκευή και πλησιάζετε τον στόχο
σας, ο κύκλος θα αλλάξει από μπλε χρώμα σε κόκκινο, και τέλος σε πορτοκαλί μόλις
το αντικείμενο είναι στο οπτικό σας πεδίο.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Σημειώστε πως εάν είστε στη Χειροκίνητη Λειτουργία,
το Sky Map απλά θα μετακινήσει το χάρτη για να σας εμφανίσει το αντικείμενο.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Για να βγείτε από τη Λειτουργία Αναζήτησης, αγγίξτε το σύμβολο \'Χ\' στη γωνία
της οθόνης.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ταξίδι στο Χρόνο&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Η λειτουργία Ταξίδι στο Χρόνο σας επιτρέπει να χρησιμοποιήσετε το Sky Map ώστε
να δείτε τον ουρανό σε διαφορετικές χρονικές στιγμές από το παρόν. Επιλέξτε το
\'Ταξίδι στο Χρόνο\' από το κυρίως μενού και στη συνέχεια επιλέξτε μία από τις
Συχνές ημερομηνίες ή εισάγετε την ημερομηνία και την ώρα που επιθυμείτε
χρησιμοποιώντας τους διαλόγους \'Αλλαγή ημερομηνίας\' και \'Αλλαγή ώρας\'.
Οι επιλογές είναι περιορισμένες μεταξύ των ετών 1900-2100 λόγω περιορισμών στην
ακρίβεια, που προκαλούνται κυρίως από τη βαρυτική επιρροή του Δία. Μόλις
τελειώσετε, πατήστε το \'Πάμε!\' για να ταξιδεύσετε στον χρονικό προορισμό σας.
Το Sky Map θα είναι τώρα σε λειτουργία ταξιδιού στο χρόνο, εμφανίζοντας την
ημερομηνία που επισκέπτεστε, με δυνατότητα επιτάχυνσης ή επιβράδυνσης του χρόνου.
Πιέστε τα αντίστοιχα κουμπιά μία φορά για να ξεκινήσετε να κινείστε αργά
στο χρόνο, ή παραπάνω φορές για να ταξιδεύετε ολοένα και γρηγορότερα.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το Ταξίδι στο Χρόνο μπορεί να χρησιμοποιηθεί για να απαντήσει μια ποικιλία
ερωτήσεων, όπως \'Τι θα μπορώ να παρατηρήσω αμέσως μετά το σημερινό ηλιοβασίλεμα;\',
\'Πότε θα έχω την ευκαιρία να δω τον Ερμή;\' και \'Σύμφωνα με τον Ησιόδο, πότε
θα πρέπει να κάνω τη συγκομιδή των σταφυλιών μου;\'&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Συλλογή Hubble&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Το Sky Map περιλαμβάνει μια συλλογή εικόνων από το τηλεσκόπιο Hubble. Δείτε τη
συλλογή από την επιλογή Συλλογή στο μενού. Μόλις ανοίξετε τη συλλογή, μπορείτε
να περιηγηθείτε στις διαθέσιμες εικόνες κάνοντας κύλιση με το δάκτυλό σας. Εάν
αγγίξετε κάποιο εικονίδιο φωτογραφίας, το Sky Map θα σας εμφανίσει την εικόνα σε
πλήρες μέγεθος. Εάν αγγίξετε το κουμπί Αναζήτηση, το Sky Map θα ανοίξει τη
λειτουργία Αναζήτησης για να εντοπίσει το αντικείμενο που φαίνεται στην εικόνα.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Λειτουργία νυχτερινής όρασης&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Η Λειτουργία νυχτερινής όρασης είναι σχεδιασμένη ώστε να προστατεύει τα μάτια
σας όταν έχουν προσαρμοστεί στο σκοτάδι. Όταν επιλέξετε τη Νυχτερινή όραση από
το μενού, το Sky Map θα εμφανίσει το χάρτη σε μία κόκκινη απόχρωση, θα μειώσει
τη φωτεινότητα της οθόνης και θα απενεργοποιήσει τον φωτισμό των πλήκτρων.
Επιλέξτε ξανά τη Νυχτερινή όραση για να επαναφέρετε τα κανονικά χρώματα.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ορισμός της τοποθεσίας σας&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Το Sky Map χρειάζεται την κατά προσέγγιση τοποθεσία σας έτσι ώστε να σας
εμφανίζει τον σωστό χάρτη αστεριών. Από προεπιλογή, θα την προσδιορίσει από το
δίκτυο κινητής τηλεφωνίας σας.  Εάν είστε εκτός εμβέλειας, ή έχετε
απενεργοποιήσει την τοποθεσία δικτύου, θα χρησιμοποιήσει το GPS της συσκευής σας.
Μπορείτε επίσης να ορίσετε την τοποθεσία σας μέσα από το μενού ρυθμίσεων, είτε
παρέχοντας ένα όνομα τοποθεσίας είτε γεωγραφικό πλάτος και μήκος (σε μοίρες).
Σημειώστε πως το Sky Map χρειάζεται σύνδεση στο Διαδίκτυο για να προσδιορίσει
το γεωγραφικό σας πλάτος και μήκος από ένα όνομα τοποθεσίας.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Αντιμετώπιση προβλημάτων και Περιορισμοί&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Ο χάρτης είναι ανακριβής.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Εάν διαπιστώσετε πως ο χάρτης δεν συμβαδίζει ακριβώς με τον πραγματικό ουρανό
μπορεί να υπάρχουν διάφοροι λόγοι:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Είναι η πυξίδα σας βαθμονομημένη; Δοκιμάστε να κρατήσετε τη συσκευή σας και
να περιστρέψετε τον καρπό σας σε σχήμα οκτώ για να τη βαθμονομήσετε. Μπορεί να
χρειαστεί να το επαναλάβετε ανά διαστήματα - αυτό οφείλεται στη συσκευή και όχι
στο Sky Map.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Έχει η εφαρμογή την ακριβή θέση σας; Είναι το GPS ή η τοποθεσία δικτύου
ενεργοποιημένη;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Έχετε ορίσει τη σωστή ώρα και ζώνη ώρας;
Το Sky Map χρειάζεται να υπολογίσει την διεθνή ώρα, και χρησιμοποιεί την τοπική
σας ώρα ΚΑΙ τη ζώνη ώρας σας για να το κάνει.  Εάν η συσκευή σας έχει κάρτα SIM
τότε αυτά θα είναι πιθανότατα ρυθμισμένα σωστά.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Έχετε την μαγνητική διόρθωση ενεργοποιημένη;  Σε μερικά σημεία του κόσμου η
διαφορά μεταξύ του μαγνητικού Βορρά και του Αληθή Βορρά μπορεί να είναι ακόμη
και 20 μοίρες.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;Ο χάρτης δεν μετακινείται&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Μήπως είστε σε χειροκίνητη λειτουργία; Εάν όχι, αυτό μπορεί να οφείλεται σε μη
βαθμονομημένη πυξίδα. Ακολουθείστε τις παραπάνω οδηγίες για να την
\'ξεκολλήσετε\'.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Support Development&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map is free, open source, and ad-free. If you enjoy using it, please
consider supporting continued development at
&lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid#support"&gt;our GitHub page&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Μνεία&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Ανάπτυξη, Σχεδιασμός και Διαχείριση προϊόντος&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Brent Bryan, Dominic Widdows, Hector Ouilhet, James Powell,
John Taylor, Kevin Serafini, Lior Ron&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Συνεισφέροντες ανοιχτού κώδικα&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Christopher Wilcox, PhD&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Ελληνική μετάφραση&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Φώτης Τσάμης [ftsamis@gmail.com]&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Γνωστοποιήσεις&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Το Sky Map αναπτύχθηκε αρχικά ως "Google Sky Map" από την Google Inc. και έγινε
ανοιχτού κώδικα το 2012.
Το Sky Map χρησιμοποιεί χάρτες προερχόμενους από δεδομένα από:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="credits"&gt;
&lt;li&gt;Centre de Donnees astronomiques de Strasbourg (&lt;a href="https://cdsweb.u-strasbg.fr/"&gt;https://cdsweb.u-strasbg.fr/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Bright Star Catalogue, 5th Revised Ed. (Hoffleit D., Warren Jr W.H.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The HYG Database, HYG v1.0. (&lt;a href="https://www.astronexus.com/"&gt;https://www.astronexus.com/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;History and Accurate Positions for the NGC/IC Objects (Harold G. Corwin Jr)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revised New General Catalogue of Nonstellar Astronomical Objects
(Sulentic J.W., Tifft W.G.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SFA Star Charts
(&lt;a href="https://observe.phy.sfasu.edu/SFAStarCharts/SFAStarChartFAQ.html"&gt;https://observe.phy.sfasu.edu/SFAStarCharts/SFAStarChartFAQ.html&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Οι θέσεις των αντικειμένων του ηλιακού συστήματος υπολογίζονται από δεδομένα του USNO
(&lt;a href="https://www.usno.navy.mil/USNO/astronomical-applications"&gt;https://www.usno.navy.mil/USNO/astronomical-applications&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Τα δεδομένα σφαιρικής κάλυψης προέρχονται από
(&lt;a href="https://www2.research.att.com/~njas/coverings"&gt;https://www2.research.att.com/~njas/coverings&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Οι εικόνες του Hubble παρέχονται από το Επιστημονικό Ινστιτούτο Διαστημικού Τηλεσκοπίου της NASA
(&lt;a href="https://hubblesite.org/"&gt;https://hubblesite.org/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Δεδομένα για τις βροχές διαττόντων αστέρων από τον Διεθνή Οργανισμό Μετεωριτών
(&lt;a href="https://www.imo.net/data"&gt;https://www.imo.net/data&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;M31 image Peter Kennett (&lt;a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M31(Kennett).jpg"&gt;https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M31(Kennett).jpg&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</string>
</resources>
