<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map voor Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Versie %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Introductie en snel aan de slag&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Houd je telefoon omhoog en kijk erdoorheen als een venster naar de ruimte. Sky Map gebruikt het kompas, de versnellingsmeter en de gyroscoop van je telefoon om bij te houden waar je naartoe wijst en de kaart in realtime bij te werken.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Niet alle telefoons kunnen Sky Map uitvoeren! Zie het gedeelte over hardwarevereisten hieronder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als dit je eerste keer is:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Sta locatietoegang toe wanneer daarom wordt gevraagd — Sky Map heeft je globale locatie nodig om de juiste hemel voor jouw locatie te tekenen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Richt je telefoon in een willekeurige richting naar de hemel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De kaart beweegt mee met de richting waarin je wijst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tik ergens op het scherm om de bedieningselementen te tonen&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Door de hemel navigeren&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Automatische modus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In de automatische modus (de standaard) gebruikt Sky Map de sensoren van je telefoon om te tonen wat er in de richting zit waar je telefoon naartoe wijst. Beweeg je telefoon gewoon en de kaart volgt.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Handmatige modus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tik op het sensor-/kompaspictogram in de bedieningselementen om over te schakelen naar de handmatige modus. In deze modus kun je:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;De kaart met één vinger slepen om te pannen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Knijpen om in of uit te zoomen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Met twee vingers draaien om de oriëntatie te wijzigen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dubbel tikken om de "automatisch waterpas" horizon in of uit te schakelen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;De handmatige modus is handig als je de hemel wilt verkennen zonder je telefoon omhoog te houden.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Zichtbare lagen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organiseert wat het toont in lagen, die elk afzonderlijk aan of uit kunnen worden gezet. Tik op het scherm om de laagbediening aan de zijkant te tonen — ze gloeien oranje wanneer een laag aan staat en zijn gedimd wanneer ze uit staan.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sterren:&lt;/b&gt; De helderste sterren, met labels voor opvallende sterren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sterrenbeelden:&lt;/b&gt; Contouren en namen van sterrenbeelden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Opvallende diepteruimteobjecten:&lt;/b&gt; Sterrenstelsels, nevels, sterrenhopen en andere bijzondere objecten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planeten:&lt;/b&gt; De planeten van ons zonnestelsel, weergegeven als afbeeldingen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Meteorenregens:&lt;/b&gt; Actieve en aankomende radiantpunten van meteorenregens&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ecliptica &amp; RA/Dec-raster:&lt;/b&gt; De ecliptica is het jaarlijkse pad van de Zon door de hemel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizon:&lt;/b&gt; De horizonlijn en labels voor de windrichtingen (N, Z, O, W)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Goed om te weten:&lt;/b&gt; Sky Map toont de geometrische horizon — een volkomen vlak, onbelemmerd uitzicht. Objecten net daarboven kunnen in de praktijk nog steeds verborgen zijn achter gebouwen, heuvels of bomen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Schermknoppen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tik ergens op het scherm om de bedieningselementen te tonen of te verbergen. Aan de ene kant vind je de laagschakelaars die hierboven zijn beschreven. Aan de andere kant staat de knop om te wisselen tussen de automatische en handmatige modus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De bedieningselementen verdwijnen na een paar seconden automatisch om het zicht vrij te houden.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Zoeken&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tik op het vergrootglaspictogram om naar iets aan de hemel te zoeken. Je kunt zoeken naar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sterren&lt;/b&gt; — op naam, bijv. "Sirius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planeten&lt;/b&gt; — bijv. "Mars", "Saturnus"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sterrenbeelden&lt;/b&gt; — bijv. "Orion", "Cassiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diepteruimteobjecten&lt;/b&gt; — bijv. "M31", "Andromedanevel", "Pleiaden"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kometen en meteorenregens&lt;/b&gt; — op naam&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;In de automatische modus:&lt;/b&gt; na het selecteren van een resultaat toont Sky Map een doelcirkel en een richtingspijl. Volg de pijl door je telefoon te draaien — de cirkel verandert van blauw naar rood, dan oranje wanneer het object binnen je gezichtsveld valt. Tik op ✕ om de zoekfunctie te sluiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;In de handmatige modus:&lt;/b&gt; de kaart springt eenvoudig naar het object toe.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tijdreizen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Met Tijdreizen kun je de hemel zien op elk moment van het jaar 1900 tot 2100. Selecteer het pictogram met de wervelende cirkels &lt;b&gt;Tijdreizen&lt;/b&gt; in de actiebalk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je kunt een vooraf ingestelde datum kiezen (zonnestilstanden, eclipsen, beroemde hemelgebeurtenissen, historische momenten) of je eigen datum en tijd invoeren. Tik op &lt;b&gt;Ga!&lt;/b&gt; om daarheen te vliegen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eenmaal in de tijdreizensmodus wordt de datum op het scherm getoond en kun je met de afspeelknoppen door de tijd bewegen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tik op de vooruit- of achteruitknop om te beginnen met bewegen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tik er nogmaals op om sneller te gaan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tik op de stopknop om te pauzeren&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Enkele dingen waarvoor je het kunt gebruiken:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Wat kan ik vanavond net na zonsondergang zien?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Wanneer is de volgende goede kans om Mercurius te spotten?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Hoe zag de hemel eruit op de nacht dat ik geboren werd?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;De nauwkeurigheid neemt af voor datums ver van het heden, voornamelijk door de zwaartekrachtsinvloed van Jupiter.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Informatiekaarten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tik op een gelabeld hemellichaam op de sterrenkaart om een informatiekaart te openen — een paneel met een foto en details over dat object. Informatiekaarten zijn beschikbaar voor meer dan 150 objecten, waaronder sterren, planeten, de Maan, opvallende diepteruimteobjecten en sterrenbeelden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elke kaart toont:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Een foto of kaart van het object&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Een korte beschrijving en een leuk weetje&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wetenschappelijke gegevens zoals afstand, grootte en objecttype&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tik op de afbeelding in de kaart om deze op volledig scherm te bekijken. Sluit de kaart door erbuiten te tikken of op &lt;b&gt;Terug&lt;/b&gt; te drukken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Informatiekaarten inschakelen:&lt;/b&gt; Standaard verschijnen ze alleen in de handmatige modus; ga naar instellingen om ze ook in de automatische (sensorgestuurde) modus in te schakelen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galerij&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De galerij bevat een verzameling afbeeldingen van de Hubble-ruimtetelescoop en andere bronnen. Open het via het hoofdmenu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blader door miniaturen door te scrollen en tik op een miniatuur om de volledige afbeelding te zien. Gebruik de knop &lt;b&gt;Zoek aan de hemel&lt;/b&gt; om naar de zoekmodus te springen en dat object op je huidige sterrenkaart te vinden.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nachtvisie-modus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Als je buiten echte waarnemingen doet, helpt de nachtvisie-modus je donkeradaptatie te bewaren. Schakel het in via de actiebalk door op het oogvormige pictogram &lt;b&gt;Nachtvisie&lt;/b&gt; te tikken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In de nachtvisie-modus doet Sky Map het volgende:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Schakelt het scherm over naar dieprode tinten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dimt het scherm aanzienlijk&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vermindert de achtergrondverlichting van knoppen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tik er nogmaals op om terug te keren naar normaal. De optie &lt;b&gt;Schermverdunking&lt;/b&gt; onder &lt;b&gt;Instellingen → Weergave&lt;/b&gt; geeft je extra controle over hoe donker het scherm wordt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Je locatie instellen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map heeft je globale locatie nodig om de juiste hemel te tekenen. Standaard gebruikt het de locatiediensten van je apparaat (mobiel netwerk of GPS). Als je geen toegang verleent, plaatst Sky Map je op (0, 0) — een punt midden in de oceaan!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als locatietoegang niet beschikbaar is of je het liever handmatig instelt, ga dan naar &lt;b&gt;Instellingen → Locatie&lt;/b&gt; en kies:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Voer een &lt;b&gt;plaatsnaam&lt;/b&gt; in (vereist een internetverbinding om de coördinaten op te zoeken), of&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voer een &lt;b&gt;breedte- en lengtegraad&lt;/b&gt; rechtstreeks in graden in (geen internet nodig)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Als je Sky Map eerder locatietoestemming hebt geweigerd, moet je deze mogelijk opnieuw inschakelen via &lt;b&gt;App-instellingen → Machtigingen&lt;/b&gt; op je apparaat.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Telescoopgebruikers — aanwijzermodus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ga naar &lt;b&gt;Instellingen → Sensorinstellingen&lt;/b&gt; en verander de &lt;b&gt;Kijkrichting&lt;/b&gt; naar &lt;b&gt;Aanwijzermodus&lt;/b&gt;. In deze modus toont Sky Map wat de &lt;i&gt;lange zijde&lt;/i&gt; van de telefoon aanwijst, in plaats van wat het scherm naar voren gericht is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hiermee kun je je telefoon langs de zijkant van een telescoopbuis monteren zodat het scherm loodrecht op de buis staat, terwijl de kaart nog steeds bijhoudt waar de telescoop op gericht is.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Handige tips en instellingen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostiek:&lt;/b&gt; Als er iets niet klopt, open dan het overloopmenu en tik op &lt;b&gt;Diagnostiek&lt;/b&gt;. Deze pagina toont je huidige locatie, tijd, sensorstatus en nauwkeurigheidsmetingen — erg handig als je een probleem wilt melden.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Lettergrootte:&lt;/b&gt; Pas de labelgrootte aan onder &lt;b&gt;Instellingen → Weergave&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Trillende kaart:&lt;/b&gt; Experimenteer met &lt;b&gt;Sensorsnelheid&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Sensordempings&lt;/b&gt; onder &lt;b&gt;Instellingen → Sensorinstellingen (Experts)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Geen gyroscoop?&lt;/b&gt; Als je telefoon geen gyroscoop heeft, schakel dan &lt;b&gt;Gyro uitschakelen&lt;/b&gt; in bij Sensorinstellingen om een alternatieve sensormodus te gebruiken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Magnetische correctie:&lt;/b&gt; Sky Map kan een magnetische declinatiecorrectie toepassen zodat de kaart uitlijnt met het geografische noorden in plaats van het magnetische noorden. Schakel dit in via &lt;b&gt;Instellingen → Locatie&lt;/b&gt;. In sommige delen van de wereld kan het verschil 20 graden of meer zijn. Je kunt dit verder handmatig aanpassen als het kompas van je telefoon onbetrouwbaar is.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Hardwarevereisten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Niet alle apparaten kunnen Sky Map volledig ondersteunen! Je hebt minimaal een telefoon nodig met:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Een magnetische veldsensor (ook wel een kompas) — om te bepalen in welke richting je kijkt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Een versnellingsmeter — om te bepalen hoe hoog aan de hemel je kijkt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idealiter ook:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Een gyroscoop — dit maakt de beweging vloeiender en minder schokkerig&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Telefoonkompassen zijn berucht onbetrouwbaar. Als de sterrenkaart er verkeerd uitziet, is het bijna altijd een hardwareprobleem met het kompas van je telefoon — geen bug in Sky Map. Sky Map leest precies wat de sensor van je telefoon rapporteert; het heeft geen manier om een slechte of afwijkende meting automatisch te corrigeren, hoewel een handmatige offset beschikbaar is in Instellingen voor telefoons met een consistente fout. Zie Probleemoplossing hieronder.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Hoe weet ik welke sensoren mijn telefoon heeft?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Open de diagnostiekpagina van Sky Map — sensoren die je telefoon niet heeft, worden weergegeven als "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Wat als mijn apparaat de vereiste sensoren mist?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map schakelt over naar de handmatige modus. Je kunt de hemel nog steeds verkennen, maar zonder de sensoren is er geen manier waarop een app je richting kan tonen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Probleemoplossing&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;De kaart beweegt niet&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Controleer of je in de automatische modus bent (niet handmatig)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Controleer de diagnostiekpagina om te bevestigen dat je apparaat een kompas en versnellingsmeter heeft&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Probeer de cijfer-8-kalibratiebewging: beweeg je telefoon langzaam in een grote, vloeiende cijfer-8-vorm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;De kaart wijst de verkeerde kant op of is onnauwkeurig&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map heeft drie dingen nodig om de juiste hemel te tonen: de richting waarin je telefoon wijst, je locatie en de huidige tijd. Als de kaart er verkeerd uitziet, klopt er waarschijnlijk iets niet met een van deze.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kompas (meest voorkomende oorzaak):&lt;/b&gt; Dit is een hardwareprobleem met je telefoon — geen Sky Map-bug. De cijfer-8-kalibratiebewging vraagt je telefoon intern de kompassensor te resetten, maar &lt;i&gt;een gekalibreerd kompas is niet noodzakelijk een nauwkeurig kompas&lt;/i&gt;. Als je in de buurt bent van een metalen object, het dashboard van een auto of een magnetisch telefoonhoesje, kan de kaart nog steeds afwijken na kalibratie. Ga naar een open gebied, herhaal de cijfer-8-beweging en schakel vervolgens &lt;b&gt;Magnetische correctie&lt;/b&gt; in via &lt;b&gt;Instellingen → Locatie&lt;/b&gt;. Als je telefoon een consistente richtingsfout heeft, gebruik dan de handmatige offset onder &lt;b&gt;Instellingen → Sensorinstellingen (Experts)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Locatie:&lt;/b&gt; Verleen locatietoestemming via &lt;b&gt;App-instellingen → Machtigingen&lt;/b&gt;. Controleer de diagnostiekpagina om je coördinaten te bevestigen. Een veelzeggend symptoom van een ontbrekende locatie is dat Polaris vlak bij de horizon verschijnt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tijd:&lt;/b&gt; Minder gebruikelijk, maar een onjuiste tijdzone verschuift de hele hemel. Controleer de diagnostiekpagina om te bevestigen dat de tijd en tijdzone van je apparaat correct zijn.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;De kaart trilt&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pas &lt;b&gt;Sensorsnelheid&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Sensordemping&lt;/b&gt; aan onder &lt;b&gt;Instellingen → Sensorinstellingen (Experts)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Als je telefoon geen gyroscoop heeft, schakel dan &lt;b&gt;Gyro uitschakelen&lt;/b&gt; in bij sensorinstellingen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Voor volledige probleemoplossingsdetails zie de online &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;probleemoplossing&lt;/a&gt;-gids.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Als je er nog steeds niet uitkomt, stuur ons een e-mail op skymapdevs@gmail.com — een schermafbeelding van je diagnostiekpagina is erg nuttig.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Wat is er nieuw in Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
