<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map voor Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Versie %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Inleiding en snelstartgids&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Houd je telefoon omhoog en kijk erdoorheen als een raam naar de ruimte. Sky Map gebruikt de kompas, versnellingsmeter en gyroscoop van je telefoon om bij te houden waar je naar wijst en werkt de kaart in real-time bij.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Niet alle telefoons kunnen Sky Map uitvoeren! Zie de sectie hardwarevereisten hieronder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als dit je eerste keer is:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Sta locatietoegang toe wanneer hierom wordt gevraagd — Sky Map heeft je geschatte locatie nodig om de juiste hemel voor jouw plek te tekenen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Richt je telefoon in elke richting naar de hemel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De kaart volgt waar je naar wijst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tik ergens op het scherm om de besturingselementen weer te geven&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Door de hemel navigeren&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Automatische modus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In de automatische modus (standaard) gebruikt Sky Map de sensoren van je telefoon om te tonen wat in de richting ligt waar je telefoon naar wijst. Beweeg je telefoon gewoon rond en de kaart volgt.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Handmatige modus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tik op het sensor-/kompaspictogram in de besturingselementen om over te schakelen naar handmatige modus. In deze modus kun je:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;De kaart met één vinger slepen om rond te pannen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Knijpen om in of uit te zoomen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Met twee vingers draaien om de oriëntatie te veranderen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dubbel tikken om "automatische nivellering" van de horizon in/uit te schakelen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Handmatige modus is handig als je de hemel wilt verkennen zonder je telefoon omhoog te houden.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Zichtbare lagen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organiseert wat het toont in lagen, die elk onafhankelijk kunnen worden in- of uitgeschakeld. Tik op het scherm om de laagbesturingselementen aan de zijkant zichtbaar te maken — ze gloeien oranje wanneer een laag aan is en zien er zwak uit wanneer uit.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sterren:&lt;/b&gt; De helderste sterren, met labels voor opvallende&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sterrenbeelden:&lt;/b&gt; Sterrenbeeldcontouren en namen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Opvallende diepe hemelsobjecten:&lt;/b&gt; Sterrenstelsels, nevels, sterrenhopen en andere opmerkelijke objecten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planeten:&lt;/b&gt; De planeten van ons zonnestelsel, weergegeven als afbeeldingen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Meteorenregens:&lt;/b&gt; Actieve en aankomende meteorenregenstralingspunten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ecliptica &amp; RA/Dec-raster:&lt;/b&gt; De ecliptica is het jaarlijkse pad van de zon door de hemel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizon:&lt;/b&gt; De horizonlijn en labels voor kardinale richtingen (N, Z, O, W)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Het waard om te weten:&lt;/b&gt; Sky Map toont de geometrische horizon — een perfect vlak, onbelemmerd uitzicht. Objecten net erboven kunnen in de praktijk nog steeds verborgen zijn door gebouwen, heuvels of bomen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Besturingselementen op het scherm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tik ergens op het scherm om de besturingselementen weer te geven of te verbergen. Aan de ene kant vind je de laagschakelaars die hierboven zijn beschreven. Aan de andere kant is de knop om tussen automatische en handmatige modi te schakelen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De besturingselementen vervagen automatisch na enkele seconden om het zicht helder te houden.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Zoeken&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tik op het vergrootglaspictogram om naar iets in de hemel te zoeken. Je kunt zoeken naar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sterren&lt;/b&gt; — op naam, bijv. "Sirius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planeten&lt;/b&gt; — bijv. "Mars", "Saturnus"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sterrenbeelden&lt;/b&gt; — bijv. "Orion", "Cassiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diepe hemelsobjecten&lt;/b&gt; — bijv. "M31", "Andromedastelsels", "Pleiaden"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kometen en meteorenregens&lt;/b&gt; — op naam&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;In automatische modus:&lt;/b&gt; nadat je een resultaat hebt geselecteerd, toont Sky Map een doelcirkel en een richtingspijl. Volg de pijl door je telefoon te draaien — de cirkel verandert van blauw naar rood, dan oranje wanneer het object in je gezichtsveld ligt. Tik op de ✕ om zoeken af te sluiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;In handmatige modus:&lt;/b&gt; springt de kaart eenvoudig naar het object.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tijdreizen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Met Tijdreizen kun je de hemel op elk moment van het jaar 1900 tot 2100 zien. Selecteer het kronkelende cirkels &lt;b&gt;Tijdreizen&lt;/b&gt; pictogram in de actiebalk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je kunt een vooraf ingestelde datum kiezen (zonnestilstanden, eclipsen, beroemde hemelgebeurtenissen, historische momenten) of je eigen datum en tijd invoeren. Tik &lt;b&gt;Ga!&lt;/b&gt; om daar naartoe te vliegen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eenmaal in de modus Tijdreizen wordt de datum op het scherm weergegeven en laten afspeelbesturingselementen je door de tijd bewegen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tik op de voorwaartse of achterwaartse afspeelknoppen om te beginnen met bewegen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tik ze opnieuw aan om sneller te gaan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tik op de stopknop om te pauzeren&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Enkele dingen waarvoor je het kunt gebruiken:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Wat kan ik zien net na zonsondergang vanavond?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Wanneer is de volgende goede kans om Mercurius te spotten?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Hoe zag de hemel eruit in de nacht dat ik werd geboren?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;De nauwkeurigheid neemt af voor data ver van het heden, vooral vanwege de zwaartekrachtsinvloed van Jupiter.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Informatiekaarten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tik op een gelabeld hemelsobject op de hemelkaart om een informatiekaart weer te geven — een paneel met een foto en details over dat object. Informatiekaarten zijn beschikbaar voor 150+ objecten, waaronder sterren, planeten, de maan, opvallende diepe hemelsobjecten en sterrenbeelden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elke kaart toont:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Een foto of diagram van het object&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Een korte beschrijving en een leuk feit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wetenschappelijke gegevens zoals afstand, grootte en objecttype&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tik op de afbeelding in de kaart om deze op volledig scherm weer te geven. Sluit de kaart af door erbuiten te tikken of op &lt;b&gt;Terug&lt;/b&gt; te drukken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Informatiekaarten inschakelen:&lt;/b&gt; Standaard verschijnen ze alleen wanneer je in handmatige modus bent; ga naar instellingen om ze in te schakelen terwijl je in automatische (sensorsturing) modus bent.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galerij&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De galerij bevat een verzameling afbeeldingen van de Hubble Space Telescope en andere bronnen. Open het vanuit het hoofdmenu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blader door miniaturen door te scrollen en tik op een om de volledige afbeelding te zien. Gebruik de knop &lt;b&gt;Zoeken in hemel&lt;/b&gt; om naar de zoekmodus te springen en dat object in je huidige hemelkaart te lokaliseren.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nachtvisus-modus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Als je buiten echte waarnemingen doet, helpt de nachtvisus-modus je donkeradaptatie te behouden. Schakel het in vanuit de actiebalk door op het oogvormige &lt;b&gt;Nachtvisus&lt;/b&gt; pictogram te tikken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In de nachtvisus-modus doet Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Schakelt het scherm over naar dieprode tinten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dimmt het scherm aanzienlijk&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vermindert de achterlichting van knoppen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Schakel het opnieuw in om terug te keren naar normaal. De optie &lt;b&gt;Schermhelderheid&lt;/b&gt; onder &lt;b&gt;Instellingen → Uiterlijk&lt;/b&gt; geeft je extra controle over hoe donker het scherm wordt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Je locatie instellen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map heeft je geschatte locatie nodig om de juiste hemel te tekenen. Standaard gebruikt het de locatieservices van je apparaat (mobiel netwerk of GPS). Als je het geen toegang verleent, plaatst Sky Map je op (0, 0) — een punt in het midden van de oceaan!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als locatietoegang niet beschikbaar is of je wilt het liever handmatig instellen, ga je naar &lt;b&gt;Instellingen → Locatie&lt;/b&gt; en:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Voer een &lt;b&gt;plaatsnaam&lt;/b&gt; in (vereist een internetverbinding om de coördinaten op te zoeken), of&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voer &lt;b&gt;breedtegraad en lengtegraad&lt;/b&gt; rechtstreeks in graden in (geen internet nodig)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Als je eerder Sky Map-locatietoestemming hebt geweigerd, moet je deze mogelijk opnieuw inschakelen in &lt;b&gt;App-instellingen → Machtigingen&lt;/b&gt; van je apparaat.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Telescoopgebruikers — Aanwijzermodus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Onder &lt;b&gt;Instellingen → Sensorinstellingen&lt;/b&gt; wijzigt u &lt;b&gt;Weergaverichting&lt;/b&gt; naar &lt;b&gt;Aanwijzermodus&lt;/b&gt;. In deze modus toont Sky Map wat de &lt;i&gt;lange rand&lt;/i&gt; van de telefoon naar wijst, in plaats van wat het scherm naar wijst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dit stelt je in staat je telefoon langs de zijkant van een telescoopbuis te monteren zodat het scherm loodrecht op de buis staat terwijl de kaart nog steeds bijhoudt waar de telescoop op gericht is.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tips en instellingen die het waard zijn om te kennen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostiek:&lt;/b&gt; Als iets er verkeerd uitziet, open je het overloopmenu en tik je op &lt;b&gt;Diagnostiek&lt;/b&gt;. Deze pagina toont je huidige locatie, tijd, sensorstatus en nauwkeurigheidswaarden — erg handig als je een probleem moet melden.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Lettergrootte:&lt;/b&gt; Pas de labelgrootte aan onder &lt;b&gt;Instellingen → Uiterlijk&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Trillende kaart:&lt;/b&gt; Experimenteer met &lt;b&gt;Sensorsnelheid&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Sensordempering&lt;/b&gt; onder &lt;b&gt;Instellingen → Sensorinstellingen (Experts)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Geen gyroscoop?&lt;/b&gt; Als je telefoon geen gyroscoop heeft, schakel je &lt;b&gt;Gyroscoop uitschakelen&lt;/b&gt; in sensorinstellingen in om een alternatieve sensormodus te gebruiken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Magnetische correctie:&lt;/b&gt; Sky Map kan een magnetische declinatiecorrectie toepassen zodat de kaart aansluit op ware noorden in plaats van magnetisch noorden. Schakel dit in onder &lt;b&gt;Instellingen → Locatie&lt;/b&gt;. In sommige delen van de wereld kan het verschil 20 graden of meer zijn. Je kunt dit verder handmatig aanpassen als de kompas van je telefoon niet goed werkt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Hardwarevereisten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Niet alle apparaten kunnen Sky Map volledig ondersteunen! Je hebt op zijn minst een telefoon nodig met:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Een magnetische veldsensor (ook wel een kompas) — om te bepalen in welke richting je kijkt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Een versnellingsmeter — om te bepalen hoe hoog in de hemel je kijkt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idealiter ook:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Een gyroscoop — dit zal de beweging soepeler maken en minder schokkerig&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Telefoonompasssen zijn notoir onbetrouwbaar. Als de hemelkaart er verkeerd uitziet, is het bijna altijd een hardwareprobleem met de kompas van je telefoon — geen bug in Sky Map. Sky Map leest precies wat je telefoon rapporteert; het kan een slechte of vooringenomen lezing niet automatisch corrigeren, hoewel een handmatige offset beschikbaar is in instellingen voor telefoons met een consistente fout. Zie Probleemoplossing hieronder.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Hoe weet ik welke sensoren mijn telefoon heeft?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Open de diagnostiekpagina van Sky Map — sensoren die je telefoon niet heeft, worden weergegeven als "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Wat als mijn apparaat vereiste sensoren mist?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map valt terug in handmatige modus. Je kunt de hemel nog steeds verkennen, maar zonder sensoren kan geen enkele app je richting tonen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Probleemoplossing&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;De kaart beweegt niet&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Controleer of je in automatische modus bent (niet handmatig)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Controleer de diagnostiekpagina om te bevestigen dat je apparaat een kompas en versnellingsmeter heeft&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Probeer het figuur-8-kalibratiegebaar: zwaai je telefoon langzaam in een grote, soepele figuur-8-vorm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;De kaart wijst de verkeerde kant op of is onnauwkeurig&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map heeft drie dingen nodig om de juiste hemel te tonen: de richting waar je telefoon naar wijst, je locatie en de huidige tijd. Als de kaart er verkeerd uitziet, is waarschijnlijk een van deze verkeerd.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kompas (meest voorkomende oorzaak):&lt;/b&gt; Dit is een hardwareprobleem met je telefoon — geen Sky Map-bug. Het figuur-8-kalibratiegebaar vraagt je telefoon om zijn kompassensor intern opnieuw in te stellen, maar &lt;i&gt;een gekalibreerde kompas is niet noodzakelijk nauwkeurig&lt;/i&gt;. Als je dicht bij een metalen voorwerp, autodashboard of magnetische telefoonhoes bent, kan de kaart nog steeds verkeerd zijn, zelfs na kalibratie. Ga naar een open gebied, herhaal het figuur-8-gebaar en schakel &lt;b&gt;Magnetische correctie&lt;/b&gt; in onder &lt;b&gt;Instellingen → Locatie&lt;/b&gt;. Als je telefoon een consistente richtingsfout heeft, gebruik je de handmatige offset onder &lt;b&gt;Instellingen → Sensorinstellingen (Experts)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Locatie:&lt;/b&gt; Verleen locatietoestemming via &lt;b&gt;App-instellingen → Machtigingen&lt;/b&gt;. Controleer de diagnostiekpagina om je coördinaten te bevestigen. Een veelzeggend symptoom van ontbrekende locatie is dat Polaris dicht bij de horizon verschijnt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tijd:&lt;/b&gt; Minder gebruikelijk, maar een onjuiste tijdzone verschuift de hele hemel. Controleer de diagnostiekpagina om te bevestigen dat de tijd en tijdzone van je apparaat correct zijn.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;De kaart is schokkerig&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pas &lt;b&gt;Sensorsnelheid&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;Sensordempering&lt;/b&gt; aan onder &lt;b&gt;Instellingen → Sensorinstellingen (Experts)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Als je telefoon geen gyroscoop heeft, schakel je &lt;b&gt;Gyroscoop uitschakelen&lt;/b&gt; in sensorinstellingen in&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Voor volledige probleemoplossingsdetails zie de online &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;probleemoplossing&lt;/a&gt; gids.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Als je nog steeds vast zit, stuur ons een e-mail op skymapdevs@gmail.com — een schermafbeelding van je diagnostiekpagina is erg handig.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Wat is er nieuw in Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
