<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Solar System Educational Content -->
    <string name="object_info_sun_description">Matahari adalah bintang di pusat tata surya kita. Matahari menyediakan cahaya dan panas yang memungkinkan kehidupan di Bumi.</string>
    <string name="object_info_sun_funfact">Matahari mengandung 99,86% dari seluruh massa di tata surya kita. Sekitar 1,3 juta Bumi bisa muat di dalamnya!</string>
    <string name="object_info_sun_distance">150 juta km</string>
    <string name="object_info_sun_size">Diameter 1,4 juta km</string>
    <string name="object_info_sun_mass">1,989 × 10³⁰ kg</string>
    <string name="object_info_moon_description">Bulan adalah satu-satunya satelit alami Bumi. Bulan memengaruhi pasang surut dan telah dikunjungi oleh 12 astronaut.</string>
    <string name="object_info_moon_funfact">Bulan perlahan menjauh dari Bumi sekitar 3,8 cm per tahun. Bulan jauh lebih dekat miliaran tahun yang lalu!</string>
    <string name="object_info_moon_distance">384.400 km</string>
    <string name="object_info_moon_size">Diameter 3.474 km</string>
    <string name="object_info_moon_mass">7,35 × 10²² kg</string>
    <string name="object_info_mercury_description">Merkurius adalah planet terkecil dan terdekat dengan Matahari. Satu tahun di Merkurius hanya 88 hari Bumi.</string>
    <string name="object_info_mercury_funfact">Meskipun paling dekat dengan Matahari, Merkurius bukan planet terpanas. Venus lebih panas karena atmosfernya yang tebal!</string>
    <string name="object_info_mercury_distance">58 juta km (dari Matahari)</string>
    <string name="object_info_mercury_size">Diameter 4.880 km</string>
    <string name="object_info_mercury_mass">3,3 × 10²³ kg</string>
    <string name="object_info_venus_description">Venus adalah planet kedua dari Matahari dan terpanas di tata surya kita. Sering disebut kembaran Bumi karena ukurannya yang mirip.</string>
    <string name="object_info_venus_funfact">Satu hari di Venus lebih lama dari satu tahunnya! Butuh 243 hari Bumi untuk berotasi sekali, tapi hanya 225 hari untuk mengorbit Matahari.</string>
    <string name="object_info_venus_distance">108 juta km (rata-rata)</string>
    <string name="object_info_venus_size">Diameter 12.104 km</string>
    <string name="object_info_venus_mass">4,87 × 10²⁴ kg</string>
    <string name="object_info_mars_description">Mars adalah planet keempat dari Matahari, dikenal sebagai Planet Merah karena oksida besi di permukaannya.</string>
    <string name="object_info_mars_funfact">Mars memiliki gunung berapi terbesar di tata surya: Olympus Mons, yang sekitar 2,5 kali lebih tinggi dari Gunung Everest!</string>
    <string name="object_info_mars_distance">228 juta km (rata-rata)</string>
    <string name="object_info_mars_size">Diameter 6.779 km</string>
    <string name="object_info_mars_mass">6,39 × 10²³ kg</string>
    <string name="object_info_jupiter_description">Jupiter adalah planet terbesar di tata surya kita. Jupiter adalah raksasa gas dengan Bintik Merah Besar yang terkenal.</string>
    <string name="object_info_jupiter_funfact">Jupiter memiliki setidaknya 95 bulan yang dikenal! Bulan terbesarnya, Ganymede, lebih besar dari planet Merkurius.</string>
    <string name="object_info_jupiter_distance">778 juta km (rata-rata)</string>
    <string name="object_info_jupiter_size">Diameter 139.820 km</string>
    <string name="object_info_jupiter_mass">1,898 × 10²⁷ kg</string>
    <string name="object_info_saturn_description">Saturnus adalah planet keenam dari Matahari, terkenal dengan sistem cincinnya yang spektakuler yang terbuat dari es dan batuan.</string>
    <string name="object_info_saturn_funfact">Saturnus sangat ringan sehingga akan mengapung di air! Kepadatannya lebih rendah dari air, meskipun tidak ada bak mandi yang cukup besar untuk menguji ini.</string>
    <string name="object_info_saturn_distance">1,4 miliar km (rata-rata)</string>
    <string name="object_info_saturn_size">Diameter 116.460 km</string>
    <string name="object_info_saturn_mass">5,68 × 10²⁶ kg</string>
    <string name="object_info_uranus_description">Uranus adalah raksasa es yang berotasi miring. Ini adalah planet pertama yang ditemukan menggunakan teleskop.</string>
    <string name="object_info_uranus_funfact">Uranus berotasi miring dengan kemiringan 98 derajat, mungkin karena tabrakan dengan objek seukuran Bumi dahulu kala!</string>
    <string name="object_info_uranus_distance">2,9 miliar km (rata-rata)</string>
    <string name="object_info_uranus_size">Diameter 50.724 km</string>
    <string name="object_info_uranus_mass">8,68 × 10²⁵ kg</string>
    <string name="object_info_neptune_description">Neptunus adalah planet terjauh di tata surya kita. Planet ini memiliki angin terkuat, mencapai 2.100 km/jam.</string>
    <string name="object_info_neptune_funfact">Neptunus ditemukan melalui matematika! Para ilmuwan memprediksi lokasinya sebelum siapa pun melihatnya melalui teleskop.</string>
    <string name="object_info_neptune_distance">4,5 miliar km (rata-rata)</string>
    <string name="object_info_neptune_size">Diameter 49.244 km</string>
    <string name="object_info_neptune_mass">1,024 × 10²⁶ kg</string>
    <string name="object_info_pluto_description">Pluto adalah planet katai di Sabuk Kuiper. Pluto dianggap sebagai planet kesembilan hingga tahun 2006.</string>
    <string name="object_info_pluto_funfact">Pluto memiliki gletser berbentuk hati yang terbuat dari es nitrogen, terlihat dalam gambar dari misi New Horizons NASA!</string>
    <string name="object_info_pluto_distance">5,9 miliar km (rata-rata)</string>
    <string name="object_info_pluto_size">Diameter 2.377 km</string>
    <string name="object_info_pluto_mass">1,3 × 10²² kg</string>
    <!-- Bright Stars Educational Content -->
    <string name="object_info_sirius_description">Sirius adalah bintang paling terang di langit malam, terletak di rasi Canis Major (Anjing Besar).</string>
    <string name="object_info_sirius_funfact">Sirius sebenarnya adalah sistem bintang ganda! Sirius B, pendampingnya, adalah katai putih seukuran Bumi tapi hampir semassif Matahari.</string>
    <string name="object_info_sirius_distance">8,6 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_sirius_size">1,7 radius matahari</string>
    <string name="object_info_sirius_mass">2,1 massa matahari</string>
    <string name="object_info_vega_description">Vega adalah salah satu bintang paling terang yang terlihat dari Bumi, terletak di rasi Lyra (Kecapi).</string>
    <string name="object_info_vega_funfact">Vega adalah Bintang Utara sekitar 14.000 tahun lalu dan akan menjadi bintang utara lagi dalam sekitar 12.000 tahun karena goyangan Bumi!</string>
    <string name="object_info_vega_distance">25 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_vega_size">2,4 radius matahari</string>
    <string name="object_info_vega_mass">2,1 massa matahari</string>
    <string name="object_info_betelgeuse_description">Betelgeuse adalah bintang superraksasa merah yang menandai bahu Orion. Ini adalah salah satu bintang terbesar yang terlihat dengan mata telanjang.</string>
    <string name="object_info_betelgeuse_funfact">Betelgeuse sangat besar sehingga jika ditempatkan di posisi Matahari kita, ia akan menelan Merkurius, Venus, Bumi, Mars, dan mungkin Jupiter!</string>
    <string name="object_info_betelgeuse_distance">~700 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_betelgeuse_size">~900 radius matahari</string>
    <string name="object_info_betelgeuse_mass">~12 massa matahari</string>
    <string name="object_info_rigel_description">Rigel adalah bintang superraksasa biru yang menandai kaki Orion. Meskipun lebih jauh dari Betelgeuse, tampilannya sama terangnya.</string>
    <string name="object_info_rigel_funfact">Rigel bersinar dengan cahaya sekitar 120.000 Matahari! Ini adalah salah satu bintang paling bercahaya di wilayah Bima Sakti kita.</string>
    <string name="object_info_rigel_distance">~860 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_rigel_size">~79 radius matahari</string>
    <string name="object_info_rigel_mass">~23 massa matahari</string>
    <string name="object_info_procyon_description">Procyon adalah bintang terang di rasi Canis Minor (Anjing Kecil). Ini adalah salah satu tetangga bintang terdekat kita.</string>
    <string name="object_info_procyon_funfact">Procyon berarti \"sebelum anjing\" dalam bahasa Yunani karena terbit tepat sebelum Sirius, Bintang Anjing, di langit malam!</string>
    <string name="object_info_procyon_distance">11,4 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_procyon_size">2,0 radius matahari</string>
    <string name="object_info_procyon_mass">1,5 massa matahari</string>
    <string name="object_info_polaris_description">Polaris, Bintang Utara, tampak hampir tidak bergerak di langit sementara bintang lain berputar di sekelilingnya sepanjang malam.</string>
    <string name="object_info_polaris_funfact">Polaris sebenarnya adalah sistem bintang tiga! Bintang utamanya adalah superraksasa sekitar 2.500 kali lebih terang dari Matahari kita.</string>
    <string name="object_info_polaris_distance">~430 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_polaris_size">~44 radius matahari</string>
    <string name="object_info_polaris_mass">~5,4 massa matahari</string>
    <string name="object_info_deneb_description">Deneb menandai ekor Cygnus (Angsa). Bintang ini adalah bagian dari asterisme Segitiga Musim Panas bersama dengan Vega dan Altair.</string>
    <string name="object_info_deneb_funfact">Deneb adalah salah satu bintang terjauh yang terlihat dengan mata telanjang, terletak sekitar 2.600 tahun cahaya!</string>
    <string name="object_info_deneb_distance">~2.600 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_deneb_size">~200 radius matahari</string>
    <string name="object_info_deneb_mass">~19 massa matahari</string>
    <string name="object_info_arcturus_description">Arcturus adalah bintang paling terang di belahan bumi utara, raksasa oranye di rasi Boötes (Penggembala).</string>
    <string name="object_info_arcturus_funfact">Arcturus bergerak melalui angkasa dengan kecepatan luar biasa dan akan melewati paling dekat dengan tata surya kita dalam sekitar 4.000 tahun!</string>
    <string name="object_info_arcturus_distance">37 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_arcturus_size">26 radius matahari</string>
    <string name="object_info_arcturus_mass">1,1 massa matahari</string>
    <string name="object_info_canopus_description">Canopus adalah bintang kedua paling terang di langit malam. Bintang ini terutama terlihat dari Belahan Bumi Selatan.</string>
    <string name="object_info_canopus_funfact">Canopus digunakan oleh pesawat ruang angkasa untuk navigasi karena sangat terang dan jauh dari bidang ekliptika!</string>
    <string name="object_info_canopus_distance">310 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_canopus_size">72 radius matahari</string>
    <string name="object_info_canopus_mass">8,0 massa matahari</string>
    <string name="object_info_aldebaran_description">Aldebaran adalah bintang raksasa oranye yang mewakili mata Taurus (Banteng). Namanya berarti \"pengikut\" dalam bahasa Arab.</string>
    <string name="object_info_aldebaran_funfact">Aldebaran tampak menjadi bagian dari gugus bintang Hyades tetapi sebenarnya hanya setengah jarak dari kita - ilusi optik kosmis!</string>
    <string name="object_info_aldebaran_distance">65 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_aldebaran_size">44 radius matahari</string>
    <string name="object_info_aldebaran_mass">1,2 massa matahari</string>
    <string name="object_info_antares_description">Antares adalah bintang superraksasa merah, jantung Scorpius (Kalajengking). Namanya berarti \"saingan Mars\" karena warna merahnya.</string>
    <string name="object_info_antares_funfact">Antares sangat besar sehingga jika ditempatkan di tata surya kita, permukaannya akan melampaui orbit Mars!</string>
    <string name="object_info_antares_distance">~550 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_antares_size">~680 radius matahari</string>
    <string name="object_info_antares_mass">~12 massa matahari</string>
    <string name="object_info_capella_description">Capella adalah bintang paling terang di Auriga dan keenam paling terang di langit malam. Sebenarnya adalah sistem empat bintang.</string>
    <string name="object_info_capella_funfact">Capella berarti \"kambing kecil\" dalam bahasa Latin. Budaya kuno melihatnya sebagai kambing yang digendong di bahu Auriga, si Kusir!</string>
    <string name="object_info_capella_distance">43 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_capella_size">12 radius matahari</string>
    <string name="object_info_capella_mass">2,6 massa matahari</string>
    <string name="object_info_altair_description">Altair adalah bintang paling terang di Aquila (Elang) dan salah satu bintang terdekat yang terlihat dengan mata telanjang.</string>
    <string name="object_info_altair_funfact">Altair berotasi sangat cepat (sekali setiap 9 jam) sehingga terlihat jelas pipih di kutubnya - 14% lebih lebar dari tingginya!</string>
    <string name="object_info_altair_distance">17 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_altair_size">1,8 radius matahari</string>
    <string name="object_info_altair_mass">1,8 massa matahari</string>
    <string name="object_info_spica_description">Spica adalah bintang paling terang di Virgo dan salah satu dari 20 bintang paling terang di langit malam. Ini adalah sistem bintang ganda.</string>
    <string name="object_info_spica_funfact">Spica sangat dekat dengan ekliptika sehingga bisa diokulasi oleh Bulan. Namanya berarti \"tangkai gandum\" dalam bahasa Latin!</string>
    <string name="object_info_spica_distance">250 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_spica_size">7,5 radius matahari</string>
    <string name="object_info_spica_mass">11 massa matahari</string>
    <string name="object_info_achernar_description">Achernar adalah bintang paling terang di Eridanus (Sungai) dan bintang kesembilan paling terang di langit malam.</string>
    <string name="object_info_achernar_funfact">Achernar adalah bintang paling pipih yang diketahui! Bintang ini berputar sangat cepat sehingga diameter ekuatornya 56% lebih besar dari diameter kutubnya.</string>
    <string name="object_info_achernar_distance">139 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_achernar_size">7,3 radius matahari</string>
    <string name="object_info_achernar_mass">6,7 massa matahari</string>
    <string name="object_info_hadar_description">Hadar (Beta Centauri) adalah bintang kedua paling terang di Centaurus dan ke-11 paling terang di langit malam.</string>
    <string name="object_info_hadar_funfact">Hadar dan Alpha Centauri dikenal sebagai \"Penunjuk Selatan\" - mereka menunjuk ke rasi Salib Selatan!</string>
    <string name="object_info_hadar_distance">390 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_hadar_size">9 radius matahari</string>
    <string name="object_info_hadar_mass">12,8 massa matahari</string>
    <string name="object_info_regulus_description">Regulus adalah bintang paling terang di Leo (Singa) dan mewakili jantung singa. Ini adalah sistem bintang ganda.</string>
    <string name="object_info_regulus_funfact">Regulus berputar sangat cepat sehingga hampir merobek dirinya sendiri! Ia menyelesaikan satu rotasi hanya dalam 16 jam.</string>
    <string name="object_info_regulus_distance">79 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_regulus_size">4,4 radius matahari</string>
    <string name="object_info_regulus_mass">3,8 massa matahari</string>
    <string name="object_info_acrux_description">Acrux (Alpha Crucis) adalah bintang paling terang di Salib Selatan dan bintang ke-13 paling terang di langit.</string>
    <string name="object_info_acrux_funfact">Acrux muncul di bendera Australia, Selandia Baru, Brasil, Papua Nugini, dan Samoa!</string>
    <string name="object_info_acrux_distance">320 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_acrux_size">7,8 radius matahari</string>
    <string name="object_info_acrux_mass">18 massa matahari</string>
    <string name="object_info_castor_description">Castor adalah salah satu bintang kembar di Gemini. Meskipun tampak sebagai satu bintang, sebenarnya adalah sistem enam bintang!</string>
    <string name="object_info_castor_funfact">Castor adalah sistem bintang sextuple - tiga pasang bintang ganda yang semuanya mengorbit satu sama lain. Ini adalah salah satu sistem bintang paling kompleks di dekat Bumi!</string>
    <string name="object_info_castor_distance">51 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_castor_size">2,4 radius matahari</string>
    <string name="object_info_castor_mass">2,8 massa matahari</string>
    <string name="object_info_pollux_description">Pollux adalah yang lebih terang dari bintang kembar di Gemini. Tidak seperti Castor, ia adalah raksasa oranye tunggal.</string>
    <string name="object_info_pollux_funfact">Pollux memiliki exoplanet yang dikonfirmasi! Pollux b adalah raksasa gas setidaknya dua kali lebih masif dari Jupiter.</string>
    <string name="object_info_pollux_distance">34 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_pollux_size">9,1 radius matahari</string>
    <string name="object_info_pollux_mass">1,9 massa matahari</string>
    <string name="object_info_fomalhaut_description">Fomalhaut adalah bintang paling terang di Piscis Austrinus dan salah satu bintang paling terang di langit musim gugur.</string>
    <string name="object_info_fomalhaut_funfact">Fomalhaut memiliki cakram puing spektakuler yang merupakan salah satu yang pertama difoto langsung di sekitar bintang lain!</string>
    <string name="object_info_fomalhaut_distance">25 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_fomalhaut_size">1,8 radius matahari</string>
    <string name="object_info_fomalhaut_mass">1,9 massa matahari</string>
    <string name="object_info_adhara_description">Adhara (Epsilon Canis Majoris) adalah bintang kedua paling terang di Canis Major, setelah Sirius.</string>
    <string name="object_info_adhara_funfact">Sekitar 4,7 juta tahun lalu, Adhara adalah bintang paling terang di langit malam, bahkan lebih terang dari Sirius hari ini!</string>
    <string name="object_info_adhara_distance">430 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_adhara_size">14 radius matahari</string>
    <string name="object_info_adhara_mass">12,6 massa matahari</string>
    <string name="object_info_shaula_description">Shaula adalah bintang kedua paling terang di Scorpius dan menandai sengat kalajengking di ekornya.</string>
    <string name="object_info_shaula_funfact">Shaula berarti \"ekor terangkat\" dalam bahasa Arab. Sebenarnya adalah sistem tiga bintang dengan bintang-bintang yang sangat berdekatan!</string>
    <string name="object_info_shaula_distance">570 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_shaula_size">8,8 radius matahari</string>
    <string name="object_info_shaula_mass">10,4 massa matahari</string>
    <string name="object_info_alnilam_description">Alnilam adalah bintang tengah dari Sabuk Orion dan salah satu bintang paling bercahaya yang dikenal di galaksi kita.</string>
    <string name="object_info_alnilam_funfact">Alnilam kehilangan massa dengan kecepatan 20 juta kali lebih cepat dari Matahari kita melalui angin bintangnya yang kuat!</string>
    <string name="object_info_alnilam_distance">~2.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_alnilam_size">42 radius matahari</string>
    <string name="object_info_alnilam_mass">40 massa matahari</string>
    <string name="object_info_alphard_description">Alphard adalah bintang paling terang di Hydra (Ular Air), rasi bintang terbesar di langit.</string>
    <string name="object_info_alphard_funfact">Alphard berarti \"yang menyendiri\" dalam bahasa Arab karena berada sendirian di wilayah langit yang gelap!</string>
    <string name="object_info_alphard_distance">177 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_alphard_size">50 radius matahari</string>
    <string name="object_info_alphard_mass">3 massa matahari</string>
    <string name="object_info_mirach_description">Mirach adalah bintang raksasa merah di Andromeda, sering digunakan sebagai panduan untuk menemukan Galaksi Andromeda.</string>
    <string name="object_info_mirach_funfact">Hantu Mirach adalah galaksi kecil (NGC 404) yang tampak sangat dekat dengan Mirach - tersembunyi oleh silau bintang selama berabad-abad!</string>
    <string name="object_info_mirach_distance">197 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_mirach_size">100 radius matahari</string>
    <string name="object_info_mirach_mass">3,5 massa matahari</string>
    <string name="object_info_algol_description">Algol adalah bintang ganda gerhana terkenal di Perseus, dikenal sebagai \"Bintang Setan\" sejak zaman kuno.</string>
    <string name="object_info_algol_funfact">Setiap 2,87 hari, Algol meredup secara nyata ketika pendampingnya yang lebih redup lewat di depannya - astronom kuno menganggap ini menyeramkan!</string>
    <string name="object_info_algol_distance">90 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_algol_size">2,7 radius matahari</string>
    <string name="object_info_algol_mass">3,2 massa matahari</string>
    <string name="object_info_alpha_centauri_description">Alpha Centauri adalah sistem bintang terdekat dengan Matahari, terdiri dari tiga bintang termasuk Proxima Centauri.</string>
    <string name="object_info_alpha_centauri_funfact">Proxima Centauri, bagian dari sistem ini, memiliki planet yang berpotensi layak huni! Proxima b hanya berjarak 4,2 tahun cahaya.</string>
    <string name="object_info_alpha_centauri_distance">4,37 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_alpha_centauri_size">1,2 radius matahari</string>
    <string name="object_info_alpha_centauri_mass">1,1 massa matahari</string>
    <string name="object_info_dubhe_description">Dubhe adalah salah satu dari dua \"bintang penunjuk\" di Biduk yang menunjuk ke Polaris, Bintang Utara.</string>
    <string name="object_info_dubhe_funfact">Tidak seperti kebanyakan bintang Biduk, Dubhe dan Alkaid bergerak ke arah berlawanan - asterisme ini akan terlihat berbeda dalam 50.000 tahun!</string>
    <string name="object_info_dubhe_distance">123 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_dubhe_size">30 radius matahari</string>
    <string name="object_info_dubhe_mass">4,3 massa matahari</string>
    <string name="object_info_alioth_description">Alioth adalah bintang paling terang di Ursa Major dan bintang paling terang di asterisme Biduk.</string>
    <string name="object_info_alioth_funfact">Alioth memiliki medan magnet yang aneh yang menyebabkan unsur kimia terkonsentrasi di bintik-bintik di permukaannya!</string>
    <string name="object_info_alioth_distance">83 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_alioth_size">4,1 radius matahari</string>
    <string name="object_info_alioth_mass">2,9 massa matahari</string>
    <string name="object_info_hamal_description">Hamal adalah bintang paling terang di Aries dan pernah digunakan untuk menandai titik balik musim semi sekitar 2.000 tahun lalu.</string>
    <string name="object_info_hamal_funfact">Sebuah exoplanet raksasa ditemukan mengorbit Hamal pada 2011, setidaknya 1,8 kali massa Jupiter!</string>
    <string name="object_info_hamal_distance">66 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_hamal_size">15 radius matahari</string>
    <string name="object_info_hamal_mass">1,5 massa matahari</string>
    <string name="object_info_rasalhague_description">Rasalhague adalah bintang paling terang di Ophiuchus (Pembawa Ular), rasi yang terkait dengan penyembuhan.</string>
    <string name="object_info_rasalhague_funfact">Rasalhague adalah pemutar cepat - berputar sangat cepat sehingga terlihat pipih, menyelesaikan rotasi hanya dalam 18 jam!</string>
    <string name="object_info_rasalhague_distance">48,6 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_rasalhague_size">2,5 radius matahari</string>
    <string name="object_info_rasalhague_mass">2,4 massa matahari</string>
    <string name="object_info_denebola_description">Denebola menandai ekor Leo (Singa). Namanya secara harfiah berarti \"ekor singa\" dalam bahasa Arab.</string>
    <string name="object_info_denebola_funfact">Denebola memiliki cakram puing berdebu yang mungkin menunjukkan planet sedang terbentuk atau asteroid bertabrakan di sekitarnya!</string>
    <string name="object_info_denebola_distance">36 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_denebola_size">1,7 radius matahari</string>
    <string name="object_info_denebola_mass">1,8 massa matahari</string>
    <string name="object_info_alpheratz_description">Alpheratz adalah bintang paling terang di Andromeda, meskipun pernah dianggap bagian dari Pegasus.</string>
    <string name="object_info_alpheratz_funfact">Alpheratz memiliki komposisi kimia yang sangat tidak biasa dengan konsentrasi merkuri dan mangan tinggi di atmosfernya!</string>
    <string name="object_info_alpheratz_distance">97 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_alpheratz_size">2,7 radius matahari</string>
    <string name="object_info_alpheratz_mass">3,6 massa matahari</string>
    <string name="object_info_markab_description">Markab adalah salah satu dari empat bintang yang membentuk Segi Empat Besar Pegasus, asterisme yang mudah dikenali.</string>
    <string name="object_info_markab_funfact">Markab adalah bintang \"tipe B akhir\" yang baru saja menyelesaikan kehidupan deret utamanya dan akan segera menjadi raksasa merah!</string>
    <string name="object_info_markab_distance">133 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_markab_size">4,6 radius matahari</string>
    <string name="object_info_markab_mass">3,5 massa matahari</string>
    <string name="object_info_enif_description">Enif adalah bintang paling terang di Pegasus dan menandai hidung kuda terbang di rasi.</string>
    <string name="object_info_enif_funfact">Pada tahun 1972, Enif mengalami ledakan dramatis, secara singkat meningkatkan kecerahannya lima kali lipat!</string>
    <string name="object_info_enif_distance">670 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_enif_size">185 radius matahari</string>
    <string name="object_info_enif_mass">10,7 massa matahari</string>
    <string name="object_info_scheat_description">Scheat adalah bintang raksasa merah di Segi Empat Besar Pegasus, terkenal karena warna oranye-merah yang dalam.</string>
    <string name="object_info_scheat_funfact">Scheat adalah bintang variabel semi-reguler, berubah kecerahan selama periode mulai dari minggu hingga bulan!</string>
    <string name="object_info_scheat_distance">196 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_scheat_size">110 radius matahari</string>
    <string name="object_info_scheat_mass">2,1 massa matahari</string>
    <string name="object_info_nunki_description">Nunki adalah bintang kedua paling terang di Sagittarius dan nama bintang tertua yang masih umum digunakan.</string>
    <string name="object_info_nunki_funfact">Nama Nunki berasal dari Babilonia kuno di mana ia mewakili kota Eridu di bola langit!</string>
    <string name="object_info_nunki_distance">228 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_nunki_size">4,5 radius matahari</string>
    <string name="object_info_nunki_mass">7,8 massa matahari</string>
    <string name="object_info_diphda_description">Diphda (Beta Ceti) adalah bintang paling terang di Cetus (Monster Laut) dan bintang musim gugur yang menonjol.</string>
    <string name="object_info_diphda_funfact">Diphda tampak terisolasi di wilayah langit yang agak tandus, membuatnya berguna bagi navigator meskipun tidak terlalu terang!</string>
    <string name="object_info_diphda_distance">96 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_diphda_size">18 radius matahari</string>
    <string name="object_info_diphda_mass">2,8 massa matahari</string>
    <string name="object_info_m1_description">Nebula Kepiting adalah sisa supernova di Taurus, hasil ledakan bintang yang dicatat oleh astronom Tiongkok pada tahun 1054 M.</string>
    <string name="object_info_m1_funfact">Nebula Kepiting berisi pulsar yang berputar 30 kali per detik, inti yang runtuh dari bintang yang meledak!</string>
    <string name="object_info_m1_distance">6.500 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m1_size">Lebar 11 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m13_description">M13 adalah gugus bola spektakuler di Hercules yang berisi sekitar 300.000 bintang, salah satu yang paling terang di langit utara.</string>
    <string name="object_info_m13_funfact">Pada tahun 1974, pesan Arecibo dipancarkan ke M13 sebagai upaya untuk menghubungi kecerdasan luar angkasa!</string>
    <string name="object_info_m13_distance">22.200 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m13_size">Lebar 145 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m31_description">Galaksi Andromeda adalah galaksi spiral besar terdekat dengan Bima Sakti dan salah satu objek terjauh yang terlihat dengan mata telanjang.</string>
    <string name="object_info_m31_funfact">Galaksi Andromeda mendekati kita dengan kecepatan 110 km/s dan akan bertabrakan dengan Bima Sakti dalam sekitar 4,5 miliar tahun!</string>
    <string name="object_info_m31_distance">2,5 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m31_size">Lebar 220.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m31_mass">1,5 triliun massa matahari</string>
    <string name="object_info_m42_description">Nebula Orion adalah nebula emisi difus yang terlihat dengan mata telanjang, salah satu objek yang paling banyak difoto di langit malam.</string>
    <string name="object_info_m42_funfact">Nebula Orion adalah tempat kelahiran bintang di mana bintang-bintang baru sedang lahir sekarang. Lebih dari 700 bintang sedang terbentuk di dalamnya!</string>
    <string name="object_info_m42_distance">1.344 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m42_size">Lebar 24 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m45_description">Pleiades adalah gugus bintang terbuka di Taurus, juga dikenal sebagai Tujuh Saudari, terlihat dengan mata telanjang sejak zaman kuno.</string>
    <string name="object_info_m45_funfact">Pleiades termasuk gugus bintang terdekat ke Bumi dan telah diakui oleh hampir setiap peradaban kuno!</string>
    <string name="object_info_m45_distance">444 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m45_size">Lebar 17 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m51_description">Galaksi Pusaran adalah galaksi spiral desain besar di Canes Venatici, terkenal karena lengan spiralnya yang mencolok dan galaksi pendampingnya.</string>
    <string name="object_info_m51_funfact">Galaksi Pusaran adalah galaksi pertama yang diakui memiliki struktur spiral, ditemukan oleh Lord Rosse pada tahun 1845!</string>
    <string name="object_info_m51_distance">23 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m51_size">Lebar 76.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m57_description">Nebula Cincin adalah nebula planet di Lyra, cangkang gas bercahaya yang dikeluarkan oleh bintang mirip Matahari yang sekarat.</string>
    <string name="object_info_m57_funfact">Nebula Cincin mengembang sekitar 20 km/s dan akhirnya akan menghilang ke angkasa selama 10.000 tahun ke depan!</string>
    <string name="object_info_m57_distance">2.300 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m57_size">Lebar 1,3 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m81_description">M81 adalah galaksi spiral desain besar di Ursa Major, salah satu galaksi paling terang yang terlihat dari Bumi.</string>
    <string name="object_info_m81_funfact">M81 berinteraksi secara gravitasi dengan galaksi tetangga M82, memicu pembentukan bintang yang intens di M82!</string>
    <string name="object_info_m81_distance">12 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m81_size">Lebar 90.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m82_description">Galaksi Cerutu adalah galaksi starburst di Ursa Major, dikenal karena orientasi tepinya dan pembentukan bintang yang intens.</string>
    <string name="object_info_m82_funfact">M82 membentuk bintang 10 kali lebih cepat dari Bima Sakti kita karena interaksi gravitasi dengan tetangga M81!</string>
    <string name="object_info_m82_distance">12 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m82_size">Lebar 37.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m101_description">Galaksi Kincir adalah galaksi spiral tampak depan di Ursa Major, salah satu galaksi spiral terbesar yang diketahui.</string>
    <string name="object_info_m101_funfact">Galaksi Kincir berisi lebih dari satu triliun bintang dan memiliki lengan spiral asimetris karena interaksi galaksi masa lalu!</string>
    <string name="object_info_m101_distance">21 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m101_size">Lebar 170.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m104_description">Galaksi Sombrero adalah galaksi spiral di Virgo, terkenal karena nukleus terangnya dan tonjolan pusat besar dengan jalur debu gelap.</string>
    <string name="object_info_m104_funfact">Galaksi Sombrero memiliki lubang hitam supermasif di pusatnya yang diperkirakan memiliki 1 miliar massa matahari!</string>
    <string name="object_info_m104_distance">31 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m104_size">Lebar 50.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m8_description">Nebula Laguna adalah awan antarbintang raksasa di Sagittarius, salah satu nebula terbaik dan paling terang di langit musim panas.</string>
    <string name="object_info_m8_funfact">Nebula Laguna berisi Herschel 36, salah satu bintang paling masif dan bercahaya yang diketahui!</string>
    <string name="object_info_m8_distance">4.100 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m8_size">Lebar 55 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m17_description">Nebula Omega (juga Nebula Angsa) adalah wilayah pembentukan bintang di Sagittarius, salah satu nebula emisi paling terang.</string>
    <string name="object_info_m17_funfact">Nebula Omega berisi gugus terbuka sekitar 800 bintang muda yang tersembunyi di dalam gas dan debunya!</string>
    <string name="object_info_m17_distance">5.500 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m17_size">Lebar 15 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m20_description">Nebula Trifid adalah kombinasi nebula emisi, refleksi, dan gelap di Sagittarius, dibagi oleh jalur debu gelap.</string>
    <string name="object_info_m20_funfact">Trifid menunjukkan tiga jenis nebula berbeda dalam satu objek: emisi merah, refleksi biru, dan absorpsi gelap!</string>
    <string name="object_info_m20_distance">5.200 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m20_size">Lebar 20 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m27_description">Nebula Halter adalah nebula planet di Vulpecula, nebula planet pertama yang pernah ditemukan.</string>
    <string name="object_info_m27_funfact">Nebula Halter ditemukan oleh Charles Messier pada tahun 1764, menjadikannya nebula planet pertama yang pernah ditemukan!</string>
    <string name="object_info_m27_distance">1.360 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m27_size">Lebar 2,5 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m33_description">Galaksi Triangulum adalah anggota terbesar ketiga dari Grup Lokal, galaksi spiral yang terlihat di rasi Triangulum.</string>
    <string name="object_info_m33_funfact">Galaksi Triangulum mungkin terikat secara gravitasi ke Galaksi Andromeda sebagai satelit jauh!</string>
    <string name="object_info_m33_distance">2,7 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m33_size">Lebar 60.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m35_description">M35 adalah gugus terbuka besar di Gemini, terlihat dengan mata telanjang dalam kondisi baik.</string>
    <string name="object_info_m35_funfact">M35 berisi sekitar 200 bintang dan tampak dekat gugus yang jauh lebih tua NGC 2158 dalam bidang pandang yang sama!</string>
    <string name="object_info_m35_distance">2.800 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m35_size">Lebar 24 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m44_description">Gugus Sarang Lebah (Praesepe) adalah gugus terbuka di Cancer, dikenal sejak zaman kuno dan terlihat dengan mata telanjang.</string>
    <string name="object_info_m44_funfact">Astronom kuno menggunakan visibilitas Gugus Sarang Lebah untuk memprediksi cuaca - jika tidak terlihat, hujan akan datang!</string>
    <string name="object_info_m44_distance">577 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m44_size">Lebar 15 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m78_description">M78 adalah nebula refleksi difus paling terang di langit, terletak di Orion dekat bintang Sabuk yang terkenal.</string>
    <string name="object_info_m78_funfact">M78 berisi sekitar 45 bintang variabel T Tauri muda, bintang sangat muda yang masih berkontraksi menuju deret utama!</string>
    <string name="object_info_m78_distance">1.600 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m78_size">Lebar 4 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m83_description">Kincir Selatan adalah galaksi spiral berpalang di Hydra, salah satu spiral berpalang terdekat dan paling terang di langit kita.</string>
    <string name="object_info_m83_funfact">M83 telah menghasilkan enam supernova yang diamati, lebih banyak dari galaksi mana pun - rekor untuk produksi supernova!</string>
    <string name="object_info_m83_distance">15 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m83_size">Lebar 55.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m3_description">M3 adalah salah satu gugus bola terbesar dan paling terang di langit, terletak di Canes Venatici.</string>
    <string name="object_info_m3_funfact">M3 berisi sekitar 500.000 bintang dan diperkirakan berusia 11,4 miliar tahun!</string>
    <string name="object_info_m3_distance">33.900 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m3_size">Lebar 180 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m5_description">M5 adalah gugus bola di Serpens, salah satu gugus bola tertua dengan usia sekitar 13 miliar tahun.</string>
    <string name="object_info_m5_funfact">M5 berisi lebih dari 100.000 bintang dan memiliki salah satu jumlah bintang variabel terbanyak dari gugus bola mana pun!</string>
    <string name="object_info_m5_distance">24.500 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m5_size">Lebar 165 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m15_description">M15 adalah gugus bola padat di Pegasus, terkenal karena memiliki nebula planet di intinya - sangat langka untuk gugus bola.</string>
    <string name="object_info_m15_funfact">M15 mungkin berisi lubang hitam pusat sekitar 4.000 massa matahari, meskipun ini masih diperdebatkan!</string>
    <string name="object_info_m15_distance">33.600 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m15_size">Lebar 175 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m22_description">M22 adalah salah satu gugus bola terdekat dan paling terang ke Bumi, terletak di Sagittarius dekat pusat galaksi.</string>
    <string name="object_info_m22_funfact">M22 adalah salah satu gugus bola pertama yang ditemukan, ditemukan oleh Abraham Ihle pada tahun 1665!</string>
    <string name="object_info_m22_distance">10.600 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m22_size">Lebar 70 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m4_description">M4 adalah salah satu gugus bola terdekat ke Bumi dan salah satu yang paling mudah ditemukan, terletak dekat Antares di Scorpius.</string>
    <string name="object_info_m4_funfact">M4 berisi katai putih yang diperkirakan berusia 13 miliar tahun - salah satu bintang tertua yang dikenal di Bima Sakti!</string>
    <string name="object_info_m4_distance">7.200 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m4_size">Lebar 75 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m7_description">Gugus Ptolemy adalah gugus terbuka terang di Scorpius, salah satu gugus paling menonjol yang terlihat dengan mata telanjang.</string>
    <string name="object_info_m7_funfact">M7 pertama kali dicatat oleh Ptolemy pada tahun 130 M dan telah diamati selama hampir 2.000 tahun!</string>
    <string name="object_info_m7_distance">980 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m7_size">Lebar 25 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m6_description">Gugus Kupu-Kupu adalah gugus terbuka di Scorpius, dinamai berdasarkan susunan bintang-bintang paling terangnya yang mirip kupu-kupu.</string>
    <string name="object_info_m6_funfact">M6 berusia sekitar 100 juta tahun dan berisi lebih dari 300 bintang, termasuk raksasa oranye BM Scorpii!</string>
    <string name="object_info_m6_distance">1.600 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m6_size">Lebar 25 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m11_description">Gugus Bebek Liar adalah gugus terbuka kaya di Scutum, salah satu gugus terbuka paling kompak yang diketahui.</string>
    <string name="object_info_m11_funfact">M11 berisi hampir 3.000 bintang yang terkemas di area kecil, menciptakan pemandangan spektakuler melalui teleskop!</string>
    <string name="object_info_m11_distance">6.200 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m11_size">Lebar 20 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m16_description">Nebula Elang adalah nebula pembentuk bintang di Serpens, terkenal karena Pilar Penciptaan yang dicitrakan oleh Hubble.</string>
    <string name="object_info_m16_funfact">Pilar Penciptaan di M16 tingginya sekitar 5 tahun cahaya dan perlahan terkikis oleh radiasi dari bintang-bintang terdekat!</string>
    <string name="object_info_m16_distance">7.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m16_size">Lebar 70 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m2_description">M2 adalah salah satu gugus bola terbesar dan terkaya yang diketahui, terletak di Aquarius.</string>
    <string name="object_info_m2_funfact">M2 berisi sekitar 150.000 bintang dan memiliki diameter 175 tahun cahaya, menjadikannya salah satu globular terbesar!</string>
    <string name="object_info_m2_distance">37.500 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m2_size">Lebar 175 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m10_description">M10 adalah gugus bola terang di Ophiuchus, salah satu gugus bola yang lebih dekat ke tata surya kita.</string>
    <string name="object_info_m10_funfact">M10 mendekati kita dengan kecepatan lebih dari 70 km/s dan memiliki konsentrasi bintang yang tidak biasa rendah di intinya!</string>
    <string name="object_info_m10_distance">14.300 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m10_size">Lebar 83 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m12_description">M12 adalah gugus bola di Ophiuchus, terkenal karena konsentrasi pusatnya yang relatif longgar.</string>
    <string name="object_info_m12_funfact">M12 telah kehilangan banyak bintang bermassa rendahnya karena tarikan gravitasi Bima Sakti selama miliaran tahun!</string>
    <string name="object_info_m12_distance">15.700 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m12_size">Lebar 75 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m14_description">M14 adalah gugus bola di Ophiuchus yang berisi beberapa ratus ribu bintang.</string>
    <string name="object_info_m14_funfact">Pada tahun 1938, nova muncul di M14 tetapi tidak ditemukan sampai tahun 1964 ketika pelat fotografi lama diperiksa!</string>
    <string name="object_info_m14_distance">30.300 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m14_size">Lebar 100 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m53_description">M53 adalah gugus bola di Coma Berenices, salah satu gugus bola yang lebih terpencil di galaksi kita.</string>
    <string name="object_info_m53_funfact">M53 adalah salah satu gugus bola terjauh dari pusat galaksi pada jarak 60.000 tahun cahaya darinya!</string>
    <string name="object_info_m53_distance">58.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m53_size">Lebar 220 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m64_description">Galaksi Mata Hitam adalah galaksi spiral di Coma Berenices, terkenal karena pita gelap debu penyerap di sekitar nukleusnya.</string>
    <string name="object_info_m64_funfact">Wilayah luar M64 berotasi berlawanan arah dari wilayah dalamnya, kemungkinan dari penggabungan galaksi masa lalu!</string>
    <string name="object_info_m64_distance">17 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m64_size">Lebar 70.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m65_description">M65 adalah galaksi spiral di Leo, bagian dari Leo Triplet yang terkenal bersama dengan M66 dan NGC 3628.</string>
    <string name="object_info_m65_funfact">Galaksi-galaksi Leo Triplet berinteraksi secara gravitasi, menyebabkan ekor pasang surut dan struktur terdistorsi!</string>
    <string name="object_info_m65_distance">35 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m65_size">Lebar 90.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m66_description">M66 adalah anggota terbesar dari Leo Triplet, galaksi spiral dengan lengan spiral asimetris.</string>
    <string name="object_info_m66_funfact">Penampilan asimetris M66 disebabkan oleh interaksi gravitasi dengan tetangganya M65 dan NGC 3628!</string>
    <string name="object_info_m66_distance">36 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m66_size">Lebar 95.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m74_description">Galaksi Hantu adalah galaksi spiral tampak depan di Pisces, dikenal karena struktur spiral desain besarnya yang sempurna.</string>
    <string name="object_info_m74_funfact">M74 dijuluki Galaksi Hantu karena kecerahan permukaannya yang sangat rendah, membuatnya menantang untuk diamati!</string>
    <string name="object_info_m74_distance">32 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m74_size">Lebar 95.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m77_description">M77 adalah galaksi spiral berpalang di Cetus yang berisi nukleus galaksi aktif yang ditenagai oleh lubang hitam supermasif.</string>
    <string name="object_info_m77_funfact">M77 menampung nukleus galaksi aktif dengan lubang hitam 15 juta kali massa Matahari kita!</string>
    <string name="object_info_m77_distance">47 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m77_size">Lebar 120.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m92_description">M92 adalah gugus bola terang di Hercules, sering diabaikan karena kedekatannya dengan M13 yang lebih terkenal.</string>
    <string name="object_info_m92_funfact">M92 adalah salah satu gugus bola tertua dengan usia sekitar 14,2 miliar tahun - hampir setua alam semesta!</string>
    <string name="object_info_m92_distance">26.700 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m92_size">Lebar 109 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m94_description">M94 adalah galaksi spiral di Canes Venatici dengan cincin dalam terang di mana pembentukan bintang aktif terjadi.</string>
    <string name="object_info_m94_funfact">Cincin dalam M94 adalah cincin starburst di mana bintang-bintang baru terbentuk dengan kecepatan sangat tinggi!</string>
    <string name="object_info_m94_distance">16 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m94_size">Lebar 50.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m97_description">Nebula Burung Hantu adalah nebula planet di Ursa Major, dinamai karena penampilannya seperti burung hantu dengan dua bintik gelap.</string>
    <string name="object_info_m97_funfact">Mata burung hantu gelap di M97 adalah rongga tiga dimensi di nebula, sejajar dengan garis pandang kita!</string>
    <string name="object_info_m97_distance">2.030 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m97_size">Lebar 2 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m106_description">M106 adalah galaksi spiral di Canes Venatici dengan lengan spiral anomali yang disebabkan oleh jet dari lubang hitam pusatnya.</string>
    <string name="object_info_m106_funfact">M106 memiliki maser air di nukleusnya, memungkinkan astronom mengukur jaraknya dengan tepat!</string>
    <string name="object_info_m106_distance">23,5 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m106_size">Lebar 135.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m109_description">M109 adalah galaksi spiral berpalang di Ursa Major, anggota paling terang dari grup galaksi yang menyandang namanya.</string>
    <string name="object_info_m109_funfact">M109 terletak sangat dekat dengan bintang Phecda di Biduk, membuatnya mudah ditemukan!</string>
    <string name="object_info_m109_distance">83 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m109_size">Lebar 180.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m110_description">M110 adalah galaksi elips katai dan satelit dari Galaksi Andromeda, objek terakhir yang ditambahkan ke katalog Messier.</string>
    <string name="object_info_m110_funfact">M110 sebenarnya diamati oleh Messier pada tahun 1773 tetapi tidak ditambahkan ke katalognya sampai tahun 1966!</string>
    <string name="object_info_m110_distance">2,7 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m110_size">Lebar 17.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m32_description">M32 adalah galaksi elips katai kompak dan satelit dekat dari Galaksi Andromeda.</string>
    <string name="object_info_m32_funfact">M32 adalah galaksi elips pertama yang pernah ditemukan dan mungkin pernah menjadi galaksi spiral lebih besar yang dilucuti oleh Andromeda!</string>
    <string name="object_info_m32_distance">2,5 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m32_size">Lebar 6.500 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m49_description">M49 adalah galaksi elips raksasa di Virgo, anggota paling terang dari Gugus Virgo.</string>
    <string name="object_info_m49_funfact">M49 adalah anggota pertama Gugus Virgo yang ditemukan dan berisi sekitar 6.000 gugus bola!</string>
    <string name="object_info_m49_distance">55 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m49_size">Lebar 160.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m87_description">M87 adalah galaksi elips superraksasa di Virgo, salah satu galaksi paling masif di alam semesta lokal.</string>
    <string name="object_info_m87_funfact">Lubang hitam pusat M87 adalah yang pertama difoto oleh Event Horizon Telescope pada 2019 - memiliki 6,5 miliar massa matahari!</string>
    <string name="object_info_m87_distance">53 juta tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m87_size">Lebar 240.000 tahun cahaya</string>
    <string name="object_info_m87_mass">2,4 triliun massa matahari</string>
    <string name="object_info_orion_description">Orion sang Pemburu adalah salah satu rasi bintang paling dikenal, terlihat dari kedua belahan bumi dengan Sabuk tiga bintangnya yang khas.</string>
    <string name="object_info_orion_funfact">Sabuk Orion menunjuk ke Sirius (bintang paling terang) di satu arah dan Aldebaran (di Taurus) di arah lain!</string>
    <string name="object_info_orion_size">594 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_ursa_major_description">Ursa Major (Beruang Besar) berisi asterisme Biduk, salah satu pola bintang paling dikenal di langit utara.</string>
    <string name="object_info_ursa_major_funfact">Lima bintang Biduk secara fisik terkait, bergerak bersama melalui angkasa sebagai Grup Bergerak Ursa Major!</string>
    <string name="object_info_ursa_major_size">1.280 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_ursa_minor_description">Ursa Minor (Beruang Kecil) berisi Biduk Kecil dan Polaris, Bintang Utara saat ini yang menandai kutub utara langit Bumi.</string>
    <string name="object_info_ursa_minor_funfact">Karena presesi, Polaris tidak akan selalu menjadi Bintang Utara - dalam 14.000 tahun, Vega akan menggantikannya!</string>
    <string name="object_info_ursa_minor_size">256 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_cassiopeia_description">Cassiopeia adalah rasi berbentuk W yang khas di langit utara, dinamai menurut ratu yang sombong dalam mitologi Yunani.</string>
    <string name="object_info_cassiopeia_funfact">Supernova Tycho Brahe tahun 1572 muncul di Cassiopeia, membantu membuktikan bahwa langit bisa berubah!</string>
    <string name="object_info_cassiopeia_size">598 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_scorpius_description">Scorpius adalah rasi zodiak yang menonjol dengan ekor melengkung yang khas, didominasi oleh superraksasa merah Antares.</string>
    <string name="object_info_scorpius_funfact">Dalam mitologi, Scorpius ditempatkan di langit berlawanan dengan Orion agar pemburu tidak pernah tersengat lagi!</string>
    <string name="object_info_scorpius_size">497 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_leo_description">Leo sang Singa adalah rasi zodiak yang menampilkan Regulus di jantung singa dan asterisme Sabit yang khas.</string>
    <string name="object_info_leo_funfact">Hujan meteor Leonid di November tampak memancar dari Leo dan dapat menghasilkan badai yang spektakuler!</string>
    <string name="object_info_leo_size">947 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_gemini_description">Gemini si Kembar menampilkan bintang terang Castor dan Pollux, mewakili saudara kembar dari mitologi Yunani.</string>
    <string name="object_info_gemini_funfact">Meskipun disebut kembar, Castor sebenarnya enam bintang dan Pollux adalah raksasa oranye - mereka tidak mirip sama sekali!</string>
    <string name="object_info_gemini_size">514 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_taurus_description">Taurus sang Banteng adalah rasi zodiak yang berisi gugus bintang Pleiades dan Hyades, dan bintang terang Aldebaran.</string>
    <string name="object_info_taurus_funfact">Nebula Kepiting di Taurus adalah sisa supernova yang disaksikan dan dicatat oleh astronom Tiongkok pada tahun 1054 M!</string>
    <string name="object_info_taurus_size">797 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_virgo_description">Virgo adalah rasi terbesar kedua dan tanda zodiak, berisi Gugus Virgo dengan lebih dari 2.000 galaksi.</string>
    <string name="object_info_virgo_funfact">Gugus Virgo adalah jantung Superkluster Virgo, yang berisi Bima Sakti kita sendiri!</string>
    <string name="object_info_virgo_size">1.294 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_aquarius_description">Aquarius Pembawa Air adalah rasi zodiak di wilayah langit yang sering disebut Laut, dikelilingi oleh rasi terkait air.</string>
    <string name="object_info_aquarius_funfact">Aquarius berisi Nebula Helix, salah satu nebula planet terdekat ke Bumi hanya 700 tahun cahaya!</string>
    <string name="object_info_aquarius_size">980 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_pisces_description">Pisces si Ikan adalah rasi zodiak besar yang mewakili dua ikan diikat bersama, menandai titik ekuinoks vernal.</string>
    <string name="object_info_pisces_funfact">Ekuinoks vernal (hari pertama musim semi) saat ini terletak di Pisces dan telah bergerak perlahan melaluinya selama 2.000 tahun!</string>
    <string name="object_info_pisces_size">889 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_aries_description">Aries si Domba adalah rasi zodiak yang pernah menjadi rumah bagi ekuinoks vernal, memberi kita frasa \"Titik Pertama Aries.\"</string>
    <string name="object_info_aries_funfact">Meskipun ekuinoks vernal pindah ke Pisces sekitar 2.000 tahun lalu, kita masih menyebutnya Titik Pertama Aries!</string>
    <string name="object_info_aries_size">441 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_cancer_description">Cancer si Kepiting adalah rasi zodiak paling redup tetapi berisi Gugus Sarang Lebah (M44) yang terkenal dan terlihat dengan mata telanjang.</string>
    <string name="object_info_cancer_funfact">Garis Balik Cancer dinamai ketika Matahari berada di Cancer saat titik balik musim panas, meskipun sekarang di Taurus!</string>
    <string name="object_info_cancer_size">506 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_capricornus_description">Capricornus si Kambing Laut adalah rasi zodiak kuno yang menggambarkan makhluk mitos setengah kambing, setengah ikan.</string>
    <string name="object_info_capricornus_funfact">Capricornus adalah salah satu rasi tertua yang diakui, muncul dalam katalog bintang Babilonia lebih dari 3.000 tahun lalu!</string>
    <string name="object_info_capricornus_size">414 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_sagittarius_description">Sagittarius sang Pemanah menunjuk ke pusat galaksi Bima Sakti kita, menjadikannya kaya akan nebula dan gugus bintang.</string>
    <string name="object_info_sagittarius_funfact">Ketika Anda melihat Sagittarius, Anda melihat ke arah Sagittarius A*, lubang hitam supermasif di pusat galaksi kita!</string>
    <string name="object_info_sagittarius_size">867 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_libra_description">Libra si Timbangan adalah satu-satunya rasi zodiak yang mewakili benda mati, pernah dianggap bagian dari Scorpius.</string>
    <string name="object_info_libra_funfact">Bintang-bintang utama Libra pernah dikenal sebagai Cakar Kalajengking sebelum menjadi Timbangan Keadilan!</string>
    <string name="object_info_libra_size">538 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_cygnus_description">Cygnus si Angsa terbang di sepanjang Bima Sakti, berisi asterisme Salib Utara dan bintang terang Deneb.</string>
    <string name="object_info_cygnus_funfact">Cygnus X-1 di rasi ini adalah lubang hitam pertama yang diterima secara luas, diidentifikasi pada awal 1970-an!</string>
    <string name="object_info_cygnus_size">804 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_lyra_description">Lyra si Kecapi adalah rasi kecil tapi menonjol yang berisi Vega, bintang kelima paling terang di langit malam.</string>
    <string name="object_info_lyra_funfact">Vega adalah Bintang Utara sekitar 12.000 SM dan akan menjadi lagi dalam sekitar 12.000 tahun karena presesi Bumi!</string>
    <string name="object_info_lyra_size">286 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_aquila_description">Aquila si Elang adalah rasi di ekuator langit, dengan bintang terang Altair di pusatnya.</string>
    <string name="object_info_aquila_funfact">Altair di Aquila adalah salah satu bintang yang berputar paling cepat yang diketahui, berputar sangat cepat sehingga menonjol di ekuatornya!</string>
    <string name="object_info_aquila_size">652 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_pegasus_description">Pegasus si Kuda Bersayap adalah rasi besar yang menampilkan Segi Empat Besar Pegasus, asterisme musim gugur yang menonjol.</string>
    <string name="object_info_pegasus_funfact">51 Pegasi b, ditemukan pada 1995 di rasi ini, adalah exoplanet pertama yang ditemukan mengorbit bintang mirip Matahari!</string>
    <string name="object_info_pegasus_size">1.121 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_andromeda_description">Andromeda sang Putri berisi Galaksi Andromeda (M31), galaksi spiral besar terdekat dengan Bima Sakti kita.</string>
    <string name="object_info_andromeda_funfact">Galaksi Andromeda mendekati kita dengan kecepatan 110 km/s dan akan bergabung dengan Bima Sakti dalam sekitar 4,5 miliar tahun!</string>
    <string name="object_info_andromeda_size">722 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_perseus_description">Perseus sang Pahlawan adalah rumah bagi bintang variabel terkenal Algol dan Gugus Ganda, pasangan spektakuler gugus terbuka.</string>
    <string name="object_info_perseus_funfact">Algol (Bintang Setan) dianggap jahat di zaman kuno karena secara misterius meredup setiap 2,87 hari!</string>
    <string name="object_info_perseus_size">615 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_centaurus_description">Centaurus adalah rasi selatan besar yang berisi Alpha Centauri, sistem bintang terdekat dengan Matahari kita.</string>
    <string name="object_info_centaurus_funfact">Proxima Centauri di Centaurus hanya berjarak 4,24 tahun cahaya, menjadikannya bintang terdekat dengan tata surya kita!</string>
    <string name="object_info_centaurus_size">1.060 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_crux_description">Crux (Salib Selatan) adalah rasi terkecil tetapi salah satu yang paling khas, digunakan untuk navigasi di Belahan Bumi Selatan.</string>
    <string name="object_info_crux_funfact">Meskipun rasi terkecil, Crux memiliki lebih banyak bintang terang per satuan luas dibandingkan rasi mana pun!</string>
    <string name="object_info_crux_size">68 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_canis_major_description">Canis Major (Anjing Besar) mengikuti Orion melintasi langit dan berisi Sirius, bintang paling terang yang terlihat dari Bumi.</string>
    <string name="object_info_canis_major_funfact">Orang Mesir kuno mendasarkan kalender mereka pada terbit heliakis Sirius, yang bertepatan dengan banjir tahunan Sungai Nil!</string>
    <string name="object_info_canis_major_size">380 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_canis_minor_description">Canis Minor (Anjing Kecil) adalah rasi kecil yang terkenal dengan Procyon, bintang kedelapan paling terang di langit.</string>
    <string name="object_info_canis_minor_funfact">Procyon berarti \"sebelum anjing\" dalam bahasa Yunani karena terbit tepat sebelum Sirius (Bintang Anjing) setiap malam!</string>
    <string name="object_info_canis_minor_size">183 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_cepheus_description">Cepheus sang Raja adalah rasi utara yang bintang-bintangnya termasuk Delta Cephei, prototipe untuk bintang variabel Cepheid.</string>
    <string name="object_info_cepheus_funfact">Variabel Cepheid yang ditemukan oleh Henrietta Leavitt merevolusi astronomi dengan memungkinkan kita mengukur jarak kosmis!</string>
    <string name="object_info_cepheus_size">588 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_draco_description">Draco si Naga adalah rasi panjang dan berkelok-kelok yang mengelilingi Ursa Minor di langit utara jauh.</string>
    <string name="object_info_draco_funfact">Thuban di Draco adalah Bintang Utara ketika piramida Mesir dibangun, 5.000 tahun lalu!</string>
    <string name="object_info_draco_size">1.083 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_hercules_description">Hercules adalah rasi besar yang mewakili pahlawan Yunani, berisi gugus bola besar M13.</string>
    <string name="object_info_hercules_funfact">Tata surya kita bergerak menuju titik di Hercules yang disebut apex matahari dengan kecepatan sekitar 20 km/s!</string>
    <string name="object_info_hercules_size">1.225 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_ophiuchus_description">Ophiuchus Pembawa Ular terletak di sepanjang ekliptika tetapi bukan tanda zodiak, dibagi oleh ular yang dipegangnya.</string>
    <string name="object_info_ophiuchus_funfact">Matahari menghabiskan lebih banyak waktu di Ophiuchus daripada di Scorpius, namun Ophiuchus tidak dianggap sebagai tanda zodiak!</string>
    <string name="object_info_ophiuchus_size">948 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_bootes_description">Boötes si Penggembala adalah rasi yang berisi Arcturus, bintang keempat paling terang di langit malam.</string>
    <string name="object_info_bootes_funfact">Ikuti busur pegangan Biduk untuk \"berbusur ke Arcturus\" - salah satu tips navigasi paling terkenal!</string>
    <string name="object_info_bootes_size">907 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_corona_borealis_description">Corona Borealis (Mahkota Utara) adalah rasi setengah lingkaran kecil yang mewakili mahkota Ariadne dari mitologi Yunani.</string>
    <string name="object_info_corona_borealis_funfact">T Coronae Borealis adalah nova berulang yang meletus kira-kira setiap 80 tahun - letusan lain mungkin terjadi segera!</string>
    <string name="object_info_corona_borealis_size">179 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_corvus_description">Corvus si Gagak adalah rasi segiempat kecil di selatan Virgo, mewakili burung suci Apollo.</string>
    <string name="object_info_corvus_funfact">Empat bintang utama Corvus membentuk bentuk layar yang khas yang mudah terlihat di langit musim semi!</string>
    <string name="object_info_corvus_size">184 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_auriga_description">Auriga si Kusir adalah rasi utara yang menampilkan Capella, bintang keenam paling terang, dan beberapa gugus terbuka.</string>
    <string name="object_info_auriga_funfact">Epsilon Aurigae adalah salah satu bintang paling aneh yang diketahui, meredup selama dua tahun setiap 27 tahun karena cakram gelap misterius!</string>
    <string name="object_info_auriga_size">657 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_eridanus_description">Eridanus si Sungai adalah rasi terbesar keenam, berkelok-kelok dari dekat Orion ke langit selatan jauh.</string>
    <string name="object_info_eridanus_funfact">Achernar di ujung Eridanus adalah bintang paling pipih yang diketahui, menonjol 56% lebih lebar di ekuator karena rotasi cepat!</string>
    <string name="object_info_eridanus_size">1.138 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_lepus_description">Lepus si Kelinci berjongkok di bawah kaki Orion, rasi kecil tapi khas dengan mitologi yang kaya.</string>
    <string name="object_info_lepus_funfact">Dalam mitologi, Orion dikatakan suka berburu kelinci, jadi satu ditempatkan di bawah kakinya di langit!</string>
    <string name="object_info_lepus_size">290 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_monoceros_description">Monoceros si Unicorn adalah rasi samar di Bima Sakti musim dingin, kaya akan nebula dan gugus bintang.</string>
    <string name="object_info_monoceros_funfact">Nebula Rosette di Monoceros adalah wilayah pembentukan bintang masif yang menyerupai mawar surgawi!</string>
    <string name="object_info_monoceros_size">482 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_hydra_description">Hydra adalah rasi terbesar di langit, mewakili ular air dari mitologi Yunani.</string>
    <string name="object_info_hydra_funfact">Hydra membentang lebih dari 100 derajat langit - lebih dari seperempat jalan mengelilingi seluruh bola langit!</string>
    <string name="object_info_hydra_size">1.303 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_carina_description">Carina si Lunas adalah bagian dari rasi besar Argo Navis, berisi bintang cemerlang Canopus.</string>
    <string name="object_info_carina_funfact">Eta Carinae di Carina adalah salah satu bintang paling bercahaya yang diketahui dan mungkin meledak sebagai supernova dalam hidup kita!</string>
    <string name="object_info_carina_size">494 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_vela_description">Vela si Layar dulunya bagian dari kapal besar Argo Navis, terletak di wilayah kaya Bima Sakti.</string>
    <string name="object_info_vela_funfact">Pulsar Vela adalah pulsar paling terang di langit dan sisa supernova yang meledak 11.000 tahun lalu!</string>
    <string name="object_info_vela_size">500 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_puppis_description">Puppis si Buritan mewakili dek belakang kapal Argo Navis, kaya akan gugus terbuka di sepanjang Bima Sakti.</string>
    <string name="object_info_puppis_funfact">Puppis berisi M47, gugus terbuka yang terlihat dengan mata telanjang yang \"hilang\" selama lebih dari 200 tahun karena kesalahan katalog!</string>
    <string name="object_info_puppis_size">673 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_cetus_description">Cetus si Monster Laut adalah rasi besar yang berisi Mira, bintang variabel pertama yang pernah ditemukan.</string>
    <string name="object_info_cetus_funfact">Mira di Cetus bervariasi dari terlihat hingga tidak terlihat selama 11 bulan dan memiliki ekor gas sepanjang 13 tahun cahaya!</string>
    <string name="object_info_cetus_size">1.231 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_phoenix_description">Phoenix adalah rasi selatan yang mewakili burung mitos yang bangkit dari abunya sendiri.</string>
    <string name="object_info_phoenix_funfact">Phoenix adalah salah satu dari 12 rasi yang dibuat oleh penjelajah Belanda pada akhir abad ke-16 dari bintang selatan yang belum dipetakan!</string>
    <string name="object_info_phoenix_size">469 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_grus_description">Grus si Bangau adalah rasi selatan yang diperkenalkan pada akhir abad ke-16 oleh navigator Eropa.</string>
    <string name="object_info_grus_funfact">Grus pernah dikenal sebagai Phoenicopterus (Flamingo) sebelum diubah untuk mewakili bangau!</string>
    <string name="object_info_grus_size">366 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_pavo_description">Pavo si Merak adalah rasi selatan yang berisi bintang terang Peacock dan beberapa galaksi menarik.</string>
    <string name="object_info_pavo_funfact">Bintang Peacock (Alpha Pavonis) adalah bintang kedua paling bercahaya dalam radius 200 tahun cahaya dari Matahari kita!</string>
    <string name="object_info_pavo_size">378 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_triangulum_description">Triangulum adalah rasi utara kecil yang berisi Galaksi Triangulum (M33), terbesar ketiga di Grup Lokal.</string>
    <string name="object_info_triangulum_funfact">Galaksi Triangulum adalah objek terjauh yang dapat dilihat dengan mata telanjang dalam kondisi ideal!</string>
    <string name="object_info_triangulum_size">132 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_delphinus_description">Delphinus si Lumba-lumba adalah rasi kecil tapi khas yang bintang-bintangnya membentuk bentuk lumba-lumba yang melompat.</string>
    <string name="object_info_delphinus_funfact">Dua bintang Delphinus dinamai Sualocin dan Rotanev - \"Nicolaus Venator\" dieja terbalik, astronom yang menamainya!</string>
    <string name="object_info_delphinus_size">189 derajat persegi</string>
    <string name="object_info_sagitta_description">Sagitta si Anak Panah adalah rasi terkecil ketiga, mewakili berbagai panah mitologis dari legenda Yunani.</string>
    <string name="object_info_sagitta_funfact">Meskipun kecil, Sagitta berisi M71, gugus bola yang salah dikira sebagai gugus terbuka selama berabad-abad!</string>
    <string name="object_info_sagitta_size">80 derajat persegi</string>
</resources>
