<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Solar System Educational Content -->
    <string name="object_info_sun_description">सूर्य हमारे सौरमंडल के केंद्र में स्थित तारा है। यह पृथ्वी पर जीवन को संभव बनाने वाली रोशनी और गर्मी प्रदान करता है।</string>
    <string name="object_info_sun_funfact">सूर्य में हमारे सौरमंडल के कुल द्रव्यमान का 99.86% है। लगभग 13 लाख पृथ्वियाँ इसके अंदर समा सकती हैं!</string>
    <string name="object_info_sun_distance">150 मिलियन किमी</string>
    <string name="object_info_sun_size">1.4 मिलियन किमी व्यास</string>
    <string name="object_info_sun_mass">1.989 × 10³⁰ किग्रा</string>
    <string name="object_info_moon_description">चंद्रमा पृथ्वी का एकमात्र प्राकृतिक उपग्रह है। यह हमारे ज्वार-भाटा को प्रभावित करता है और 12 अंतरिक्ष यात्रियों ने इस पर कदम रखा है।</string>
    <string name="object_info_moon_funfact">चंद्रमा धीरे-धीरे पृथ्वी से दूर जा रहा है, लगभग 3.8 सेमी प्रति वर्ष की दर से। अरबों साल पहले यह बहुत करीब था!</string>
    <string name="object_info_moon_distance">384,400 किमी</string>
    <string name="object_info_moon_size">3,474 किमी व्यास</string>
    <string name="object_info_moon_mass">7.35 × 10²² किग्रा</string>
    <string name="object_info_mercury_description">बुध सबसे छोटा ग्रह है और सूर्य के सबसे निकट है। बुध पर एक वर्ष केवल 88 पृथ्वी दिनों का होता है।</string>
    <string name="object_info_mercury_funfact">सूर्य के सबसे निकट होने के बावजूद, बुध सबसे गर्म ग्रह नहीं है। शुक्र अपने घने वायुमंडल के कारण अधिक गर्म है!</string>
    <string name="object_info_mercury_distance">58 मिलियन किमी (सूर्य से)</string>
    <string name="object_info_mercury_size">4,880 किमी व्यास</string>
    <string name="object_info_mercury_mass">3.3 × 10²³ किग्रा</string>
    <string name="object_info_venus_description">शुक्र सूर्य से दूसरा ग्रह है और हमारे सौरमंडल का सबसे गर्म ग्रह है। समान आकार के कारण इसे अक्सर पृथ्वी का जुड़वां कहा जाता है।</string>
    <string name="object_info_venus_funfact">शुक्र पर एक दिन उसके एक वर्ष से लंबा है! एक बार घूमने में 243 पृथ्वी दिन लगते हैं, लेकिन सूर्य की परिक्रमा में केवल 225 दिन।</string>
    <string name="object_info_venus_distance">108 मिलियन किमी (औसत)</string>
    <string name="object_info_venus_size">12,104 किमी व्यास</string>
    <string name="object_info_venus_mass">4.87 × 10²⁴ किग्रा</string>
    <string name="object_info_mars_description">मंगल सूर्य से चौथा ग्रह है, जिसे इसकी सतह पर आयरन ऑक्साइड के कारण लाल ग्रह के रूप में जाना जाता है।</string>
    <string name="object_info_mars_funfact">मंगल पर सौरमंडल का सबसे बड़ा ज्वालामुखी है: ओलंपस मॉन्स, जो माउंट एवरेस्ट से लगभग 2.5 गुना ऊंचा है!</string>
    <string name="object_info_mars_distance">228 मिलियन किमी (औसत)</string>
    <string name="object_info_mars_size">6,779 किमी व्यास</string>
    <string name="object_info_mars_mass">6.39 × 10²³ किग्रा</string>
    <string name="object_info_jupiter_description">बृहस्पति हमारे सौरमंडल का सबसे बड़ा ग्रह है। यह एक गैस विशाल है जिसमें प्रसिद्ध महान लाल धब्बा तूफान है।</string>
    <string name="object_info_jupiter_funfact">बृहस्पति के कम से कम 95 ज्ञात चंद्रमा हैं! इसका सबसे बड़ा चंद्रमा, गेनीमीड, बुध ग्रह से भी बड़ा है।</string>
    <string name="object_info_jupiter_distance">778 मिलियन किमी (औसत)</string>
    <string name="object_info_jupiter_size">139,820 किमी व्यास</string>
    <string name="object_info_jupiter_mass">1.898 × 10²⁷ किग्रा</string>
    <string name="object_info_saturn_description">शनि सूर्य से छठा ग्रह है, जो बर्फ और चट्टान से बनी अपनी शानदार वलय प्रणाली के लिए प्रसिद्ध है।</string>
    <string name="object_info_saturn_funfact">शनि इतना हल्का है कि यह पानी में तैर सकता है! इसका घनत्व पानी से कम है, हालांकि इसका परीक्षण करने के लिए कोई बाथटब काफी बड़ा नहीं है।</string>
    <string name="object_info_saturn_distance">1.4 बिलियन किमी (औसत)</string>
    <string name="object_info_saturn_size">116,460 किमी व्यास</string>
    <string name="object_info_saturn_mass">5.68 × 10²⁶ किग्रा</string>
    <string name="object_info_uranus_description">यूरेनस एक बर्फ विशाल है जो अपनी तरफ घूमता है। यह दूरबीन का उपयोग करके खोजा गया पहला ग्रह था।</string>
    <string name="object_info_uranus_funfact">यूरेनस 98 डिग्री के झुकाव पर अपनी तरफ घूमता है, संभवतः बहुत पहले पृथ्वी के आकार की किसी वस्तु से टकराव के कारण!</string>
    <string name="object_info_uranus_distance">2.9 बिलियन किमी (औसत)</string>
    <string name="object_info_uranus_size">50,724 किमी व्यास</string>
    <string name="object_info_uranus_mass">8.68 × 10²⁵ किग्रा</string>
    <string name="object_info_neptune_description">नेपच्यून हमारे सौरमंडल का सबसे दूर का ग्रह है। इसमें 2,100 किमी/घंटा तक पहुंचने वाली सबसे तेज हवाएं हैं।</string>
    <string name="object_info_neptune_funfact">नेपच्यून की खोज गणित के माध्यम से हुई थी! वैज्ञानिकों ने दूरबीन से देखने से पहले इसकी स्थिति की भविष्यवाणी की थी।</string>
    <string name="object_info_neptune_distance">4.5 बिलियन किमी (औसत)</string>
    <string name="object_info_neptune_size">49,244 किमी व्यास</string>
    <string name="object_info_neptune_mass">1.024 × 10²⁶ किग्रा</string>
    <string name="object_info_pluto_description">प्लूटो कुइपर बेल्ट में एक बौना ग्रह है। 2006 तक इसे नौवां ग्रह माना जाता था।</string>
    <string name="object_info_pluto_funfact">प्लूटो पर नाइट्रोजन बर्फ से बना दिल के आकार का ग्लेशियर है, जो NASA के न्यू होराइजंस मिशन की तस्वीरों में दिखाई देता है!</string>
    <string name="object_info_pluto_distance">5.9 बिलियन किमी (औसत)</string>
    <string name="object_info_pluto_size">2,377 किमी व्यास</string>
    <string name="object_info_pluto_mass">1.3 × 10²² किग्रा</string>
    <!-- Bright Stars Educational Content -->
    <string name="object_info_sirius_description">सिरियस रात के आकाश का सबसे चमकीला तारा है, जो कैनिस मेजर (बड़ा कुत्ता) तारामंडल में स्थित है।</string>
    <string name="object_info_sirius_funfact">सिरियस वास्तव में एक द्विआधारी तारा प्रणाली है! सिरियस B, इसका साथी, पृथ्वी के आकार का एक श्वेत वामन है लेकिन लगभग सूर्य जितना विशाल है।</string>
    <string name="object_info_sirius_distance">8.6 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_sirius_size">1.7 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_sirius_mass">2.1 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_vega_description">वेगा पृथ्वी से दिखाई देने वाले सबसे चमकीले तारों में से एक है, जो लायरा (वीणा) तारामंडल में स्थित है।</string>
    <string name="object_info_vega_funfact">वेगा लगभग 14,000 साल पहले उत्तर तारा था और पृथ्वी के डगमगाने के कारण लगभग 12,000 वर्षों में फिर से होगा!</string>
    <string name="object_info_vega_distance">25 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_vega_size">2.4 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_vega_mass">2.1 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_betelgeuse_description">बेटेलगीज़ एक लाल महादानव तारा है जो ओरायन के कंधे को चिह्नित करता है। यह नग्न आंखों से दिखाई देने वाले सबसे बड़े तारों में से एक है।</string>
    <string name="object_info_betelgeuse_funfact">बेटेलगीज़ इतना बड़ा है कि अगर इसे हमारे सूर्य की जगह रखा जाए, तो यह बुध, शुक्र, पृथ्वी, मंगल और संभवतः बृहस्पति को निगल लेगा!</string>
    <string name="object_info_betelgeuse_distance">~700 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_betelgeuse_size">~900 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_betelgeuse_mass">~12 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_rigel_description">रिगेल एक नीला महादानव तारा है जो ओरायन के पैर को चिह्नित करता है। बेटेलगीज़ से दूर होने के बावजूद, यह समान रूप से चमकीला दिखाई देता है।</string>
    <string name="object_info_rigel_funfact">रिगेल लगभग 120,000 सूर्यों की रोशनी से चमकता है! यह आकाशगंगा के हमारे क्षेत्र में सबसे चमकीले तारों में से एक है।</string>
    <string name="object_info_rigel_distance">~860 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_rigel_size">~79 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_rigel_mass">~23 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_procyon_description">प्रोसियॉन कैनिस माइनर (छोटा कुत्ता) तारामंडल में एक चमकीला तारा है। यह हमारे निकटतम तारकीय पड़ोसियों में से एक है।</string>
    <string name="object_info_procyon_funfact">प्रोसियॉन का अर्थ ग्रीक में \"कुत्ते से पहले\" है क्योंकि यह रात के आकाश में सिरियस, डॉग स्टार से ठीक पहले उगता है!</string>
    <string name="object_info_procyon_distance">11.4 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_procyon_size">2.0 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_procyon_mass">1.5 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_polaris_description">पोलारिस, उत्तर तारा, आकाश में लगभग स्थिर दिखाई देता है जबकि अन्य तारे रात भर इसके चारों ओर घूमते हैं।</string>
    <string name="object_info_polaris_funfact">पोलारिस वास्तव में एक तिहरी तारा प्रणाली है! मुख्य तारा हमारे सूर्य से लगभग 2,500 गुना अधिक चमकीला महादानव है।</string>
    <string name="object_info_polaris_distance">~430 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_polaris_size">~44 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_polaris_mass">~5.4 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_deneb_description">डेनेब सिग्नस (हंस) की पूंछ को चिह्नित करता है। यह वेगा और अल्टेयर के साथ ग्रीष्मकालीन त्रिकोण का हिस्सा है।</string>
    <string name="object_info_deneb_funfact">डेनेब नग्न आंखों से दिखाई देने वाले सबसे दूर के तारों में से एक है, जो लगभग 2,600 प्रकाश-वर्ष दूर स्थित है!</string>
    <string name="object_info_deneb_distance">~2,600 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_deneb_size">~200 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_deneb_mass">~19 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_arcturus_description">आर्कटुरस उत्तरी गोलार्ध का सबसे चमकीला तारा है, बूट्स (चरवाहा) तारामंडल में एक नारंगी दानव।</string>
    <string name="object_info_arcturus_funfact">आर्कटुरस अंतरिक्ष में जबरदस्त गति से यात्रा कर रहा है और लगभग 4,000 वर्षों में हमारे सौरमंडल के सबसे निकट से गुजरेगा!</string>
    <string name="object_info_arcturus_distance">37 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_arcturus_size">26 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_arcturus_mass">1.1 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_canopus_description">कैनोपस रात के आकाश का दूसरा सबसे चमकीला तारा है। यह मुख्य रूप से दक्षिणी गोलार्ध से दिखाई देता है।</string>
    <string name="object_info_canopus_funfact">कैनोपस का उपयोग अंतरिक्ष यान द्वारा नेविगेशन के लिए किया जाता है क्योंकि यह बहुत चमकीला है और क्रांतिवृत्त तल से दूर है!</string>
    <string name="object_info_canopus_distance">310 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_canopus_size">72 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_canopus_mass">8.0 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_aldebaran_description">एल्डेबरान एक नारंगी दानव तारा है जो वृषभ (बैल) की आंख का प्रतिनिधित्व करता है। इसके नाम का अर्थ अरबी में \"अनुयायी\" है।</string>
    <string name="object_info_aldebaran_funfact">एल्डेबरान हायड्स तारा समूह का हिस्सा प्रतीत होता है लेकिन वास्तव में हमसे केवल आधी दूरी पर है - एक ब्रह्मांडीय दृष्टि भ्रम!</string>
    <string name="object_info_aldebaran_distance">65 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_aldebaran_size">44 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_aldebaran_mass">1.2 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_antares_description">एंटारेस एक लाल महादानव तारा है, वृश्चिक (बिच्छू) का दिल। इसके लाल रंग के कारण इसके नाम का अर्थ \"मंगल का प्रतिद्वंद्वी\" है।</string>
    <string name="object_info_antares_funfact">एंटारेस इतना बड़ा है कि अगर इसे हमारे सौरमंडल में रखा जाए, तो इसकी सतह मंगल की कक्षा से भी आगे फैल जाएगी!</string>
    <string name="object_info_antares_distance">~550 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_antares_size">~680 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_antares_mass">~12 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_capella_description">कैपेला ऑरिगा का सबसे चमकीला तारा और रात के आकाश में छठा सबसे चमकीला है। यह वास्तव में चार तारों की प्रणाली है।</string>
    <string name="object_info_capella_funfact">कैपेला का अर्थ लैटिन में \"छोटी बकरी\" है। प्राचीन संस्कृतियों ने इसे ऑरिगा, सारथी के कंधे पर बकरी के रूप में देखा!</string>
    <string name="object_info_capella_distance">43 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_capella_size">12 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_capella_mass">2.6 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_altair_description">अल्टेयर एक्विला (गरुड़) का सबसे चमकीला तारा है और नग्न आंखों से दिखाई देने वाले निकटतम तारों में से एक है।</string>
    <string name="object_info_altair_funfact">अल्टेयर इतनी तेजी से घूमता है (हर 9 घंटे में एक बार) कि यह अपने ध्रुवों पर स्पष्ट रूप से चपटा है - यह अपनी ऊंचाई से 14% अधिक चौड़ा है!</string>
    <string name="object_info_altair_distance">17 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_altair_size">1.8 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_altair_mass">1.8 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_spica_description">स्पाइका कन्या राशि का सबसे चमकीला तारा है और रात के आकाश के 20 सबसे चमकीले तारों में से एक है। यह एक द्विआधारी तारा प्रणाली है।</string>
    <string name="object_info_spica_funfact">स्पाइका क्रांतिवृत्त के इतने करीब है कि चंद्रमा इसे ढक सकता है। इस नाम का अर्थ लैटिन में \"गेहूं की बाली\" है!</string>
    <string name="object_info_spica_distance">250 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_spica_size">7.5 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_spica_mass">11 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_achernar_description">एकरनार एरिडेनस (नदी) का सबसे चमकीला तारा है और रात के आकाश का नौवां सबसे चमकीला तारा है।</string>
    <string name="object_info_achernar_funfact">एकरनार सबसे चपटा ज्ञात तारा है! यह इतनी तेजी से घूमता है कि इसका भूमध्यरेखीय व्यास इसके ध्रुवीय व्यास से 56% बड़ा है।</string>
    <string name="object_info_achernar_distance">139 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_achernar_size">7.3 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_achernar_mass">6.7 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_hadar_description">हदर (बीटा सेंटॉरी) सेंटॉरस का दूसरा सबसे चमकीला तारा है और आकाश में 11वां सबसे चमकीला है।</string>
    <string name="object_info_hadar_funfact">हदर और अल्फा सेंटॉरी को \"दक्षिणी संकेतक\" के रूप में जाना जाता है - वे दक्षिणी क्रॉस तारामंडल की ओर इशारा करते हैं!</string>
    <string name="object_info_hadar_distance">390 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_hadar_size">9 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_hadar_mass">12.8 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_regulus_description">रेगुलस सिंह (शेर) का सबसे चमकीला तारा है और शेर के दिल का प्रतिनिधित्व करता है। यह एक बहु-तारा प्रणाली है।</string>
    <string name="object_info_regulus_funfact">रेगुलस इतनी तेजी से घूमता है कि यह लगभग खुद को तोड़ रहा है! यह केवल 16 घंटों में एक चक्कर पूरा करता है।</string>
    <string name="object_info_regulus_distance">79 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_regulus_size">4.4 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_regulus_mass">3.8 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_acrux_description">एक्रक्स (अल्फा क्रूसिस) दक्षिणी क्रॉस का सबसे चमकीला तारा है और आकाश का 13वां सबसे चमकीला तारा है।</string>
    <string name="object_info_acrux_funfact">एक्रक्स ऑस्ट्रेलिया, न्यूजीलैंड, ब्राजील, पापुआ न्यू गिनी और समोआ के झंडों पर दिखाई देता है!</string>
    <string name="object_info_acrux_distance">320 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_acrux_size">7.8 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_acrux_mass">18 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_castor_description">कैस्टर मिथुन में जुड़वां तारों में से एक है। हालांकि यह एक तारे के रूप में दिखाई देता है, यह वास्तव में छह तारों की प्रणाली है!</string>
    <string name="object_info_castor_funfact">कैस्टर एक षट्क तारा प्रणाली है - तीन जोड़ी द्विआधारी तारे सभी एक दूसरे की परिक्रमा करते हैं। यह पृथ्वी के निकट सबसे जटिल तारा प्रणालियों में से एक है!</string>
    <string name="object_info_castor_distance">51 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_castor_size">2.4 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_castor_mass">2.8 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_pollux_description">पोलक्स मिथुन में जुड़वां तारों में से अधिक चमकीला है। कैस्टर के विपरीत, यह एक एकल नारंगी दानव तारा है।</string>
    <string name="object_info_pollux_funfact">पोलक्स का एक पुष्ट बहिर्ग्रह है! पोलक्स b बृहस्पति के द्रव्यमान का कम से कम दोगुना गैस विशाल है।</string>
    <string name="object_info_pollux_distance">34 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_pollux_size">9.1 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_pollux_mass">1.9 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_fomalhaut_description">फोमलहॉट पिस्सिस ऑस्ट्रिनस का सबसे चमकीला तारा है और शरद ऋतु के आकाश के सबसे चमकीले तारों में से एक है।</string>
    <string name="object_info_fomalhaut_funfact">फोमलहॉट में एक शानदार मलबे की डिस्क है जो किसी अन्य तारे के चारों ओर सीधे चित्रित होने वाली पहली में से एक थी!</string>
    <string name="object_info_fomalhaut_distance">25 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_fomalhaut_size">1.8 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_fomalhaut_mass">1.9 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_adhara_description">अधारा (एप्सिलॉन कैनिस मेजोरिस) सिरियस के बाद कैनिस मेजर का दूसरा सबसे चमकीला तारा है।</string>
    <string name="object_info_adhara_funfact">लगभग 47 लाख साल पहले, अधारा रात के आकाश का सबसे चमकीला तारा था, आज के सिरियस से भी अधिक चमकीला!</string>
    <string name="object_info_adhara_distance">430 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_adhara_size">14 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_adhara_mass">12.6 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_shaula_description">शौला वृश्चिक का दूसरा सबसे चमकीला तारा है और पूंछ में बिच्छू के डंक को चिह्नित करता है।</string>
    <string name="object_info_shaula_funfact">शौला का अर्थ अरबी में \"उठी हुई पूंछ\" है। यह वास्तव में एक तिहरी तारा प्रणाली है जिसमें तारे बहुत करीब हैं!</string>
    <string name="object_info_shaula_distance">570 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_shaula_size">8.8 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_shaula_mass">10.4 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_alnilam_description">अलनिलम ओरायन की बेल्ट का मध्य तारा है और हमारी आकाशगंगा में ज्ञात सबसे चमकीले तारों में से एक है।</string>
    <string name="object_info_alnilam_funfact">अलनिलम अपनी शक्तिशाली तारकीय हवा के माध्यम से हमारे सूर्य की तुलना में 2 करोड़ गुना तेज दर से द्रव्यमान खो रहा है!</string>
    <string name="object_info_alnilam_distance">~2,000 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_alnilam_size">42 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_alnilam_mass">40 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_alphard_description">अल्फर्ड हाइड्रा (जल सर्प) का सबसे चमकीला तारा है, जो आकाश का सबसे बड़ा तारामंडल है।</string>
    <string name="object_info_alphard_funfact">अल्फर्ड का अर्थ अरबी में \"एकाकी\" है क्योंकि यह आकाश के एक अन्यथा मंद क्षेत्र में अकेला बैठता है!</string>
    <string name="object_info_alphard_distance">177 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_alphard_size">50 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_alphard_mass">3 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_mirach_description">मिराक एंड्रोमेडा में एक लाल दानव तारा है, जिसका उपयोग अक्सर एंड्रोमेडा आकाशगंगा खोजने के लिए मार्गदर्शक के रूप में किया जाता है।</string>
    <string name="object_info_mirach_funfact">मिराक का भूत एक छोटी आकाशगंगा (NGC 404) है जो मिराक के बहुत करीब दिखाई देती है - यह सदियों तक तारे की चमक से छिपी रही!</string>
    <string name="object_info_mirach_distance">197 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_mirach_size">100 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_mirach_mass">3.5 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_algol_description">अल्गोल पर्सियस में एक प्रसिद्ध ग्रहण द्विआधारी तारा है, जिसे प्राचीन काल से \"दानव तारा\" के रूप में जाना जाता है।</string>
    <string name="object_info_algol_funfact">हर 2.87 दिनों में, अल्गोल स्पष्ट रूप से मंद हो जाता है क्योंकि इसका मंद साथी सामने से गुजरता है - प्राचीन खगोलविदों को यह डरावना लगा!</string>
    <string name="object_info_algol_distance">90 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_algol_size">2.7 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_algol_mass">3.2 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_alpha_centauri_description">अल्फा सेंटॉरी सूर्य के सबसे निकटतम तारा प्रणाली है, जिसमें प्रॉक्सिमा सेंटॉरी सहित तीन तारे हैं।</string>
    <string name="object_info_alpha_centauri_funfact">प्रॉक्सिमा सेंटॉरी, इस प्रणाली का हिस्सा, में एक संभावित रहने योग्य ग्रह है! प्रॉक्सिमा b केवल 4.2 प्रकाश-वर्ष दूर है।</string>
    <string name="object_info_alpha_centauri_distance">4.37 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_alpha_centauri_size">1.2 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_alpha_centauri_mass">1.1 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_dubhe_description">दुभे बिग डिपर में दो \"संकेतक तारों\" में से एक है जो पोलारिस, उत्तर तारे की ओर इशारा करते हैं।</string>
    <string name="object_info_dubhe_funfact">अधिकांश बिग डिपर तारों के विपरीत, दुभे और अल्काइद विपरीत दिशा में जा रहे हैं - तारामंडल 50,000 वर्षों में अलग दिखेगा!</string>
    <string name="object_info_dubhe_distance">123 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_dubhe_size">30 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_dubhe_mass">4.3 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_alioth_description">एलियोथ उर्सा मेजर का सबसे चमकीला तारा है और बिग डिपर तारामंडल का सबसे चमकीला तारा है।</string>
    <string name="object_info_alioth_funfact">एलियोथ में एक अजीब चुंबकीय क्षेत्र है जो रासायनिक तत्वों को इसकी सतह पर धब्बों में केंद्रित करता है!</string>
    <string name="object_info_alioth_distance">83 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_alioth_size">4.1 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_alioth_mass">2.9 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_hamal_description">हमाल मेष राशि का सबसे चमकीला तारा है और इसका उपयोग लगभग 2,000 साल पहले वसंत विषुव को चिह्नित करने के लिए किया जाता था।</string>
    <string name="object_info_hamal_funfact">2011 में हमाल की परिक्रमा करते हुए एक विशाल बहिर्ग्रह की खोज की गई थी, जो बृहस्पति के द्रव्यमान का कम से कम 1.8 गुना है!</string>
    <string name="object_info_hamal_distance">66 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_hamal_size">15 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_hamal_mass">1.5 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_rasalhague_description">रासलहेग ओफियुकस (सर्प धारक) का सबसे चमकीला तारा है, एक तारामंडल जो चिकित्सा से जुड़ा है।</string>
    <string name="object_info_rasalhague_funfact">रासलहेग एक तेज घूर्णक है - यह इतनी तेजी से घूमता है कि यह स्पष्ट रूप से चपटा है, केवल 18 घंटों में एक चक्कर पूरा करता है!</string>
    <string name="object_info_rasalhague_distance">48.6 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_rasalhague_size">2.5 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_rasalhague_mass">2.4 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_denebola_description">डेनेबोला सिंह (शेर) की पूंछ को चिह्नित करता है। इसके नाम का शाब्दिक अर्थ अरबी में \"शेर की पूंछ\" है।</string>
    <string name="object_info_denebola_funfact">डेनेबोला में एक धूल भरी मलबे की डिस्क है जो संकेत दे सकती है कि इसके चारों ओर ग्रह बन रहे हैं या क्षुद्रग्रह टकरा रहे हैं!</string>
    <string name="object_info_denebola_distance">36 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_denebola_size">1.7 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_denebola_mass">1.8 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_alpheratz_description">अल्फेरात्ज़ एंड्रोमेडा का सबसे चमकीला तारा है, हालांकि इसे कभी पेगासस का हिस्सा माना जाता था।</string>
    <string name="object_info_alpheratz_funfact">अल्फेरात्ज़ में पारा और मैंगनीज की उच्च सांद्रता के साथ एक अत्यंत असामान्य रासायनिक संरचना है!</string>
    <string name="object_info_alpheratz_distance">97 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_alpheratz_size">2.7 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_alpheratz_mass">3.6 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_markab_description">मार्काब पेगासस के महान वर्ग को बनाने वाले चार तारों में से एक है, एक आसानी से पहचाना जाने वाला तारामंडल।</string>
    <string name="object_info_markab_funfact">मार्काब एक \"देर B-प्रकार\" का तारा है जो अपना मुख्य अनुक्रम जीवन समाप्त कर रहा है और जल्द ही एक लाल दानव बन जाएगा!</string>
    <string name="object_info_markab_distance">133 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_markab_size">4.6 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_markab_mass">3.5 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_enif_description">एनिफ पेगासस का सबसे चमकीला तारा है और तारामंडल में उड़ते घोड़े की नाक को चिह्नित करता है।</string>
    <string name="object_info_enif_funfact">1972 में, एनिफ ने एक नाटकीय ज्वाला घटना का अनुभव किया, जिससे इसकी चमक अस्थायी रूप से पांच गुना बढ़ गई!</string>
    <string name="object_info_enif_distance">670 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_enif_size">185 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_enif_mass">10.7 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_scheat_description">शीट पेगासस के महान वर्ग में एक लाल दानव तारा है, जो अपने गहरे नारंगी-लाल रंग के लिए उल्लेखनीय है।</string>
    <string name="object_info_scheat_funfact">शीट एक अर्ध-नियमित परिवर्तनशील तारा है, जो सप्ताहों से महीनों तक की अवधि में चमक बदलता है!</string>
    <string name="object_info_scheat_distance">196 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_scheat_size">110 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_scheat_mass">2.1 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_nunki_description">नुनकी धनु राशि का दूसरा सबसे चमकीला तारा है और अभी भी आम उपयोग में सबसे पुराना तारा नाम है।</string>
    <string name="object_info_nunki_funfact">नुनकी नाम प्राचीन बेबीलोन से आया है जहां यह आकाशीय क्षेत्र पर एरिडु शहर का प्रतिनिधित्व करता था!</string>
    <string name="object_info_nunki_distance">228 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_nunki_size">4.5 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_nunki_mass">7.8 सौर द्रव्यमान</string>
    <string name="object_info_diphda_description">दिफदा (बीटा सेटी) सेटस (समुद्री राक्षस) का सबसे चमकीला तारा है और एक प्रमुख शरद ऋतु का तारा है।</string>
    <string name="object_info_diphda_funfact">दिफदा आकाश के एक बल्कि बंजर क्षेत्र में अलग-थलग दिखाई देता है, जो इसे नाविकों के लिए उपयोगी बनाता है भले ही यह बेहद चमकीला न हो!</string>
    <string name="object_info_diphda_distance">96 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_diphda_size">18 सौर त्रिज्या</string>
    <string name="object_info_diphda_mass">2.8 सौर द्रव्यमान</string>
    <!-- ==================== MESSIER OBJECTS ==================== -->
    <!-- M1 - Crab Nebula -->
    <string name="object_info_m1_description">क्रैब नेबुला वृषभ में एक सुपरनोवा अवशेष है, 1054 ईस्वी में चीनी खगोलविदों द्वारा दर्ज तारकीय विस्फोट का परिणाम।</string>
    <string name="object_info_m1_funfact">क्रैब नेबुला में प्रति सेकंड 30 बार घूमने वाला एक पल्सर है, जो विस्फोटित तारे का संकुचित कोर है!</string>
    <string name="object_info_m1_distance">6,500 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m1_size">11 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M13 - Hercules Cluster -->
    <string name="object_info_m13_description">M13 हरक्यूलिस में एक शानदार गोलाकार समूह है जिसमें लगभग 300,000 तारे हैं, उत्तरी आकाश में सबसे चमकीले में से एक।</string>
    <string name="object_info_m13_funfact">1974 में, अरेसिबो संदेश M13 की ओर बाह्य-ग्रहीय बुद्धिमत्ता से संपर्क करने के प्रयास के रूप में भेजा गया था!</string>
    <string name="object_info_m13_distance">22,200 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m13_size">145 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M31 - Andromeda Galaxy -->
    <string name="object_info_m31_description">एंड्रोमेडा आकाशगंगा मिल्की वे के सबसे निकटतम बड़ी सर्पिल आकाशगंगा है और नग्न आंखों से दिखाई देने वाली सबसे दूर की वस्तुओं में से एक है।</string>
    <string name="object_info_m31_funfact">एंड्रोमेडा आकाशगंगा 110 किमी/सेकंड की गति से हमारी ओर आ रही है और लगभग 4.5 अरब वर्षों में मिल्की वे से टकराएगी!</string>
    <string name="object_info_m31_distance">2.5 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m31_size">220,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <string name="object_info_m31_mass">1.5 ट्रिलियन सौर द्रव्यमान</string>
    <!-- M42 - Orion Nebula -->
    <string name="object_info_m42_description">ओरायन नेबुला नग्न आंखों से दिखाई देने वाला एक विसरित उत्सर्जन नीहारिका है, रात के आकाश में सबसे अधिक फोटो खींची जाने वाली वस्तुओं में से एक।</string>
    <string name="object_info_m42_funfact">ओरायन नेबुला एक तारकीय नर्सरी है जहां अभी नए तारे बन रहे हैं। 700 से अधिक तारे इसके अंदर बन रहे हैं!</string>
    <string name="object_info_m42_distance">1,344 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m42_size">24 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M45 - Pleiades -->
    <string name="object_info_m45_description">प्लीएड्स वृषभ में एक खुला तारा समूह है, जिसे सप्त ऋषि के नाम से भी जाना जाता है, प्राचीन काल से नग्न आंखों से दिखाई देता है।</string>
    <string name="object_info_m45_funfact">प्लीएड्स पृथ्वी के निकटतम तारा समूहों में से एक है और लगभग हर प्राचीन सभ्यता द्वारा पहचाना गया है!</string>
    <string name="object_info_m45_distance">444 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m45_size">17 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M51 - Whirlpool Galaxy -->
    <string name="object_info_m51_description">व्हर्लपूल आकाशगंगा केन्स वेनाटिसी में एक भव्य-डिज़ाइन सर्पिल आकाशगंगा है, जो अपनी आकर्षक सर्पिल भुजाओं और साथी आकाशगंगा के लिए प्रसिद्ध है।</string>
    <string name="object_info_m51_funfact">व्हर्लपूल पहली आकाशगंगा थी जिसे सर्पिल संरचना वाली के रूप में पहचाना गया था, जिसे लॉर्ड रॉस ने 1845 में खोजा था!</string>
    <string name="object_info_m51_distance">23 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m51_size">76,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M57 - Ring Nebula -->
    <string name="object_info_m57_description">रिंग नेबुला लायरा में एक ग्रहीय नीहारिका है, मरते हुए सूर्य जैसे तारे द्वारा निष्कासित गैस का चमकता हुआ आवरण।</string>
    <string name="object_info_m57_funfact">रिंग नेबुला लगभग 20 किमी/सेकंड की गति से फैल रहा है और अगले 10,000 वर्षों में अंततः अंतरिक्ष में बिखर जाएगा!</string>
    <string name="object_info_m57_distance">2,300 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m57_size">1.3 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M81 - Bode\'s Galaxy -->
    <string name="object_info_m81_description">M81 उर्सा मेजर में एक भव्य-डिज़ाइन सर्पिल आकाशगंगा है, पृथ्वी से दिखाई देने वाली सबसे चमकीली आकाशगंगाओं में से एक।</string>
    <string name="object_info_m81_funfact">M81 पड़ोसी आकाशगंगा M82 के साथ गुरुत्वाकर्षण से परस्पर क्रिया कर रही है, जो M82 में तीव्र तारा निर्माण को ट्रिगर कर रही है!</string>
    <string name="object_info_m81_distance">12 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m81_size">90,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M82 - Cigar Galaxy -->
    <string name="object_info_m82_description">सिगार आकाशगंगा उर्सा मेजर में एक स्टारबर्स्ट आकाशगंगा है, जो अपने किनारे के उन्मुखीकरण और तीव्र तारा निर्माण के लिए जानी जाती है।</string>
    <string name="object_info_m82_funfact">M82 पड़ोसी M81 के साथ गुरुत्वाकर्षण परस्पर क्रिया के कारण हमारी मिल्की वे की तुलना में 10 गुना तेजी से तारे बना रही है!</string>
    <string name="object_info_m82_distance">12 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m82_size">37,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M101 - Pinwheel Galaxy -->
    <string name="object_info_m101_description">पिनव्हील आकाशगंगा उर्सा मेजर में एक आमने-सामने सर्पिल आकाशगंगा है, सबसे बड़ी ज्ञात सर्पिल आकाशगंगाओं में से एक।</string>
    <string name="object_info_m101_funfact">पिनव्हील आकाशगंगा में एक ट्रिलियन से अधिक तारे हैं और पिछले आकाशगंगा परस्पर क्रियाओं के कारण असममित सर्पिल भुजाएं हैं!</string>
    <string name="object_info_m101_distance">21 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m101_size">170,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M104 - Sombrero Galaxy -->
    <string name="object_info_m104_description">सोम्ब्रेरो आकाशगंगा कन्या में एक सर्पिल आकाशगंगा है, जो अपने चमकीले केंद्रक और अंधेरी धूल पट्टी वाले बड़े केंद्रीय उभार के लिए प्रसिद्ध है।</string>
    <string name="object_info_m104_funfact">सोम्ब्रेरो आकाशगंगा के केंद्र में एक अति-विशाल ब्लैक होल है जिसका अनुमानित द्रव्यमान 1 अरब सौर द्रव्यमान है!</string>
    <string name="object_info_m104_distance">31 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m104_size">50,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M8 - Lagoon Nebula -->
    <string name="object_info_m8_description">लैगून नेबुला धनु में एक विशाल अंतरतारकीय बादल है, ग्रीष्मकालीन आकाश में सबसे बेहतरीन और चमकीले नीहारिकाओं में से एक।</string>
    <string name="object_info_m8_funfact">लैगून नेबुला में हर्शेल 36 है, जो ज्ञात सबसे विशाल और चमकीले तारों में से एक है!</string>
    <string name="object_info_m8_distance">4,100 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m8_size">55 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M17 - Omega Nebula -->
    <string name="object_info_m17_description">ओमेगा नेबुला (स्वान नेबुला भी) धनु में एक तारा-निर्माण क्षेत्र है, सबसे चमकीले उत्सर्जन नीहारिकाओं में से एक।</string>
    <string name="object_info_m17_funfact">ओमेगा नेबुला में लगभग 800 युवा तारों का एक खुला समूह है जो इसकी गैस और धूल में छिपा है!</string>
    <string name="object_info_m17_distance">5,500 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m17_size">15 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M20 - Trifid Nebula -->
    <string name="object_info_m20_description">ट्राइफिड नेबुला धनु में उत्सर्जन, परावर्तन और अंधेरी नीहारिकाओं का संयोजन है, जो अंधेरी धूल की पट्टियों द्वारा विभाजित है।</string>
    <string name="object_info_m20_funfact">ट्राइफिड एक वस्तु में तीन अलग-अलग प्रकार की नीहारिकाएं दिखाती है: लाल उत्सर्जन, नीला परावर्तन और अंधेरा अवशोषण!</string>
    <string name="object_info_m20_distance">5,200 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m20_size">20 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M27 - Dumbbell Nebula -->
    <string name="object_info_m27_description">डंबेल नेबुला वुल्पेकुला में एक ग्रहीय नीहारिका है, जो पहली खोजी गई ग्रहीय नीहारिका है।</string>
    <string name="object_info_m27_funfact">डंबेल नेबुला की खोज 1764 में चार्ल्स मेसियर ने की थी, जिससे यह पहली खोजी गई ग्रहीय नीहारिका बन गई!</string>
    <string name="object_info_m27_distance">1,360 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m27_size">2.5 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M33 - Triangulum Galaxy -->
    <string name="object_info_m33_description">त्रिकोणम आकाशगंगा स्थानीय समूह का तीसरा सबसे बड़ा सदस्य है, त्रिकोणम तारामंडल में दिखाई देने वाली एक सर्पिल आकाशगंगा।</string>
    <string name="object_info_m33_funfact">त्रिकोणम आकाशगंगा एक दूरस्थ उपग्रह के रूप में एंड्रोमेडा आकाशगंगा से गुरुत्वाकर्षण से बंधी हो सकती है!</string>
    <string name="object_info_m33_distance">2.7 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m33_size">60,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M35 - Open Cluster in Gemini -->
    <string name="object_info_m35_description">M35 मिथुन में एक बड़ा खुला तारा समूह है, अच्छी परिस्थितियों में नग्न आंखों से दिखाई देता है।</string>
    <string name="object_info_m35_funfact">M35 में लगभग 200 तारे हैं और समान दृश्य क्षेत्र में एक बहुत पुराने समूह NGC 2158 के पास दिखाई देता है!</string>
    <string name="object_info_m35_distance">2,800 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m35_size">24 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M44 - Beehive Cluster -->
    <string name="object_info_m44_description">बीहाइव क्लस्टर (प्रेसेपी) कर्क में एक खुला समूह है, प्राचीन काल से जाना जाता है और नग्न आंखों से दिखाई देता है।</string>
    <string name="object_info_m44_funfact">प्राचीन खगोलविदों ने बीहाइव क्लस्टर की दृश्यता का उपयोग मौसम की भविष्यवाणी के लिए किया - अगर अदृश्य था, तो बारिश आ रही थी!</string>
    <string name="object_info_m44_distance">577 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m44_size">15 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M78 - Reflection Nebula -->
    <string name="object_info_m78_description">M78 आकाश में सबसे चमकीला विसरित परावर्तन नीहारिका है, प्रसिद्ध बेल्ट तारों के पास ओरायन में स्थित है।</string>
    <string name="object_info_m78_funfact">M78 में लगभग 45 युवा T टॉरी परिवर्तनशील तारे हैं, बहुत युवा तारे जो अभी भी मुख्य अनुक्रम की ओर संकुचित हो रहे हैं!</string>
    <string name="object_info_m78_distance">1,600 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m78_size">4 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M83 - Southern Pinwheel Galaxy -->
    <string name="object_info_m83_description">दक्षिणी पिनव्हील हाइड्रा में एक वर्जित सर्पिल आकाशगंगा है, हमारे आकाश में निकटतम और सबसे चमकीली वर्जित सर्पिल आकाशगंगाओं में से एक।</string>
    <string name="object_info_m83_funfact">M83 में छह देखे गए सुपरनोवा हुए हैं, किसी भी आकाशगंगा से अधिक - सुपरनोवा उत्पादन के लिए एक रिकॉर्ड!</string>
    <string name="object_info_m83_distance">15 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m83_size">55,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M3 - Globular Cluster -->
    <string name="object_info_m3_description">M3 आकाश में सबसे बड़े और सबसे चमकीले गोलाकार समूहों में से एक है, जो केन्स वेनाटिसी में स्थित है।</string>
    <string name="object_info_m3_funfact">M3 में लगभग 500,000 तारे हैं और इसकी आयु लगभग 11.4 अरब वर्ष अनुमानित है!</string>
    <string name="object_info_m3_distance">33,900 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m3_size">180 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M5 - Globular Cluster -->
    <string name="object_info_m5_description">M5 सर्पेंस में एक गोलाकार समूह है, लगभग 13 अरब वर्ष पुराना सबसे पुराने गोलाकार समूहों में से एक।</string>
    <string name="object_info_m5_funfact">M5 में 100,000 से अधिक तारे हैं और किसी भी गोलाकार समूह में ज्ञात परिवर्तनशील तारों की सबसे अधिक संख्या में से एक है!</string>
    <string name="object_info_m5_distance">24,500 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m5_size">165 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M15 - Globular Cluster -->
    <string name="object_info_m15_description">M15 पेगासस में एक घना गोलाकार समूह है, जो अपने कोर में एक ग्रहीय नीहारिका रखने के लिए उल्लेखनीय है - गोलाकार समूहों के लिए बहुत दुर्लभ।</string>
    <string name="object_info_m15_funfact">M15 में लगभग 4,000 सौर द्रव्यमान का एक केंद्रीय ब्लैक होल हो सकता है, हालांकि यह अभी भी विवादित है!</string>
    <string name="object_info_m15_distance">33,600 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m15_size">175 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M22 - Globular Cluster -->
    <string name="object_info_m22_description">M22 पृथ्वी के निकटतम और सबसे चमकीले गोलाकार समूहों में से एक है, आकाशगंगा केंद्र के पास धनु में स्थित है।</string>
    <string name="object_info_m22_funfact">M22 पहले खोजे गए गोलाकार समूहों में से एक था, जिसे 1665 में अब्राहम इहले ने खोजा था!</string>
    <string name="object_info_m22_distance">10,600 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m22_size">70 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M4 - Globular Cluster -->
    <string name="object_info_m4_description">M4 पृथ्वी के निकटतम गोलाकार समूहों में से एक है और सबसे आसानी से खोजे जाने वालों में से एक, वृश्चिक में एंटारेस के पास स्थित है।</string>
    <string name="object_info_m4_funfact">M4 में एक श्वेत वामन है जिसकी आयु लगभग 13 अरब वर्ष अनुमानित है - मिल्की वे में सबसे पुराने ज्ञात तारों में से एक!</string>
    <string name="object_info_m4_distance">7,200 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m4_size">75 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M7 - Ptolemy Cluster -->
    <string name="object_info_m7_description">टॉलेमी क्लस्टर वृश्चिक में एक चमकीला खुला समूह है, नग्न आंखों से दिखाई देने वाले सबसे प्रमुख समूहों में से एक।</string>
    <string name="object_info_m7_funfact">M7 को पहली बार टॉलेमी ने 130 ईस्वी में दर्ज किया था और लगभग 2,000 वर्षों से देखा जा रहा है!</string>
    <string name="object_info_m7_distance">980 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m7_size">25 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M6 - Butterfly Cluster -->
    <string name="object_info_m6_description">बटरफ्लाई क्लस्टर वृश्चिक में एक खुला समूह है, जिसका नाम इसके सबसे चमकीले तारों की तितली जैसी व्यवस्था के लिए रखा गया है।</string>
    <string name="object_info_m6_funfact">M6 लगभग 100 मिलियन वर्ष पुराना है और इसमें नारंगी दानव BM स्कॉर्पी सहित 300 से अधिक तारे हैं!</string>
    <string name="object_info_m6_distance">1,600 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m6_size">25 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M11 - Wild Duck Cluster -->
    <string name="object_info_m11_description">वाइल्ड डक क्लस्टर स्कूटम में एक समृद्ध खुला समूह है, सबसे संकुचित ज्ञात खुले समूहों में से एक।</string>
    <string name="object_info_m11_funfact">M11 में लगभग 3,000 तारे एक छोटे क्षेत्र में भरे हुए हैं, जो दूरबीनों के माध्यम से एक शानदार दृश्य बनाते हैं!</string>
    <string name="object_info_m11_distance">6,200 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m11_size">20 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M16 - Eagle Nebula -->
    <string name="object_info_m16_description">ईगल नेबुला सर्पेंस में एक तारा-निर्माण नीहारिका है, जो हबल द्वारा चित्रित सृष्टि के स्तंभों के लिए प्रसिद्ध है।</string>
    <string name="object_info_m16_funfact">M16 में सृष्टि के स्तंभ लगभग 5 प्रकाश-वर्ष लंबे हैं और पास के तारों के विकिरण द्वारा धीरे-धीरे नष्ट हो रहे हैं!</string>
    <string name="object_info_m16_distance">7,000 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m16_size">70 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M2 - Globular Cluster -->
    <string name="object_info_m2_description">M2 सबसे बड़े और सबसे समृद्ध ज्ञात गोलाकार समूहों में से एक है, जो कुंभ में स्थित है।</string>
    <string name="object_info_m2_funfact">M2 में लगभग 150,000 तारे हैं और 175 प्रकाश-वर्ष का व्यास है, जो इसे सबसे बड़े गोलाकारों में से एक बनाता है!</string>
    <string name="object_info_m2_distance">37,500 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m2_size">175 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M10 - Globular Cluster -->
    <string name="object_info_m10_description">M10 ओफियुकस में एक चमकीला गोलाकार समूह है, हमारे सौरमंडल के निकट गोलाकार समूहों में से एक।</string>
    <string name="object_info_m10_funfact">M10 70 किमी/सेकंड से अधिक की गति से हमारी ओर आ रहा है और इसके कोर में असामान्य रूप से कम तारों की सांद्रता है!</string>
    <string name="object_info_m10_distance">14,300 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m10_size">83 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M12 - Globular Cluster -->
    <string name="object_info_m12_description">M12 ओफियुकस में एक गोलाकार समूह है, जो अपेक्षाकृत ढीली केंद्रीय सांद्रता के लिए उल्लेखनीय है।</string>
    <string name="object_info_m12_funfact">M12 ने अरबों वर्षों में मिल्की वे के गुरुत्वाकर्षण खिंचाव के कारण अपने कई कम-द्रव्यमान तारों को खो दिया है!</string>
    <string name="object_info_m12_distance">15,700 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m12_size">75 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M14 - Globular Cluster -->
    <string name="object_info_m14_description">M14 ओफियुकस में एक गोलाकार समूह है जिसमें कई लाख तारे हैं।</string>
    <string name="object_info_m14_funfact">1938 में, M14 में एक नोवा दिखाई दिया लेकिन 1964 तक खोजा नहीं गया जब पुरानी फोटोग्राफिक प्लेटों की जांच की गई!</string>
    <string name="object_info_m14_distance">30,300 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m14_size">100 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M53 - Globular Cluster -->
    <string name="object_info_m53_description">M53 कोमा बेरेनिसेस में एक गोलाकार समूह है, हमारी आकाशगंगा में अधिक बाहरी गोलाकार समूहों में से एक।</string>
    <string name="object_info_m53_funfact">M53 आकाशगंगा केंद्र से सबसे दूर के गोलाकार समूहों में से एक है, इससे 60,000 प्रकाश-वर्ष दूर!</string>
    <string name="object_info_m53_distance">58,000 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m53_size">220 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M64 - Black Eye Galaxy -->
    <string name="object_info_m64_description">ब्लैक आई गैलेक्सी कोमा बेरेनिसेस में एक सर्पिल आकाशगंगा है, जो अपने केंद्रक के चारों ओर अवशोषित धूल की अंधेरी पट्टी के लिए प्रसिद्ध है।</string>
    <string name="object_info_m64_funfact">M64 के बाहरी क्षेत्र इसके आंतरिक क्षेत्रों से विपरीत दिशा में घूमते हैं, संभवतः पिछले आकाशगंगा विलय से!</string>
    <string name="object_info_m64_distance">17 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m64_size">70,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M65 - Galaxy in Leo -->
    <string name="object_info_m65_description">M65 सिंह में एक सर्पिल आकाशगंगा है, M66 और NGC 3628 के साथ प्रसिद्ध लियो ट्रिपलेट का हिस्सा।</string>
    <string name="object_info_m65_funfact">लियो ट्रिपलेट आकाशगंगाएं गुरुत्वाकर्षण से परस्पर क्रिया कर रही हैं, जिससे ज्वारीय पूंछ और विकृत संरचनाएं बन रही हैं!</string>
    <string name="object_info_m65_distance">35 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m65_size">90,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M66 - Galaxy in Leo -->
    <string name="object_info_m66_description">M66 लियो ट्रिपलेट का सबसे बड़ा सदस्य है, असममित सर्पिल भुजाओं वाली एक सर्पिल आकाशगंगा।</string>
    <string name="object_info_m66_funfact">M66 की असममित उपस्थिति इसके पड़ोसियों M65 और NGC 3628 के साथ गुरुत्वाकर्षण परस्पर क्रियाओं के कारण है!</string>
    <string name="object_info_m66_distance">36 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m66_size">95,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M74 - Phantom Galaxy -->
    <string name="object_info_m74_description">फैंटम गैलेक्सी मीन में एक आमने-सामने सर्पिल आकाशगंगा है, जो अपनी परिपूर्ण भव्य-डिज़ाइन सर्पिल संरचना के लिए जानी जाती है।</string>
    <string name="object_info_m74_funfact">M74 को फैंटम गैलेक्सी उपनाम दिया गया है क्योंकि इसकी बहुत कम सतह चमक है, जो इसे देखने में चुनौतीपूर्ण बनाती है!</string>
    <string name="object_info_m74_distance">32 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m74_size">95,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M77 - Cetus A -->
    <string name="object_info_m77_description">M77 सेटस में एक वर्जित सर्पिल आकाशगंगा है जिसमें एक सक्रिय आकाशगंगीय केंद्रक है जो एक अति-विशाल ब्लैक होल द्वारा संचालित है।</string>
    <string name="object_info_m77_funfact">M77 में एक सक्रिय आकाशगंगीय केंद्रक है जिसमें हमारे सूर्य के द्रव्यमान का 15 मिलियन गुना ब्लैक होल है!</string>
    <string name="object_info_m77_distance">47 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m77_size">120,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M92 - Globular Cluster -->
    <string name="object_info_m92_description">M92 हरक्यूलिस में एक चमकीला गोलाकार समूह है, जिसे अक्सर अधिक प्रसिद्ध M13 से निकटता के कारण अनदेखा किया जाता है।</string>
    <string name="object_info_m92_funfact">M92 लगभग 14.2 अरब वर्ष पुराने सबसे पुराने गोलाकार समूहों में से एक है - लगभग ब्रह्मांड जितना पुराना!</string>
    <string name="object_info_m92_distance">26,700 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m92_size">109 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M94 - Cat\'s Eye Galaxy -->
    <string name="object_info_m94_description">M94 केन्स वेनाटिसी में एक सर्पिल आकाशगंगा है जिसमें एक चमकीला आंतरिक वलय है जहां सक्रिय तारा निर्माण हो रहा है।</string>
    <string name="object_info_m94_funfact">M94 का आंतरिक वलय एक स्टारबर्स्ट वलय है जहां बहुत उच्च दर पर नए तारे बन रहे हैं!</string>
    <string name="object_info_m94_distance">16 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m94_size">50,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M97 - Owl Nebula -->
    <string name="object_info_m97_description">उल्लू नीहारिका उर्सा मेजर में एक ग्रहीय नीहारिका है, जिसका नाम दो अंधेरे धब्बों वाली उल्लू जैसी उपस्थिति के लिए रखा गया है।</string>
    <string name="object_info_m97_funfact">M97 में अंधेरी उल्लू आंखें नीहारिका में त्रि-आयामी गुहाएं हैं, जो हमारी दृष्टि रेखा के साथ संरेखित हैं!</string>
    <string name="object_info_m97_distance">2,030 प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m97_size">2 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M106 - Galaxy in Canes Venatici -->
    <string name="object_info_m106_description">M106 केन्स वेनाटिसी में एक सर्पिल आकाशगंगा है जिसमें इसके केंद्रीय ब्लैक होल से जेट के कारण विसंगत सर्पिल भुजाएं हैं।</string>
    <string name="object_info_m106_funfact">M106 के केंद्रक में जल मेजर हैं, जो खगोलविदों को इसकी दूरी को सटीक रूप से मापने की अनुमति देते हैं!</string>
    <string name="object_info_m106_distance">23.5 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m106_size">135,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M109 - Barred Spiral Galaxy -->
    <string name="object_info_m109_description">M109 उर्सा मेजर में एक वर्जित सर्पिल आकाशगंगा है, इसके नाम वाले आकाशगंगा समूह का सबसे चमकीला सदस्य।</string>
    <string name="object_info_m109_funfact">M109 बिग डिपर में तारे फेकदा के बहुत करीब स्थित है, जिससे इसे खोजना आसान हो जाता है!</string>
    <string name="object_info_m109_distance">83 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m109_size">180,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M110 - Satellite of Andromeda -->
    <string name="object_info_m110_description">M110 एक बौनी दीर्घवृत्ताकार आकाशगंगा और एंड्रोमेडा आकाशगंगा का उपग्रह है, मेसियर कैटलॉग में जोड़ी गई अंतिम वस्तु।</string>
    <string name="object_info_m110_funfact">M110 को वास्तव में मेसियर ने 1773 में देखा था लेकिन 1966 तक उनकी सूची में नहीं जोड़ा गया!</string>
    <string name="object_info_m110_distance">2.7 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m110_size">17,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M32 - Satellite of Andromeda -->
    <string name="object_info_m32_description">M32 एक संकुचित बौनी दीर्घवृत्ताकार आकाशगंगा और एंड्रोमेडा आकाशगंगा का निकट उपग्रह है।</string>
    <string name="object_info_m32_funfact">M32 पहली खोजी गई दीर्घवृत्ताकार आकाशगंगा थी और कभी एक बड़ी सर्पिल आकाशगंगा रही होगी जो एंड्रोमेडा द्वारा छीन ली गई!</string>
    <string name="object_info_m32_distance">2.5 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m32_size">6,500 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M49 - Elliptical Galaxy -->
    <string name="object_info_m49_description">M49 कन्या में एक विशाल दीर्घवृत्ताकार आकाशगंगा है, कन्या क्लस्टर का सबसे चमकीला सदस्य।</string>
    <string name="object_info_m49_funfact">M49 कन्या क्लस्टर का पहला खोजा गया सदस्य था और इसमें लगभग 6,000 गोलाकार समूह हैं!</string>
    <string name="object_info_m49_distance">55 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m49_size">160,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <!-- M87 - Virgo A -->
    <string name="object_info_m87_description">M87 कन्या में एक सुपरजाइंट दीर्घवृत्ताकार आकाशगंगा है, स्थानीय ब्रह्मांड में सबसे विशाल आकाशगंगाओं में से एक।</string>
    <string name="object_info_m87_funfact">M87 का केंद्रीय ब्लैक होल 2019 में इवेंट होराइजन टेलीस्कोप द्वारा चित्रित पहला था - इसका द्रव्यमान 6.5 अरब सौर द्रव्यमान है!</string>
    <string name="object_info_m87_distance">53 मिलियन प्रकाश-वर्ष</string>
    <string name="object_info_m87_size">240,000 प्रकाश-वर्ष व्यास</string>
    <string name="object_info_m87_mass">2.4 ट्रिलियन सौर द्रव्यमान</string>
    <!-- ==================== CONSTELLATIONS ==================== -->
    <!-- Orion -->
    <string name="object_info_orion_description">ओरायन शिकारी सबसे पहचानने योग्य तारामंडलों में से एक है, जो अपनी विशिष्ट तीन तारों की बेल्ट के साथ दोनों गोलार्धों से दिखाई देता है।</string>
    <string name="object_info_orion_funfact">ओरायन की बेल्ट एक दिशा में सिरियस (सबसे चमकीला तारा) और दूसरी दिशा में एल्डेबरान (वृषभ में) की ओर इशारा करती है!</string>
    <string name="object_info_orion_size">594 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Ursa Major -->
    <string name="object_info_ursa_major_description">उर्सा मेजर (बड़ा भालू) में बिग डिपर तारामंडल है, उत्तरी आकाश में सबसे पहचाने जाने वाले तारा पैटर्न में से एक।</string>
    <string name="object_info_ursa_major_funfact">बिग डिपर के पांच तारे भौतिक रूप से संबंधित हैं, जो उर्सा मेजर मूविंग ग्रुप के रूप में एक साथ अंतरिक्ष में चल रहे हैं!</string>
    <string name="object_info_ursa_major_size">1,280 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Ursa Minor -->
    <string name="object_info_ursa_minor_description">उर्सा माइनर (छोटा भालू) में लिटिल डिपर और पोलारिस है, वर्तमान उत्तर तारा जो पृथ्वी के खगोलीय उत्तरी ध्रुव को चिह्नित करता है।</string>
    <string name="object_info_ursa_minor_funfact">पुरस्सरण के कारण, पोलारिस हमेशा उत्तर तारा नहीं रहेगा - 14,000 वर्षों में, वेगा इसकी जगह लेगा!</string>
    <string name="object_info_ursa_minor_size">256 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Cassiopeia -->
    <string name="object_info_cassiopeia_description">कैसिओपिया उत्तरी आकाश में एक विशिष्ट W-आकार का तारामंडल है, जिसका नाम ग्रीक पौराणिक कथाओं की एक घमंडी रानी के नाम पर रखा गया है।</string>
    <string name="object_info_cassiopeia_funfact">1572 का टाइको ब्राहे का सुपरनोवा कैसिओपिया में दिखाई दिया था, जिससे यह साबित हुआ कि आकाश बदल सकता है!</string>
    <string name="object_info_cassiopeia_size">598 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Scorpius -->
    <string name="object_info_scorpius_description">वृश्चिक एक प्रमुख राशि तारामंडल है जिसमें एक विशिष्ट घुमावदार पूंछ है, जो लाल महादानव एंटारेस द्वारा प्रभुत्व है।</string>
    <string name="object_info_scorpius_funfact">पौराणिक कथाओं में, वृश्चिक को ओरायन के विपरीत आकाश में रखा गया था ताकि शिकारी फिर कभी डंक न खाए!</string>
    <string name="object_info_scorpius_size">497 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Leo -->
    <string name="object_info_leo_description">सिंह राशि तारामंडल में शेर के दिल में रेगुलस और विशिष्ट सिकल तारामंडल है।</string>
    <string name="object_info_leo_funfact">नवंबर में लियोनिड उल्का वर्षा सिंह से निकलती प्रतीत होती है और शानदार तूफान पैदा कर सकती है!</string>
    <string name="object_info_leo_size">947 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Gemini -->
    <string name="object_info_gemini_description">मिथुन जुड़वां में चमकीले तारे कैस्टर और पोलक्स हैं, जो ग्रीक पौराणिक कथाओं के जुड़वां भाइयों का प्रतिनिधित्व करते हैं।</string>
    <string name="object_info_gemini_funfact">जुड़वां कहलाने के बावजूद, कैस्टर वास्तव में छह तारे हैं और पोलक्स एक नारंगी दानव है - वे बिल्कुल भी एक जैसे नहीं दिखते!</string>
    <string name="object_info_gemini_size">514 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Taurus -->
    <string name="object_info_taurus_description">वृषभ एक राशि तारामंडल है जिसमें प्लीएड्स और हायड्स तारा समूह हैं, और चमकीला तारा एल्डेबरान।</string>
    <string name="object_info_taurus_funfact">वृषभ में क्रैब नेबुला 1054 ईस्वी में चीनी खगोलविदों द्वारा देखे और दर्ज किए गए सुपरनोवा का अवशेष है!</string>
    <string name="object_info_taurus_size">797 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Virgo -->
    <string name="object_info_virgo_description">कन्या दूसरा सबसे बड़ा तारामंडल और एक राशि चिन्ह है, जिसमें 2,000 से अधिक आकाशगंगाओं का कन्या क्लस्टर है।</string>
    <string name="object_info_virgo_funfact">कन्या क्लस्टर कन्या सुपरक्लस्टर का केंद्र है, जिसमें हमारी अपनी मिल्की वे आकाशगंगा है!</string>
    <string name="object_info_virgo_size">1,294 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Aquarius -->
    <string name="object_info_aquarius_description">कुंभ जलवाहक आकाश के एक क्षेत्र में एक राशि तारामंडल है जिसे अक्सर समुद्र कहा जाता है, जो जल-संबंधित तारामंडलों से घिरा है।</string>
    <string name="object_info_aquarius_funfact">कुंभ में हेलिक्स नेबुला है, पृथ्वी के सबसे निकटतम ग्रहीय नीहारिकाओं में से एक जो केवल 700 प्रकाश-वर्ष दूर है!</string>
    <string name="object_info_aquarius_size">980 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Pisces -->
    <string name="object_info_pisces_description">मीन मछलियाँ एक बड़ा राशि तारामंडल है जो एक साथ बंधी दो मछलियों का प्रतिनिधित्व करता है, वसंत विषुव बिंदु को चिह्नित करता है।</string>
    <string name="object_info_pisces_funfact">वसंत विषुव (वसंत का पहला दिन) वर्तमान में मीन में स्थित है और 2,000 वर्षों से धीरे-धीरे इसमें से गुजर रहा है!</string>
    <string name="object_info_pisces_size">889 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Aries -->
    <string name="object_info_aries_description">मेष राशि तारामंडल कभी वसंत विषुव का घर था, जिसने हमें \"मेष का प्रथम बिंदु\" वाक्यांश दिया।</string>
    <string name="object_info_aries_funfact">हालांकि वसंत विषुव लगभग 2,000 साल पहले मीन में चला गया, हम अभी भी इसे मेष का प्रथम बिंदु कहते हैं!</string>
    <string name="object_info_aries_size">441 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Cancer -->
    <string name="object_info_cancer_description">कर्क केकड़ा सबसे धुंधला राशि तारामंडल है लेकिन इसमें नग्न आंखों से दिखाई देने वाला प्रसिद्ध बीहाइव क्लस्टर (M44) है।</string>
    <string name="object_info_cancer_funfact">कर्क रेखा का नाम तब रखा गया जब ग्रीष्म संक्रांति पर सूर्य कर्क में था, हालांकि अब यह वृषभ में है!</string>
    <string name="object_info_cancer_size">506 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Capricornus -->
    <string name="object_info_capricornus_description">मकर समुद्री-बकरी एक प्राचीन राशि तारामंडल है जो आधी बकरी, आधी मछली वाले पौराणिक प्राणी को दर्शाती है।</string>
    <string name="object_info_capricornus_funfact">मकर सबसे पुराने पहचाने गए तारामंडलों में से एक है, जो 3,000 से अधिक वर्ष पुरानी बेबीलोनियाई तारा सूचियों में दिखाई देता है!</string>
    <string name="object_info_capricornus_size">414 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Sagittarius -->
    <string name="object_info_sagittarius_description">धनु तीरंदाज हमारी मिल्की वे आकाशगंगा के केंद्र की ओर इशारा करता है, जिससे यह नीहारिकाओं और तारा समूहों से समृद्ध है।</string>
    <string name="object_info_sagittarius_funfact">जब आप धनु को देखते हैं, तो आप सैजिटेरियस A* की ओर देख रहे हैं, हमारी आकाशगंगा के केंद्र में अति-विशाल ब्लैक होल!</string>
    <string name="object_info_sagittarius_size">867 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Libra -->
    <string name="object_info_libra_description">तुला तराजू एकमात्र राशि तारामंडल है जो एक निर्जीव वस्तु का प्रतिनिधित्व करता है, जिसे कभी वृश्चिक का हिस्सा माना जाता था।</string>
    <string name="object_info_libra_funfact">तुला के मुख्य तारे कभी बिच्छू के पंजे के रूप में जाने जाते थे इससे पहले कि वे न्याय के तराजू बन गए!</string>
    <string name="object_info_libra_size">538 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Cygnus -->
    <string name="object_info_cygnus_description">सिग्नस हंस मिल्की वे के साथ उड़ता है, जिसमें उत्तरी क्रॉस तारामंडल और चमकीला तारा डेनेब है।</string>
    <string name="object_info_cygnus_funfact">इस तारामंडल में सिग्नस X-1 पहला व्यापक रूप से स्वीकृत ब्लैक होल था, जिसे 1970 के दशक की शुरुआत में पहचाना गया!</string>
    <string name="object_info_cygnus_size">804 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Lyra -->
    <string name="object_info_lyra_description">लायरा वीणा एक छोटा लेकिन प्रमुख तारामंडल है जिसमें वेगा है, रात के आकाश का पांचवां सबसे चमकीला तारा।</string>
    <string name="object_info_lyra_funfact">वेगा लगभग 12,000 ईसा पूर्व उत्तर तारा था और पृथ्वी के पुरस्सरण के कारण लगभग 12,000 वर्षों में फिर से होगा!</string>
    <string name="object_info_lyra_size">286 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Aquila -->
    <string name="object_info_aquila_description">एक्विला गरुड़ खगोलीय भूमध्य रेखा पर एक तारामंडल है, जिसके केंद्र में चमकीला तारा अल्टेयर है।</string>
    <string name="object_info_aquila_funfact">एक्विला में अल्टेयर सबसे तेज घूमने वाले ज्ञात तारों में से एक है, जो इतनी तेजी से घूमता है कि यह अपने भूमध्य रेखा पर उभर जाता है!</string>
    <string name="object_info_aquila_size">652 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Pegasus -->
    <string name="object_info_pegasus_description">पेगासस पंखों वाला घोड़ा एक बड़ा तारामंडल है जिसमें पेगासस का महान वर्ग है, एक प्रमुख शरद ऋतु का तारामंडल।</string>
    <string name="object_info_pegasus_funfact">1995 में इस तारामंडल में खोजा गया 51 पेगासी b सूर्य जैसे तारे की परिक्रमा करने वाला पहला बहिर्ग्रह था!</string>
    <string name="object_info_pegasus_size">1,121 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Andromeda -->
    <string name="object_info_andromeda_description">एंड्रोमेडा राजकुमारी में एंड्रोमेडा आकाशगंगा (M31) है, हमारी मिल्की वे के सबसे निकट बड़ी सर्पिल आकाशगंगा।</string>
    <string name="object_info_andromeda_funfact">एंड्रोमेडा आकाशगंगा 110 किमी/सेकंड की गति से हमारी ओर आ रही है और लगभग 4.5 अरब वर्षों में मिल्की वे के साथ विलीन हो जाएगी!</string>
    <string name="object_info_andromeda_size">722 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Perseus -->
    <string name="object_info_perseus_description">पर्सियस नायक प्रसिद्ध परिवर्तनशील तारे अल्गोल और डबल क्लस्टर का घर है, खुले समूहों की एक शानदार जोड़ी।</string>
    <string name="object_info_perseus_funfact">अल्गोल (दानव तारा) को प्राचीन काल में बुरा माना जाता था क्योंकि यह हर 2.87 दिनों में रहस्यमय ढंग से मंद हो जाता है!</string>
    <string name="object_info_perseus_size">615 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Centaurus -->
    <string name="object_info_centaurus_description">सेंटॉरस एक बड़ा दक्षिणी तारामंडल है जिसमें अल्फा सेंटॉरी है, हमारे सूर्य के सबसे निकट तारा प्रणाली।</string>
    <string name="object_info_centaurus_funfact">सेंटॉरस में प्रॉक्सिमा सेंटॉरी केवल 4.24 प्रकाश-वर्ष दूर है, जो इसे हमारे सौरमंडल का सबसे निकट तारा बनाता है!</string>
    <string name="object_info_centaurus_size">1,060 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Crux -->
    <string name="object_info_crux_description">क्रक्स (दक्षिणी क्रॉस) सबसे छोटा तारामंडल है लेकिन सबसे विशिष्ट में से एक है, जिसका उपयोग दक्षिणी गोलार्ध में नेविगेशन के लिए किया जाता है।</string>
    <string name="object_info_crux_funfact">सबसे छोटा तारामंडल होने के बावजूद, क्रक्स में प्रति इकाई क्षेत्र किसी भी अन्य तारामंडल की तुलना में अधिक चमकीले तारे हैं!</string>
    <string name="object_info_crux_size">68 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Canis Major -->
    <string name="object_info_canis_major_description">कैनिस मेजर (बड़ा कुत्ता) आकाश में ओरायन का अनुसरण करता है और इसमें सिरियस है, पृथ्वी से दिखाई देने वाला सबसे चमकीला तारा।</string>
    <string name="object_info_canis_major_funfact">प्राचीन मिस्रवासियों ने अपना कैलेंडर सिरियस के सूर्योदय पूर्व उदय पर आधारित किया, जो नील नदी की वार्षिक बाढ़ के साथ मेल खाता था!</string>
    <string name="object_info_canis_major_size">380 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Canis Minor -->
    <string name="object_info_canis_minor_description">कैनिस माइनर (छोटा कुत्ता) एक छोटा तारामंडल है जो प्रोसियॉन के लिए उल्लेखनीय है, आकाश का आठवां सबसे चमकीला तारा।</string>
    <string name="object_info_canis_minor_funfact">प्रोसियॉन का अर्थ ग्रीक में \"कुत्ते से पहले\" है क्योंकि यह हर रात सिरियस (डॉग स्टार) से ठीक पहले उगता है!</string>
    <string name="object_info_canis_minor_size">183 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Cepheus -->
    <string name="object_info_cepheus_description">सेफियस राजा एक उत्तरी तारामंडल है जिसके तारों में डेल्टा सेफी है, सेफीड परिवर्तनशील तारों का प्रोटोटाइप।</string>
    <string name="object_info_cepheus_funfact">हेनरीटा लीविट द्वारा खोजे गए सेफीड परिवर्तनशील तारों ने हमें ब्रह्मांडीय दूरियां मापने की अनुमति देकर खगोल विज्ञान में क्रांति ला दी!</string>
    <string name="object_info_cepheus_size">588 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Draco -->
    <string name="object_info_draco_description">ड्रेको ड्रैगन एक लंबा, घुमावदार तारामंडल है जो सुदूर उत्तरी आकाश में उर्सा माइनर के चारों ओर घूमता है।</string>
    <string name="object_info_draco_funfact">ड्रेको में थुबान 5,000 साल पहले जब मिस्र के पिरामिड बनाए गए थे तब उत्तर तारा था!</string>
    <string name="object_info_draco_size">1,083 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Hercules -->
    <string name="object_info_hercules_description">हरक्यूलिस ग्रीक नायक का प्रतिनिधित्व करने वाला एक बड़ा तारामंडल है, जिसमें महान गोलाकार समूह M13 है।</string>
    <string name="object_info_hercules_funfact">हमारा सौरमंडल हरक्यूलिस में सौर शीर्ष नामक एक बिंदु की ओर लगभग 20 किमी/सेकंड की गति से बढ़ रहा है!</string>
    <string name="object_info_hercules_size">1,225 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Ophiuchus -->
    <string name="object_info_ophiuchus_description">ओफियुकस सर्प धारक क्रांतिवृत्त के साथ स्थित है लेकिन एक राशि चिन्ह नहीं है, जो उसके द्वारा धारण किए गए सर्प द्वारा विभाजित है।</string>
    <string name="object_info_ophiuchus_funfact">सूर्य वृश्चिक की तुलना में ओफियुकस में अधिक समय बिताता है, फिर भी ओफियुकस को राशि चिन्ह नहीं माना जाता!</string>
    <string name="object_info_ophiuchus_size">948 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Bootes -->
    <string name="object_info_bootes_description">बूट्स चरवाहा एक तारामंडल है जिसमें आर्कटुरस है, रात के आकाश का चौथा सबसे चमकीला तारा।</string>
    <string name="object_info_bootes_funfact">बिग डिपर के हैंडल के चाप का अनुसरण करें \"आर्क टू आर्कटुरस\" - सबसे प्रसिद्ध नेविगेशन युक्तियों में से एक!</string>
    <string name="object_info_bootes_size">907 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Corona Borealis -->
    <string name="object_info_corona_borealis_description">कोरोना बोरेलिस (उत्तरी मुकुट) ग्रीक पौराणिक कथाओं के एरियाडने के मुकुट का प्रतिनिधित्व करने वाला एक छोटा अर्धवृत्ताकार तारामंडल है।</string>
    <string name="object_info_corona_borealis_funfact">T कोरोनी बोरेलिस एक आवर्ती नोवा है जो लगभग हर 80 वर्षों में विस्फोट करता है - एक और विस्फोट जल्द ही हो सकता है!</string>
    <string name="object_info_corona_borealis_size">179 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Corvus -->
    <string name="object_info_corvus_description">कोर्वस कौआ कन्या के दक्षिण में एक छोटा चतुर्भुज तारामंडल है, जो अपोलो के पवित्र पक्षी का प्रतिनिधित्व करता है।</string>
    <string name="object_info_corvus_funfact">कोर्वस के चार मुख्य तारे एक विशिष्ट पाल आकार बनाते हैं जो वसंत आकाश में आसानी से दिखाई देता है!</string>
    <string name="object_info_corvus_size">184 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Auriga -->
    <string name="object_info_auriga_description">ऑरिगा सारथी एक उत्तरी तारामंडल है जिसमें कैपेला, छठा सबसे चमकीला तारा, और कई खुले समूह हैं।</string>
    <string name="object_info_auriga_funfact">एप्सिलॉन ऑरिगी सबसे अजीब ज्ञात तारों में से एक है, जो एक रहस्यमय अंधेरी डिस्क के कारण हर 27 वर्षों में दो वर्षों के लिए मंद हो जाता है!</string>
    <string name="object_info_auriga_size">657 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Eridanus -->
    <string name="object_info_eridanus_description">एरिडेनस नदी छठा सबसे बड़ा तारामंडल है, जो ओरायन के पास से सुदूर दक्षिणी आकाश तक फैला है।</string>
    <string name="object_info_eridanus_funfact">एरिडेनस के अंत में एकरनार सबसे चपटा ज्ञात तारा है, जो तेज घूर्णन के कारण अपने भूमध्य रेखा पर 56% अधिक चौड़ा उभरा है!</string>
    <string name="object_info_eridanus_size">1,138 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Lepus -->
    <string name="object_info_lepus_description">लेपस खरगोश ओरायन के पैरों के नीचे बैठा है, एक समृद्ध पौराणिक कथाओं वाला छोटा लेकिन विशिष्ट तारामंडल।</string>
    <string name="object_info_lepus_funfact">पौराणिक कथाओं में, कहा जाता था कि ओरायन को खरगोशों का शिकार करना पसंद था, इसलिए एक को आकाश में उसके पैरों के नीचे रखा गया!</string>
    <string name="object_info_lepus_size">290 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Monoceros -->
    <string name="object_info_monoceros_description">मोनोसेरोस यूनिकॉर्न शीतकालीन मिल्की वे में एक धुंधला तारामंडल है, जो नीहारिकाओं और तारा समूहों से समृद्ध है।</string>
    <string name="object_info_monoceros_funfact">मोनोसेरोस में रोज़ेट नेबुला एक विशाल तारा-निर्माण क्षेत्र है जो एक खगोलीय गुलाब जैसा दिखता है!</string>
    <string name="object_info_monoceros_size">482 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Hydra -->
    <string name="object_info_hydra_description">हाइड्रा आकाश का सबसे बड़ा तारामंडल है, जो ग्रीक पौराणिक कथाओं के जल सर्प का प्रतिनिधित्व करता है।</string>
    <string name="object_info_hydra_funfact">हाइड्रा आकाश के 100 डिग्री से अधिक में फैला है - संपूर्ण खगोलीय गोले के एक चौथाई से अधिक!</string>
    <string name="object_info_hydra_size">1,303 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Carina -->
    <string name="object_info_carina_description">कैरिना उलटना विशाल आर्गो नेविस तारामंडल का हिस्सा था, जिसमें शानदार तारा कैनोपस है।</string>
    <string name="object_info_carina_funfact">कैरिना में एटा कैरिनी सबसे चमकीले ज्ञात तारों में से एक है और हमारे जीवनकाल में सुपरनोवा के रूप में विस्फोट कर सकता है!</string>
    <string name="object_info_carina_size">494 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Vela -->
    <string name="object_info_vela_description">वेला पाल कभी महान जहाज आर्गो नेविस का हिस्सा था, जो मिल्की वे के एक समृद्ध क्षेत्र में स्थित है।</string>
    <string name="object_info_vela_funfact">वेला पल्सर आकाश का सबसे चमकीला पल्सर है और 11,000 साल पहले विस्फोट हुए सुपरनोवा का अवशेष है!</string>
    <string name="object_info_vela_size">500 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Puppis -->
    <string name="object_info_puppis_description">पप्पिस पिछला डेक जहाज आर्गो नेविस के पिछले हिस्से का प्रतिनिधित्व करता है, मिल्की वे के साथ खुले समूहों से समृद्ध।</string>
    <string name="object_info_puppis_funfact">पप्पिस में M47 है, नग्न आंखों से दिखाई देने वाला एक खुला समूह जो कैटलॉगिंग त्रुटि के कारण 200 से अधिक वर्षों तक \"खोया\" रहा!</string>
    <string name="object_info_puppis_size">673 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Cetus -->
    <string name="object_info_cetus_description">सेटस समुद्री राक्षस एक बड़ा तारामंडल है जिसमें मीरा है, पहला खोजा गया परिवर्तनशील तारा।</string>
    <string name="object_info_cetus_funfact">सेटस में मीरा 11 महीनों में दृश्य से अदृश्य तक बदलता है और इसमें 13 प्रकाश-वर्ष लंबी गैस की पूंछ है!</string>
    <string name="object_info_cetus_size">1,231 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Phoenix -->
    <string name="object_info_phoenix_description">फीनिक्स एक दक्षिणी तारामंडल है जो पौराणिक पक्षी का प्रतिनिधित्व करता है जो अपनी ही राख से उठता है।</string>
    <string name="object_info_phoenix_funfact">फीनिक्स 16वीं सदी के अंत में डच खोजकर्ताओं द्वारा अज्ञात दक्षिणी तारों से बनाए गए 12 तारामंडलों में से एक था!</string>
    <string name="object_info_phoenix_size">469 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Grus -->
    <string name="object_info_grus_description">ग्रस सारस एक दक्षिणी तारामंडल है जिसे 16वीं सदी के अंत में यूरोपीय नाविकों द्वारा पेश किया गया था।</string>
    <string name="object_info_grus_funfact">ग्रस को कभी फोनिकोप्टेरस (फ्लेमिंगो) के नाम से जाना जाता था इससे पहले कि इसे बदलकर सारस का प्रतिनिधित्व करने के लिए किया गया!</string>
    <string name="object_info_grus_size">366 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Pavo -->
    <string name="object_info_pavo_description">पावो मोर एक दक्षिणी तारामंडल है जिसमें चमकीला तारा पीकॉक और कई दिलचस्प आकाशगंगाएं हैं।</string>
    <string name="object_info_pavo_funfact">तारा पीकॉक (अल्फा पावोनिस) हमारे सूर्य से 200 प्रकाश-वर्ष के भीतर दूसरा सबसे चमकीला तारा है!</string>
    <string name="object_info_pavo_size">378 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Triangulum -->
    <string name="object_info_triangulum_description">त्रिकोणम एक छोटा उत्तरी तारामंडल है जिसमें त्रिकोणम आकाशगंगा (M33) है, स्थानीय समूह में तीसरी सबसे बड़ी।</string>
    <string name="object_info_triangulum_funfact">त्रिकोणम आकाशगंगा आदर्श परिस्थितियों में नग्न आंखों से देखी जा सकने वाली सबसे दूर की वस्तु है!</string>
    <string name="object_info_triangulum_size">132 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Delphinus -->
    <string name="object_info_delphinus_description">डेल्फिनस डॉल्फिन एक छोटा लेकिन विशिष्ट तारामंडल है जिसके तारे कूदती डॉल्फिन का आकार बनाते हैं।</string>
    <string name="object_info_delphinus_funfact">डेल्फिनस के दो तारों का नाम सुअलोसिन और रोटानेव है - \"निकोलस वेनाटोर\" उल्टा लिखा हुआ, वह खगोलविद जिसने उन्हें नाम दिया!</string>
    <string name="object_info_delphinus_size">189 वर्ग डिग्री</string>
    <!-- Sagitta -->
    <string name="object_info_sagitta_description">सैजिटा तीर तीसरा सबसे छोटा तारामंडल है, जो ग्रीक किंवदंतियों के विभिन्न पौराणिक तीरों का प्रतिनिधित्व करता है।</string>
    <string name="object_info_sagitta_funfact">छोटा होने के बावजूद, सैजिटा में M71 है, एक गोलाकार समूह जिसे सदियों तक खुला समूह समझा गया!</string>
    <string name="object_info_sagitta_size">80 वर्ग डिग्री</string>
</resources>
