<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">&lt;h1&gt;Android के लिए Sky Map&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;संस्करण %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;परिचय और त्वरित प्रारंभ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;अपने फ़ोन को ऊपर उठाएं और इसे अंतरिक्ष में एक खिड़की की तरह देखें। Sky Map आपके फ़ोन के कंपास, एक्सेलेरोमीटर और जाइरोस्कोप का उपयोग करके यह ट्रैक करता है कि आप कहां इशारा कर रहे हैं और नक्शे को वास्तविक समय में अपडेट करता है।&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;सभी फ़ोन Sky Map चलाने में सक्षम नहीं हैं! नीचे हार्डवेयर आवश्यकताओं अनुभाग देखें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;यदि यह आपकी पहली बार है:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;जब संकेत दिया जाए तो स्थान पहुंच की अनुमति दें — Sky Map को आपके अनुमानित स्थान की आवश्यकता है ताकि आप जहां हैं वहां सही आकाश खींचा जा सके&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;अपने फ़ोन को किसी भी दिशा में आकाश की ओर इशारा करें&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;नक्शा आपके इशारे की दिशा से मेल खाने के लिए चलेगा&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;नियंत्रण दिखाने के लिए स्क्रीन पर कहीं भी टैप करें&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;आकाश को नेविगेट करना&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;स्वचालित मोड&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;स्वचालित मोड (डिफ़ॉल्ट) में, Sky Map आपके फ़ोन के सेंसर का उपयोग करके जो कुछ भी दिशा में है वह दिखाता है जिस दिशा में आपका फ़ोन इशारा कर रहा है। बस अपने फ़ोन को चारों ओर घुमाएं और नक्शा अनुसरण करता है।&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;मैनुअल मोड&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;मैनुअल मोड पर स्विच करने के लिए नियंत्रण में सेंसर/कंपास आइकन पर टैप करें। इस मोड में आप कर सकते हैं:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;चारों ओर पैन करने के लिए एक उंगली से नक्शे को खींचें&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ज़ूम इन या आउट करने के लिए चुटकी लें&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;अभिविन्यास बदलने के लिए दो उंगलियों से घुमाएं&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;मैनुअल मोड तब काम आता है जब आप अपने फ़ोन को पकड़े बिना आकाश का अन्वेषण करना चाहते हैं।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;दृश्यमान परतें&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map जो दिखाता है उसे परतों में व्यवस्थित करता है, जिनमें से प्रत्येक को स्वतंत्र रूप से चालू या बंद किया जा सकता है। नियंत्रण प्रकट करने के लिए स्क्रीन पर टैप करें — जब कोई परत चालू हो तो वे नारंगी रंग में चमकते हैं और जब बंद हो तो धुंधले दिखाई देते हैं।&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;तारे:&lt;/b&gt; सबसे चमकीले तारे, उल्लेखनीय लोगों के लिए लेबल के साथ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;नक्षत्र:&lt;/b&gt; नक्षत्र की रूपरेखा और नाम&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;मेसियर वस्तुएं:&lt;/b&gt; गहरे आकाश की वस्तुएं: आकाशगंगाएं, नीहारिकाएं और तारा समूह&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ग्रह:&lt;/b&gt; हमारे सौर मंडल के ग्रह, छवियों के रूप में प्रदर्शित&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;उल्कापिंड वर्षा:&lt;/b&gt; सक्रिय और आने वाली उल्कापिंड वर्षा विकिरण बिंदु&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;क्रांतिवृत्त और RA/Dec ग्रिड:&lt;/b&gt; क्रांतिवृत्त आकाश के माध्यम से सूर्य का वार्षिक पथ है&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;क्षितिज:&lt;/b&gt; क्षितिज रेखा और मुख्य दिशा लेबल (N, S, E, W)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;जानने योग्य:&lt;/b&gt; Sky Map ज्यामितीय क्षितिज दिखाता है — एक पूरी तरह से सपाट, बाधा रहित दृश्य। इसके ठीक ऊपर की वस्तुएं व्यावहार में अभी भी इमारतों, पहाड़ियों या पेड़ों द्वारा छिपी हो सकती हैं।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;ऑन-स्क्रीन नियंत्रण&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;नियंत्रण दिखाने या छिपाने के लिए स्क्रीन पर कहीं भी टैप करें। एक तरफ आपको ऊपर वर्णित परत टॉगल मिलेंगे। दूसरी तरफ स्वचालित और मैनुअल मोड के बीच स्विच करने के लिए बटन है।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;नियंत्रण कुछ सेकंड के बाद स्वचालित रूप से फीके हो जाते हैं ताकि दृश्य स्पष्ट रहे।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;खोज&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;आकाश में कुछ भी खोजने के लिए आवर्धक कांच आइकन पर टैप करें। आप खोज सकते हैं:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;तारे&lt;/b&gt; — नाम से, जैसे "Sirius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ग्रह&lt;/b&gt; — जैसे "Mars", "Saturn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;नक्षत्र&lt;/b&gt; — जैसे "Orion", "Cassiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;मेसियर वस्तुएं&lt;/b&gt; — जैसे "M31", "Andromeda Galaxy", "Pleiades"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;धूमकेतु और उल्कापिंड वर्षा&lt;/b&gt; — नाम से&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;स्वचालित मोड में:&lt;/b&gt; किसी परिणाम का चयन करने के बाद, Sky Map एक लक्ष्य वृत्त और एक दिशात्मक तीर दिखाता है। अपने फ़ोन को घुमाकर तीर का अनुसरण करें — वृत्त नीले से लाल में बदल जाता है, फिर नारंगी हो जाता है जब वस्तु आपके दृश्य क्षेत्र में हो। खोज से बाहर निकलने के लिए ✕ पर टैप करें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;मैनुअल मोड में:&lt;/b&gt; नक्शा बस वस्तु पर केंद्रित करने के लिए कूदता है।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;समय यात्रा&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;समय यात्रा आपको 1900 से 2100 तक किसी भी क्षण आकाश देखने देता है। कार्य पट्टी से घुमावदार वृत्त &lt;b&gt;समय यात्रा&lt;/b&gt; आइकन चुनें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;आप एक पूर्वनिर्धारित तारीख (संक्रांति, ग्रहण, प्रसिद्ध खगोलीय घटनाएं, ऐतिहासिक क्षण) चुन सकते हैं या अपनी स्वयं की तारीख और समय दर्ज कर सकते हैं। वहां जाने के लिए &lt;b&gt;जाएं!&lt;/b&gt; पर टैप करें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;एक बार समय यात्रा मोड में, तारीख स्क्रीन पर दिखाई देती है और प्लेबैक नियंत्रण आपको समय के माध्यम से चलने देते हैं:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;आगे या पीछे की ओर प्ले बटन को टैप करके चलना शुरू करें&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;तेजी से जाने के लिए उन्हें फिर से टैप करें&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;रोकने के लिए स्टॉप बटन पर टैप करें&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;कुछ चीजें जिनके लिए आप इसका उपयोग कर सकते हैं:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;आज सूर्यास्त के तुरंत बाद मैं क्या देख सकता हूं?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;बुध को देखने का अगला अच्छा मौका कब है?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;मेरे जन्म की रात को आकाश कैसा दिखता था?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;सटीकता वर्तमान से दूर की तारीखों के लिए घटती है, मुख्य रूप से बृहस्पति के गुरुत्वाकर्षण प्रभाव के कारण।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;जानकारी कार्ड&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;आकाश के नक्शे पर किसी भी लेबल वाली खगोलीय वस्तु पर टैप करें एक जानकारी कार्ड लाने के लिए — एक पैनल जिसमें उस वस्तु के बारे में एक फोटो और विवरण हैं। जानकारी कार्ड 150+ वस्तुओं के लिए उपलब्ध हैं जिनमें तारे, ग्रह, चंद्रमा, मेसियर गहरे आकाश की वस्तुएं और नक्षत्र शामिल हैं।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;प्रत्येक कार्ड दिखाता है:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;वस्तु की एक तस्वीर या चार्ट&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;एक संक्षिप्त विवरण और एक मजेदार तथ्य&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;वैज्ञानिक डेटा जैसे दूरी, आकार और वस्तु प्रकार&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;कार्ड के अंदर की छवि को पूर्ण स्क्रीन में देखने के लिए टैप करें। इसके बाहर टैप करके या &lt;b&gt;वापस&lt;/b&gt; दबाकर कार्ड को खारिज करें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;जानकारी कार्ड सक्षम करना:&lt;/b&gt; डिफ़ॉल्ट रूप से वे केवल तब दिखाई देते हैं जब आप मैनुअल मोड में हों; स्वचालित (सेंसर-संचालित) मोड में उन्हें सक्षम करने के लिए सेटिंग्स पर जाएं।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;गैलरी&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;गैलरी में हबल स्पेस टेलीस्कोप और अन्य स्रोतों से छवियों का एक संग्रह है। इसे मुख्य मेनू से खोलें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;स्क्रॉल करके थंबनेल ब्राउज़ करें, और पूरी छवि देखने के लिए एक पर टैप करें। खोज मोड पर कूदने और अपने वर्तमान आकाश नक्शे में उस वस्तु को खोजने के लिए &lt;b&gt;आकाश में खोजें&lt;/b&gt; बटन का उपयोग करें।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;रात दृष्टि मोड&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;यदि आप बाहर वास्तविक अवलोकन कर रहे हैं, तो रात दृष्टि मोड आपकी अंधेरे-अनुकूलित दृष्टि को संरक्षित करने में मदद करता है। आंख के आकार के &lt;b&gt;रात दृष्टि&lt;/b&gt; आइकन पर टैप करके कार्य पट्टी से इसे टॉगल करें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;रात दृष्टि मोड में, Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;डिस्प्ले को गहरे लाल रंगों में स्विच करता है&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;स्क्रीन को काफी हद तक कम करता है&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;बटन बैकलाइट को कम करता है&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;सामान्य पर लौटने के लिए इसे फिर से टॉगल करें। &lt;b&gt;सेटिंग्स → उपस्थिति&lt;/b&gt; के तहत &lt;b&gt;स्क्रीन मंदिंग&lt;/b&gt; विकल्प आपको स्क्रीन कितनी अंधेरी हो जाती है इस पर अतिरिक्त नियंत्रण देता है।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;अपना स्थान सेट करना&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map को सही आकाश खींचने के लिए आपके अनुमानित स्थान की आवश्यकता है। डिफ़ॉल्ट रूप से यह आपके डिवाइस की स्थान सेवाओं (मोबाइल नेटवर्क या GPS) का उपयोग करता है। यदि आप इसे पहुंच नहीं देते हैं, तो Sky Map आपको (0, 0) पर रखेगा — महासागर के बीच एक बिंदु!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;यदि स्थान पहुंच उपलब्ध नहीं है या आप इसे मैनुअल रूप से सेट करना पसंद करते हैं, तो &lt;b&gt;सेटिंग्स → स्थान&lt;/b&gt; पर जाएं और या तो:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;एक &lt;b&gt;स्थान का नाम&lt;/b&gt; दर्ज करें (निर्देशांक को देखने के लिए इंटरनेट कनेक्शन की आवश्यकता है), या&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;डिग्री में सीधे &lt;b&gt;अक्षांश और देशांतर&lt;/b&gt; दर्ज करें (इंटरनेट की आवश्यकता नहीं)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;यदि आपने पहले Sky Map स्थान अनुमति को अस्वीकार कर दिया है, तो आपको अपने डिवाइस के &lt;b&gt;ऐप सेटिंग्स → अनुमतियां&lt;/b&gt; में इसे फिर से सक्षम करने की आवश्यकता हो सकती है।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;टेलीस्कोप उपयोगकर्ता — पॉइंटर मोड&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;सेटिंग्स → सेंसर सेटिंग्स&lt;/b&gt; के तहत, &lt;b&gt;दृश्य दिशा&lt;/b&gt; को &lt;b&gt;पॉइंटर मोड&lt;/b&gt; में बदलें। इस मोड में, Sky Map दिखाता है कि फ़ोन का &lt;i&gt;लंबा किनारा&lt;/i&gt; किस ओर इशारा कर रहा है, न कि स्क्रीन किस ओर का सामना कर रही है।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;यह आपको अपने फ़ोन को टेलीस्कोप ट्यूब के किनारे पर माउंट करने देता है ताकि स्क्रीन ट्यूब के लंबवत हो जबकि नक्शा अभी भी ट्रैक करता है कि टेलीस्कोप किस ओर लक्षित है।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;सुझाव और सेटिंग्स जानने योग्य&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;निदान:&lt;/b&gt; यदि कुछ गलत दिखता है, तो ओवरफ्लो मेनू खोलें और &lt;b&gt;निदान&lt;/b&gt; पर टैप करें। यह पृष्ठ आपका वर्तमान स्थान, समय, सेंसर स्थिति और सटीकता रीडिंग दिखाता है — यदि आपको कोई समस्या की रिपोर्ट करने की आवश्यकता है तो बहुत उपयोगी।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;मेसियर छवियां:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;सेटिंग्स → उपस्थिति&lt;/b&gt; के तहत, आप चुन सकते हैं कि मेसियर वस्तुएं यथार्थवादी थंबनेल छवियों या सरल बिंदुओं के रूप में दिखाई दें।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;फ़ॉन्ट आकार:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;सेटिंग्स → उपस्थिति&lt;/b&gt; के तहत लेबल आकार को समायोजित करें।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;झटकेदार नक्शा:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;सेटिंग्स → सेंसर सेटिंग्स (विशेषज्ञ)&lt;/b&gt; के तहत &lt;b&gt;सेंसर गति&lt;/b&gt; और &lt;b&gt;सेंसर डैम्पिंग&lt;/b&gt; के साथ प्रयोग करें।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;कोई जाइरोस्कोप नहीं?&lt;/b&gt; यदि आपके फ़ोन में जाइरोस्कोप नहीं है, तो एक वैकल्पिक सेंसर मोड का उपयोग करने के लिए सेंसर सेटिंग्स में &lt;b&gt;जाइरो अक्षम करें&lt;/b&gt; सक्षम करें।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;चुंबकीय सुधार:&lt;/b&gt; Sky Map एक चुंबकीय विचलन सुधार लागू कर सकता है ताकि नक्शा चुंबकीय उत्तर के बजाय सच्चे उत्तर के साथ संरेखित हो। &lt;b&gt;सेटिंग्स → स्थान&lt;/b&gt; के तहत इसे टॉगल करें। दुनिया के कुछ हिस्सों में अंतर 20 डिग्री या अधिक हो सकता है। यदि आपके फ़ोन का कंपास खराब है तो आप इसे और भी समायोजित कर सकते हैं।&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;हार्डवेयर आवश्यकताएं&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;सभी डिवाइस Sky Map को पूरी तरह से समर्थन नहीं कर सकते! कम से कम आपको एक फ़ोन की आवश्यकता है:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;एक चुंबकीय क्षेत्र सेंसर (उर्फ कंपास) — यह बताने के लिए कि आप किस दिशा का सामना कर रहे हैं&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;एक एक्सेलेरोमीटर — यह बताने के लिए कि आप आकाश में कितना ऊपर देख रहे हैं&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;आदर्श रूप से भी:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;एक जाइरोस्कोप — यह गति को सुचारू करेगा और इसे कम झटकेदार बनाएगा&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;फ़ोन कंपास कुख्यात समस्याग्रस्त हैं। यदि Sky Map आकाश को सटीक रूप से नहीं दिखा रहा है तो यह लगभग हमेशा कंपास के साथ एक हार्डवेयर समस्या है, Sky Map के साथ कोई समस्या नहीं। समस्या निवारण अनुभाग में कुछ चीजें देखें जो मदद कर सकती हैं।&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;मुझे कैसे पता चलेगा कि मेरे फ़ोन में कौन से सेंसर हैं?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map का निदान पृष्ठ खोलें — कोई भी सेंसर जो आपके फ़ोन के पास नहीं है वह "--,--,--" के रूप में दिखाई देगा।&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;क्या होगा यदि मेरा डिवाइस आवश्यक सेंसर से रहित है?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map मैनुअल मोड में वापस गिर जाएगा। आप अभी भी आकाश का अन्वेषण कर सकते हैं, लेकिन सेंसर के बिना कोई भी ऐप आपकी दिशा दिखाने का कोई तरीका नहीं है।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;समस्या निवारण&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;नक्शा नहीं चलता&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;जांचें कि आप स्वचालित मोड में हैं (मैनुअल नहीं)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;निदान पृष्ठ की जांच करें यह पुष्टि करने के लिए कि आपके डिवाइस में कंपास और एक्सेलेरोमीटर है&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;आकृति-8 कैलिब्रेशन इशारा आजमाएं: अपने फ़ोन को धीरे-धीरे एक बड़े, चिकने आकृति-8 आकार में लहराएं&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;नक्शा गलत दिशा की ओर इशारा कर रहा है या अनुपयुक्त है&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map को सही आकाश दिखाने के लिए तीन चीजों की आवश्यकता है: आपके फ़ोन की दिशा, आपका स्थान और वर्तमान समय। यदि नक्शा गलत दिखता है, तो इनमें से एक संभवतः बंद है।&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;कंपास:&lt;/b&gt; सबसे आम कारण — एक हार्डवेयर समस्या, Sky Map बग नहीं। कैलिब्रेट करने का प्रयास करें (आकृति-8 इशारा), धातु की वस्तुओं से दूर जाएं, और &lt;b&gt;सेटिंग्स → स्थान&lt;/b&gt; में &lt;b&gt;चुंबकीय सुधार&lt;/b&gt; को टॉगल करें। &lt;b&gt;सेटिंग्स → सेंसर सेटिंग्स (विशेषज्ञ)&lt;/b&gt; के तहत एक मैनुअल कंपास ऑफसेट उपलब्ध है जो सुसंगत त्रुटि वाले कंपास के लिए है।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;स्थान:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;ऐप सेटिंग्स → अनुमतियां&lt;/b&gt; के माध्यम से स्थान अनुमति दें। अपने निर्देशांक की पुष्टि करने के लिए निदान पृष्ठ की जांच करें। लापता स्थान का एक विशेषता लक्षण पोलारिस क्षितिज के पास दिखाई देना है।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;समय:&lt;/b&gt; कम आम, लेकिन एक गलत समय क्षेत्र पूरे आकाश को स्थानांतरित करता है। अपने डिवाइस के समय और समय क्षेत्र की पुष्टि करने के लिए निदान पृष्ठ की जांच करें।&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;नक्शा झटकेदार है&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;सेटिंग्स → सेंसर सेटिंग्स (विशेषज्ञ)&lt;/b&gt; के तहत &lt;b&gt;सेंसर गति&lt;/b&gt; और &lt;b&gt;सेंसर डैम्पिंग&lt;/b&gt; को समायोजित करें&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;यदि आपके फ़ोन में कोई जाइरोस्कोप नहीं है, तो सेंसर सेटिंग्स में &lt;b&gt;जाइरो अक्षम करें&lt;/b&gt; सक्षम करें&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;पूर्ण समस्या निवारण विवरण के लिए ऑनलाइन &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;समस्या निवारण&lt;/a&gt; गाइड देखें।&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;यदि आप अभी भी फंसे हुए हैं, तो हमें skymapdevs@gmail.com पर ईमेल करें — आपके निदान पृष्ठ का एक स्क्रीनशॉट बहुत मददगार है।&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Sky Map में क्या नया है?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s</string>
</resources>