<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map για Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Έκδοση %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Εισαγωγή και Γρήγορη Εκκίνηση&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Κρατήστε το τηλέφωνό σας ψηλά και κοιτάξτε μέσα από αυτό σαν να ήταν ένα παράθυρο στο διάστημα. Το Sky Map χρησιμοποιεί την πυξίδα, τον επιταχυνσιόμετρο και το γυροσκόπιο του τηλεφώνου σας για να παρακολουθήσει προς τα που δείχνετε και να ενημερώσει τον χάρτη σε πραγματικό χρόνο.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Δεν είναι όλα τα τηλέφωνα ικανά να τρέξουν το Sky Map! Δείτε την ενότητα απαιτήσεων υλικού παρακάτω.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Αν είναι η πρώτη σας φορά:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Επιτρέψτε την πρόσβαση στη θέση όταν σας ζητηθεί — το Sky Map χρειάζεται την κατά προσέγγιση θέση σας για να σχεδιάσει τον σωστό ουράνιο χάρτη για το σημείο όπου βρίσκεστε&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Δείξτε το τηλέφωνό σας προς τον ουρανό σε οποιαδήποτε κατεύθυνση&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ο χάρτης θα κινηθεί για να ταιριάξει με το σημείο που δείχνετε&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Πατήστε οπουδήποτε στην οθόνη για να εμφανίσετε τα στοιχεία ελέγχου&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Πλοήγηση στον Ουρανό&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Αυτόματη Λειτουργία&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Στην Αυτόματη Λειτουργία (η προεπιλογή), το Sky Map χρησιμοποιεί τους αισθητήρες του τηλεφώνου σας για να εμφανίσει ό,τι βρίσκεται στην κατεύθυνση που δείχνει το τηλέφωνό σας. Απλώς κινήστε το τηλέφωνό σας γύρω και ο χάρτης ακολουθεί.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Χειροκίνητη Λειτουργία&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Πατήστε το εικονίδιο αισθητήρα/πυξίδας στα στοιχεία ελέγχου για να μεταβείτε στη Χειροκίνητη Λειτουργία. Σε αυτή τη λειτουργία μπορείτε να:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Σύρετε τον χάρτη με ένα δάχτυλο για να κινηθείτε γύρω&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Τσιμπήστε για να μεγεθύνετε ή να σμικρύνετε&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Περιστρέψτε με δύο δάχτυλα για να αλλάξετε τον προσανατολισμό&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Διπλό πάτημα για να ενεργοποιήσετε/απενεργοποιήσετε την "αυτόματη ισοστάθμιση" του ορίζοντα&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Η χειροκίνητη λειτουργία είναι χρήσιμη όταν θέλετε να εξερευνήσετε τον ουρανό χωρίς να κρατάτε το τηλέφωνό σας ψηλά.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ορατά Στρώματα&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Το Sky Map οργανώνει ό,τι εμφανίζει σε στρώματα, καθένα από τα οποία μπορεί να ενεργοποιηθεί ή να απενεργοποιηθεί ανεξάρτητα. Πατήστε την οθόνη για να αποκαλύψετε τα στοιχεία ελέγχου στρώματος στο πλάι — λάμπουν πορτοκαλί όταν ένα στρώμα είναι ενεργό και εμφανίζονται αμυδρά όταν είναι απενεργοποιημένα.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Αστέρια:&lt;/b&gt; Τα πιο φωτεινά αστέρια, με ετικέτες για τα αξιοσημείωτα&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Αστερισμοί:&lt;/b&gt; Περιγράμματα και ονόματα αστερισμών&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Αξιοσημείωτα Αντικείμενα Βαθέος Ουρανού:&lt;/b&gt; Γαλαξίες, νεφελώματα, σμήνη αστέρων και άλλα αξιοσημείωτα αντικείμενα&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Πλανήτες:&lt;/b&gt; Οι πλανήτες του ηλιακού μας συστήματος, εμφανιζόμενοι ως εικόνες&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Μετεωρικές Βροχές:&lt;/b&gt; Ενεργά και επερχόμενα σημεία ακτινοβολίας μετεωρικών βροχών&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Εκλειπτική &amp; Πλέγμα RA/Dec:&lt;/b&gt; Η Εκλειπτική είναι η ετήσια διαδρομή του Ήλιου μέσα από τον ουρανό&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ορίζοντας:&lt;/b&gt; Η γραμμή του ορίζοντα και οι ετικέτες κύριων κατευθύνσεων (Β, Ν, Α, Δ)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Αξίζει να γνωρίζετε:&lt;/b&gt; Το Sky Map εμφανίζει τον γεωμετρικό ορίζοντα — μια τέλεια επίπεδη, ανεμπόδιστη θέα. Τα αντικείμενα ακριβώς πάνω από αυτόν μπορεί να είναι κρυμμένα από κτίρια, λόφους ή δέντρα στην πράξη.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Στοιχεία Ελέγχου στην Οθόνη&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Πατήστε οπουδήποτε στην οθόνη για να εμφανίσετε ή να κρύψετε τα στοιχεία ελέγχου. Στη μία πλευρά θα βρείτε τις ενεργοποιήσεις στρώματος που περιγράφονται παραπάνω. Στην άλλη πλευρά είναι το κουμπί για εναλλαγή μεταξύ Αυτόματης και Χειροκίνητης λειτουργίας.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Τα στοιχεία ελέγχου εξαφανίζονται αυτόματα μετά από λίγα δευτερόλεπτα για να διατηρήσουν τη θέα καθαρή.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Αναζήτηση&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Πατήστε το εικονίδιο της μεγεθυντικής φακού για να αναζητήσετε οτιδήποτε στον ουρανό. Μπορείτε να αναζητήσετε:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Αστέρια&lt;/b&gt; — κατά όνομα, π.χ. "Σείριος", "Μπετελγέζ", "Πολάρης"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Πλανήτες&lt;/b&gt; — π.χ. "Άρης", "Κρόνος"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Αστερισμοί&lt;/b&gt; — π.χ. "Ωρίων", "Κασσιόπεια"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Αντικείμενα βαθέος ουρανού&lt;/b&gt; — π.χ. "M31", "Γαλαξία Ανδρομέδα", "Πλειάδες"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Κομήτες και μετεωρικές βροχές&lt;/b&gt; — κατά όνομα&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Στην Αυτόματη Λειτουργία:&lt;/b&gt; μετά την επιλογή ενός αποτελέσματος, το Sky Map εμφανίζει έναν κύκλο στόχευσης και ένα βέλος κατεύθυνσης. Ακολουθήστε το βέλος περιστρέφοντας το τηλέφωνό σας — ο κύκλος αλλάζει από μπλε σε κόκκινο, στη συνέχεια πορτοκαλί όταν το αντικείμενο είναι εντός του οπτικού σας πεδίου. Πατήστε το ✕ για να εξέλθετε από την αναζήτηση.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Στη Χειροκίνητη Λειτουργία:&lt;/b&gt; ο χάρτης απλώς μεταπηδά για να κεντραριστεί στο αντικείμενο.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ταξίδι στο Χρόνο&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Το Ταξίδι στο Χρόνο σας επιτρέπει να δείτε τον ουρανό σε οποιαδήποτε στιγμή από το έτος 1900 έως 2100. Επιλέξτε το εικονίδιο &lt;b&gt;Ταξίδι στο Χρόνο&lt;/b&gt; με τις σπειροειδείς κύκλους από τη γραμμή ενεργειών.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Μπορείτε να επιλέξετε μια προκαθορισμένη ημερομηνία (ηλιοστάσια, εκλείψεις, διάσημα ουράνια γεγονότα, ιστορικές στιγμές) ή να εισάγετε τη δική σας ημερομηνία και ώρα. Πατήστε &lt;b&gt;Πήγαινε!&lt;/b&gt; για να πετάξετε εκεί.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Μόλις βρεθείτε στη λειτουργία Ταξιδιού στο Χρόνο, η ημερομηνία εμφανίζεται στην οθόνη και τα στοιχεία ελέγχου αναπαραγωγής σας επιτρέπουν να κινηθείτε μέσα στο χρόνο:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Πατήστε τα κουμπιά αναπαραγωγής προς τα εμπρός ή προς τα πίσω για να ξεκινήσετε την κίνηση&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Πατήστε τα ξανά για να πάτε πιο γρήγορα&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Πατήστε το κουμπί διακοπής για να σταματήσετε&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ορισμένα πράγματα που μπορείτε να το χρησιμοποιήσετε για:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Τι μπορώ να δω λίγο μετά το ηλιοβασίλεμα απόψε;&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Πότε είναι η επόμενη καλή ευκαιρία για να δω τον Ερμή;&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Πώς έμοιαζε ο ουρανός τη νύχτα που γεννήθηκα;&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Η ακρίβεια μειώνεται για ημερομηνίες μακριά από το παρόν, κυρίως λόγω της βαρυτικής επιρροής του Δία.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Κάρτες Πληροφοριών&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Πατήστε οποιοδήποτε επισημασμένο ουράνιο αντικείμενο στον ουράνιο χάρτη για να εμφανίσετε μια κάρτα πληροφοριών — ένα πάνελ με μια φωτογραφία και λεπτομέρειες για αυτό το αντικείμενο. Οι κάρτες πληροφοριών είναι διαθέσιμες για 150+ αντικείμενα, συμπεριλαμβανομένων αστέρων, πλανητών, της Σελήνης, αξιοσημείωτων αντικειμένων βαθέος ουρανού και αστερισμών.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Κάθε κάρτα εμφανίζει:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Μια φωτογραφία ή διάγραμμα του αντικειμένου&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Μια σύντομη περιγραφή και ένα διασκεδαστικό γεγονός&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Επιστημονικά δεδομένα όπως απόσταση, μέγεθος και τύπος αντικειμένου&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Πατήστε την εικόνα μέσα στην κάρτα για να την δείτε σε πλήρη οθόνη. Απορρίψτε την κάρτα πατώντας έξω από αυτήν ή πατώντας &lt;b&gt;Πίσω&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ενεργοποίηση καρτών πληροφοριών:&lt;/b&gt; Από προεπιλογή εμφανίζονται μόνο όταν βρίσκεστε στη Χειροκίνητη Λειτουργία. Πηγαίνετε στις ρυθμίσεις για να τις ενεργοποιήσετε ενώ βρίσκεστε στην Αυτόματη (λειτουργία που οδηγείται από αισθητήρες) Λειτουργία.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Συλλογή&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Η Συλλογή περιέχει μια συλλογή εικόνων από το Διαστημικό Τηλεσκόπιο Hubble και άλλες πηγές. Ανοίξτε το από το κύριο μενού.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Περιηγηθείτε τις μικρογραφίες κάνοντας κύλιση και πατήστε μία για να δείτε την πλήρη εικόνα. Χρησιμοποιήστε το κουμπί &lt;b&gt;Εύρεση στον ουρανό&lt;/b&gt; για να μεταπηδήσετε στη λειτουργία Αναζήτησης και να εντοπίσετε αυτό το αντικείμενο στον τρέχοντα ουράνιο χάρτη σας.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Λειτουργία Νυχτερινής Όρασης&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Αν βρίσκεστε έξω και κάνετε πραγματική παρατήρηση, η Λειτουργία Νυχτερινής Όρασης σας βοηθά να διατηρήσετε την όρασή σας προσαρμοσμένη στο σκοτάδι. Ενεργοποιήστε την από τη γραμμή ενεργειών πατώντας το εικονίδιο &lt;b&gt;Νυχτερινή Όραση&lt;/b&gt; σε σχήμα ματιού.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Στη Λειτουργία Νυχτερινής Όρασης, το Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Αλλάζει την εμφάνιση σε βαθιά κόκκινα χρώματα&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Σημαντικά σκοτεινιάζει την οθόνη&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Μειώνει τον φωτισμό των κουμπιών&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ενεργοποιήστε το ξανά για να επιστρέψετε στο κανονικό. Η επιλογή &lt;b&gt;Σκοτείνιασμα Οθόνης&lt;/b&gt; κάτω από &lt;b&gt;Ρυθμίσεις → Εμφάνιση&lt;/b&gt; σας δίνει πρόσθετο έλεγχο στο πόσο σκοτεινή γίνεται η οθόνη.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ορισμός της Θέσης σας&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Το Sky Map χρειάζεται την κατά προσέγγιση θέση σας για να σχεδιάσει τον σωστό ουρανό. Από προεπιλογή χρησιμοποιεί τις υπηρεσίες θέσης της συσκευής σας (δίκτυο κινητής τηλεφωνίας ή GPS). Αν δεν του δώσετε πρόσβαση, το Sky Map θα σας τοποθετήσει στο (0, 0) — ένα σημείο στη μέση του ωκεανού!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Αν η πρόσβαση στη θέση δεν είναι διαθέσιμη ή προτιμάτε να την ορίσετε χειροκίνητα, πηγαίνετε στο &lt;b&gt;Ρυθμίσεις → Θέση&lt;/b&gt; και είτε:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Εισάγετε ένα &lt;b&gt;όνομα τόπου&lt;/b&gt; (απαιτείται σύνδεση στο διαδίκτυο για να αναζητήσετε τις συντεταγμένες), ή&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Εισάγετε &lt;b&gt;γεωγραφικό πλάτος και μήκος&lt;/b&gt; απευθείας σε μοίρες (δεν χρειάζεται διαδίκτυο)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Αν έχετε προηγουμένως αρνηθεί την άδεια θέσης του Sky Map, ίσως χρειαστεί να την ενεργοποιήσετε ξανά στις &lt;b&gt;Ρυθμίσεις Εφαρμογής → Δικαιώματα&lt;/b&gt; της συσκευής σας.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Χρήστες Τηλεσκοπίου — Λειτουργία Δείκτη&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Κάτω από &lt;b&gt;Ρυθμίσεις → Ρυθμίσεις Αισθητήρα&lt;/b&gt;, αλλάξτε την &lt;b&gt;Κατεύθυνση Προβολής&lt;/b&gt; σε &lt;b&gt;Λειτουργία Δείκτη&lt;/b&gt;. Σε αυτή τη λειτουργία, το Sky Map εμφανίζει ό,τι δείχνει η &lt;i&gt;μακρά άκρη&lt;/i&gt; του τηλεφώνου, αντί για ό,τι αντικρίζει η οθόνη.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Αυτό σας επιτρέπει να τοποθετήσετε το τηλέφωνό σας κατά μήκος της πλευράς ενός σωλήνα τηλεσκοπίου, ώστε η οθόνη να είναι κάθετη στον σωλήνα, ενώ ο χάρτης εξακολουθεί να παρακολουθεί προς τα που στοχεύει το τηλεσκόπιο.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Συμβουλές και Ρυθμίσεις που Αξίζει να Γνωρίζετε&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Διαγνωστικά:&lt;/b&gt; Αν κάτι φαίνεται λάθος, ανοίξτε το μενού υπερχείλισης και πατήστε &lt;b&gt;Διαγνωστικά&lt;/b&gt;. Αυτή η σελίδα εμφανίζει την τρέχουσα θέση σας, την ώρα, την κατάσταση του αισθητήρα και τις ενδείξεις ακρίβειας — πολύ χρήσιμο αν χρειάζεται να αναφέρετε ένα πρόβλημα.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Μέγεθος γραμματοσειράς:&lt;/b&gt; Προσαρμόστε το μέγεθος της ετικέτας κάτω από &lt;b&gt;Ρυθμίσεις → Εμφάνιση&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ταλαντευόμενος χάρτης:&lt;/b&gt; Πειραματιστείτε με &lt;b&gt;Ταχύτητα Αισθητήρα&lt;/b&gt; και &lt;b&gt;Απόσβεση Αισθητήρα&lt;/b&gt; κάτω από &lt;b&gt;Ρυθμίσεις → Ρυθμίσεις Αισθητήρα (Ειδικοί)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Χωρίς γυροσκόπιο;&lt;/b&gt; Αν το τηλέφωνό σας δεν έχει γυροσκόπιο, ενεργοποιήστε &lt;b&gt;Απενεργοποίηση Γυρο&lt;/b&gt; στις Ρυθμίσεις Αισθητήρα για να χρησιμοποιήσετε μια εναλλακτική λειτουργία αισθητήρα.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Διόρθωση μαγνητικής απόκλισης:&lt;/b&gt; Το Sky Map μπορεί να εφαρμόσει μια διόρθωση μαγνητικής απόκλισης ώστε ο χάρτης να ευθυγραμμίζεται με το Πραγματικό Βορρά αντί για τον Μαγνητικό Βορρά. Ενεργοποιήστε αυτό κάτω από &lt;b&gt;Ρυθμίσεις → Θέση&lt;/b&gt;. Σε ορισμένα μέρη του κόσμου η διαφορά μπορεί να είναι 20 μοίρες ή περισσότερο. Μπορείτε να προσαρμόσετε αυτό περαιτέρω χειροκίνητα αν η πυξίδα του τηλεφώνου σας είναι ελαττωματική.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Απαιτήσεις Υλικού&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Δεν είναι όλες οι συσκευές ικανές να υποστηρίξουν πλήρως το Sky Map! Στο ελάχιστο χρειάζεστε ένα τηλέφωνο με:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Έναν αισθητήρα μαγνητικού πεδίου (γνωστός και ως Πυξίδα) — για να πει προς ποια κατεύθυνση κοιτάζετε&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Έναν επιταχυνσιόμετρο — για να πει πόσο ψηλά στον ουρανό κοιτάζετε&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ιδανικά επίσης:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ένα γυροσκόπιο — αυτό θα εξομαλύνει την κίνηση και θα την κάνει λιγότερο απότομη&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Οι πυξίδες τηλεφώνων είναι περιβόητα αναξιόπιστες. Αν ο ουράνιος χάρτης φαίνεται λάθος, είναι σχεδόν πάντα ένα πρόβλημα υλικού με την πυξίδα του τηλεφώνου σας — όχι ένα σφάλμα στο Sky Map. Το Sky Map διαβάζει ακριβώς ό,τι αναφέρει ο αισθητήρας του τηλεφώνου σας. δεν έχει τρόπο να διορθώσει αυτόματα μια κακή ή μεροληπτική ανάγνωση, αν και μια χειροκίνητη μετατόπιση είναι διαθέσιμη στις Ρυθμίσεις για τηλέφωνα με συνεπές σφάλμα. Δείτε Αντιμετώπιση Προβλημάτων παρακάτω.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Πώς ξέρω ποιους αισθητήρες έχει το τηλέφωνό μου;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ανοίξτε τη σελίδα Διαγνωστικών του Sky Map — οποιοσδήποτε αισθητήρας που δεν έχει το τηλέφωνό σας θα εμφανιστεί ως "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Τι γίνεται αν η συσκευή μου δεν έχει τους απαιτούμενους αισθητήρες;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Το Sky Map θα επιστρέψει στη χειροκίνητη λειτουργία. Μπορείτε ακόμα να εξερευνήσετε τον ουρανό, αλλά χωρίς τους αισθητήρες δεν υπάρχει τρόπος κανένα app να σας δείξει την κατεύθυνσή σας.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Αντιμετώπιση Προβλημάτων&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Ο χάρτης δεν κινείται&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ελέγξτε ότι βρίσκεστε στην Αυτόματη Λειτουργία (όχι Χειροκίνητη)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ελέγξτε τη σελίδα Διαγνωστικών για να επιβεβαιώσετε ότι η συσκευή σας έχει πυξίδα και επιταχυνσιόμετρο&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Δοκιμάστε τη χειρονομία βαθμονόμησης σχήματος 8: κουνήστε το τηλέφωνό σας αργά σε ένα μεγάλο, ομαλό σχήμα 8&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Ο χάρτης δείχνει προς τη λάθος κατεύθυνση ή είναι ανακριβής&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Το Sky Map χρειάζεται τρία πράγματα για να εμφανίσει τον σωστό ουρανό: την κατεύθυνση που δείχνει το τηλέφωνό σας, τη θέση σας και την τρέχουσα ώρα. Αν ο χάρτης φαίνεται λάθος, ένα από αυτά είναι πιθανό να είναι λάθος.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Πυξίδα (πιο συνηθισμένη αιτία):&lt;/b&gt; Αυτό είναι ένα πρόβλημα υλικού με το τηλέφωνό σας — όχι ένα σφάλμα Sky Map. Η χειρονομία βαθμονόμησης σχήματος 8 ζητά από το τηλέφωνό σας να επαναφέρει τον αισθητήρα πυξίδας του εσωτερικά, αλλά &lt;i&gt;μια βαθμονομημένη πυξίδα δεν είναι απαραίτητα ακριβής&lt;/i&gt;. Αν βρίσκεστε κοντά σε ένα μεταλλικό αντικείμενο, ταμπλό αυτοκινήτου ή μαγνητική θήκη τηλεφώνου, ο χάρτης μπορεί ακόμα να είναι λάθος ακόμα και μετά τη βαθμονόμηση. Μετακινηθείτε σε ένα ανοιχτό χώρο, επαναλάβετε τη χειρονομία σχήματος 8, στη συνέχεια ενεργοποιήστε &lt;b&gt;Διόρθωση Μαγνητικής Απόκλισης&lt;/b&gt; κάτω από &lt;b&gt;Ρυθμίσεις → Θέση&lt;/b&gt;. Αν το τηλέφωνό σας έχει συνεπές σφάλμα κατεύθυνσης, χρησιμοποιήστε τη χειροκίνητη μετατόπιση κάτω από &lt;b&gt;Ρυθμίσεις → Ρυθμίσεις Αισθητήρα (Ειδικοί)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Θέση:&lt;/b&gt; Δώστε άδεια θέσης μέσω &lt;b&gt;Ρυθμίσεις Εφαρμογής → Δικαιώματα&lt;/b&gt;. Ελέγξτε τη σελίδα Διαγνωστικών για να επιβεβαιώσετε τις συντεταγμένες σας. Ένα χαρακτηριστικό σύμπτωμα της απουσίας θέσης είναι ο Πολάρης να εμφανίζεται κοντά στον ορίζοντα.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ώρα:&lt;/b&gt; Λιγότερο συνηθισμένο, αλλά μια λανθασμένη ζώνη ώρας μετατοπίζει ολόκληρο τον ουρανό. Ελέγξτε τη σελίδα Διαγνωστικών για να επιβεβαιώσετε ότι η ώρα και η ζώνη ώρας της συσκευής σας είναι σωστές.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Ο χάρτης είναι ταλαντευόμενος&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Προσαρμόστε &lt;b&gt;Ταχύτητα Αισθητήρα&lt;/b&gt; και &lt;b&gt;Απόσβεση Αισθητήρα&lt;/b&gt; κάτω από &lt;b&gt;Ρυθμίσεις → Ρυθμίσεις Αισθητήρα (Ειδικοί)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Αν το τηλέφωνό σας δεν έχει γυροσκόπιο, ενεργοποιήστε &lt;b&gt;Απενεργοποίηση Γυρο&lt;/b&gt; στις ρυθμίσεις αισθητήρα&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Για πλήρεις λεπτομέρειες αντιμετώπισης προβλημάτων, δείτε τον διαδικτυακό &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;οδηγό αντιμετώπισης προβλημάτων&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Αν εξακολουθείτε να έχετε πρόβλημα, στείλτε μας ένα email στο skymapdevs@gmail.com — ένα στιγμιότυπο της σελίδας Διαγνωστικών σας είναι πολύ χρήσιμο.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Τι νέο υπάρχει στο Sky Map;&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
