<resources>
<string name="help_text" translation_description="Please do not change the &lt; and &gt; markup">
&lt;h1&gt;Sky Map ar gyfer Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Fersiwn %s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Cyflwyniad a Chychwyn yn Gyflym&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map yw dy gatalog o\'r awyr nos! Pwyntia dy ddyfais Android i fyny a gweld map
o\'r sêr, cytser a phlanedau mwyaf disglair yn y rhan honno o\'r wybren.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Haenau Gweladwy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Trefna Sky Map y gwrthrychau mae\'n eu dangos ar wahanol haenau. Gellir
toglo pob haen o\'r rheolaeth ar y sgrin. Yr haenau yw:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sêr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cytser&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gwrthrychau Messier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Planedau&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cawodydd Meteor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Grid Esgyniad Cywir a Gogwydd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gorwel a Phwyntiau Cardinal&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mae\'r sêr, cytser a phlanedau mwyaf disglair wedi\'u labelu.
Dangosir planedau fel delweddau sy\'n fwy nag ydynt yn ymddangos yn yr awyr.
Oherwydd tirlun anwastad neu adeiladau o dy amgylch, mae\'n debyg na fydd
yn bosib gweld pob un o\'r gwrthrychau mae\'r map yn eu dangos uwch y gorwel.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Rheolaeth ar y sgrin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tapia ar y sgrin i ddangos y panel rheolaeth. Ceir botymau toglo\'r haenau
ar y chwith. Maent yn oren tra bod yr haenau i\'w gweld ac yn wyn tra bod
yr haenau wedi\'u diffodd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ar y dde, ceir botwm i doglo rhwng llywio awtomatig a llywio â llaw.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Moddau Llywio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Yn rhagosodedig, mae Sky Map yn agor yn y modd llywio awtomatig. Defnyddir synwyryddion
dy ddyfais i ddangos map o\'r awyr ym mha bynnag cyfeiriad mae dy ddyfais yn pwyntio.
Yn y modd llaw, ti sy\'n rheoli\'r map. Llusga\'r map gyda dy fys i ddarganfod mannau
eraill o\'r awyr a defnyddia dau fys i droi\'r map neu chwyddo mewn ac allan wrth binsio.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Chwilio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Helpa Sky Map ateb cwestiynau fel \'Pa seren yw honno?\' neu \'Ble mae ...?\'
Mae\'r nodwedd chwilio ar gael drwy fotwm dewislen y ddyfais neu\'r blwch chwilio
cyflym ar y brif sgrin. Rho enw\'r seren, cytser neu blaned rwyt am ddod o hyd iddi.
Bydd Sky Map yn dangos cylch targedu a saeth yn dangos i ba gyfeiriad i symud dy
ddyfais i ddod o hyd i\'r gwrthrych. Newida\'r cylch o las i goch, ac yna i oren
pan fo\'r gwrthrych o fewn golwg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NODER: Os rwyt yn y modd llywio â llaw, bydd Sky Map yn symud y map i ddangos y
gwrthrych yn hytrach na gofyn i ti pwyntio\'r ddyfais tua\'r rhan honno o\'r wybren.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Teithio Amser&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mae modd Teithio Amser yn dy alluogi i weld yr awyr fel yr oedd yn ymddangos
rhyw bryd arall mewn amser. Dewisa \'Teithio Amser\' o\'r brif dewislen
yna dewisa un o\'r dyddiadau poblogaidd neu rhoi dyddiad ac amser dy hun
wrth ddefnyddio deialogau \'Newid y Dyddiad\' a \'Newid yr Amser\'. Mae\'r
dewis yn cyfyngedig i\'r blynyddoedd rhwng 1900 a 2100 oherwydd cyfyngiadau
cywirdeb, yn bennaf oherwydd dylanwad disgyrchiant y blaned Iau. Ar ôl
dewis dyddiad a gwasgu \'Mynd!\' bydd Sky Map yn y modd teithio amser ac yn
dangos y ddyddiad rwyt yn ymweld â, gyda fotymau rheoli \'chwarae\' ymlaen
neu nôl trwy amser o yno. Clicia ar y botymau hyn unwaith i ddechrau symud
yn araf trwy amser, neu sawl tro i deithio\'n gynt ac yn gynt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gellir defnyddio Teithio Amser i ateb ystod o gwestiynnau, gan gynnwys
\'Pa bethau fydd yn weladwy jyst wedi i\'r haul fachlud heno?\', \'Pa
bryd nesaf bydd cyfle da i weld y blaned Mercher?\', ac \'Yn ôl
Hesiod, pa bryd dylwn gynaeafu fy ngrawnwin?\'&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Oriel Hubble&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cynwysa Sky Map oriel o ddelweddau o delesgop Hubble. Gellir pori
neu chwilio\'r delweddau yn yr Oriel.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Modd Golwg Nos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pwrpas modd golwg nos yw gwarchod dy lygaid wrth ddefnyddio\'r ap yn y
tywyllwch. Yn y modd hwn, mae Sky Map yn pylu\'r sgrin ac yn defnyddio coch
ar gefndir ddu. Mae dewis yr opsiwn eto yn toglo nôl i\'r modd arferol.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Gosod Dy Leoliad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mae ar Sky Map angen gwybod dy leoliad bras er mwyn dangos map o\'r awyr
fel y mae i\'w weld o dy leoliad. Yn rhagosodedig, mae\'n adnabod dy leoliad
o dy rwydwaith symudol. Os nad oes signal neu os nad wyt wedi galluogi
rhwydwaith, defnyddir GPS dy ddyfais. Gellir gosod dy leoliad dy hun yng
ngosodiadau\'r ap, naill ai wrth roi enw lle neu gyfesurynnau (lledred a
hydred). Noder bod ar Sky Map angen cysylltiad data neu wi-fi i gael dy
gyfesurynnau o enw lle.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Cyfyngiadau a Datrys Problemau&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Dyw\'r map ddim yn gywir.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Gall fod nifer o resymau pam nad yw\'r map yn dangos yr awyr yn gwbl gywir:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ydy dy gwmpawd wedi\'i raddnodi? Dalia dy ddyfais ac wrth droi dy arddwn symud y
ddyfais mewn patrwm rhif wyth i galibro ei synwyryddion cyfeiriad. Mae\'n bosib
bydd angen ail-adrodd hyn. Nodwedd o\'r ddyfais yw hyn, nid Sky Map.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ydy\'r ap yn gwybod dy leoliad cywir? Ydy GPS neu leoliad rhwydwaith dy ddyfais
ymlaen?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ydy\'r amser a chylchfa amser cywir wedi\'i osod? Mae Sky Map yn cyfrifo amser
GMT ac mae angen gwybod yr amser a dy gylchfa amser i wneud hyn. Os oes cerdyn
SIM yn dy ddyfais, bydd rhain fel arfer wedi eu gosod yn gywir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ydy cywiriad magnetig wedi\'i droi ymlaen? Mewn rhai rhannau o\'r byd gall
y gwahaniaeth rhwng gogledd cywir a gogledd magnetig fod cymaint a 20 gradd.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;Dyw\'r map ddim yn symud.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wyt ti ym modd llywio â llaw? Os ddim, gall hyn fod oherwydd cwmpawd heb ei galibro.
Dilyna\'r camau uchod i gael dy ddyfais i adnabod y cyfeiriad yn gywir.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Support Development&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map is free, open source, and ad-free. If you enjoy using it, please
consider supporting continued development at
&lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid#support"&gt;our GitHub page&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Clodrestr&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Peirianneg, Dylunio a Rheolaeth Cynnyrch&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Brent Bryan, Dominic Widdows, Hector Ouilhet, James Powell,
John Taylor, Kevin Serafini, Lior Ron&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Cyfranwyr Cod Agored&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Christopher Wilcox, PhD&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Lleoleiddiad Cymraeg&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aled Powell&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Cydnabyddiaeth&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Datblygwyd Sky Map yn wreiddiol fel "Google Sky Map" gan Google Inc. a chafodd ei
ryddhau yn god agored yn 2012.
Defnyddia Sky Map mapiau o ddata gan:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="credits"&gt;
&lt;li&gt;Centre de Donnees astronomiques de Strasbourg (&lt;a href="https://cdsweb.u-strasbg.fr/"&gt;https://cdsweb.u-strasbg.fr/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Bright Star Catalogue, 5th Revised Ed. (Hoffleit D., Warren Jr W.H.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The HYG Database, HYG v1.0. (&lt;a href="https://www.astronexus.com/"&gt;https://www.astronexus.com/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;History and Accurate Positions for the NGC/IC Objects (Harold G. Corwin Jr)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revised New General Catalogue of Nonstellar Astronomical Objects (Sulentic J.W., Tifft W.G.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Siartau Sêr SFA (&lt;a href="https://observe.phy.sfasu.edu/SFAStarCharts/SFAStarChartFAQ.html"&gt;https://observe.phy.sfasu.edu/SFAStarCharts/SFAStarChartFAQ.html&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cyfrifir lleoliadau gwrthrychau cysawd yr haul o ddata gan USNO (&lt;a href="https://www.usno.navy.mil/USNO/astronomical-applications"&gt;https://www.usno.navy.mil/USNO/astronomical-applications&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Data sfferig gan (&lt;a href="https://www2.research.att.com/~njas/coverings"&gt;https://www2.research.att.com/~njas/coverings&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Delweddau Hubble gan Space Telescope Science Institute NASA (&lt;a href="https://hubblesite.org/"&gt;https://hubblesite.org/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Data cawodydd meteor o\'r International Meteor Organization (&lt;a href="https://www.imo.net/data"&gt;https://www.imo.net/data&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Delwedd M31 gan Peter Kennett (&lt;a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M31(Kennett).jpg"&gt;https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M31(Kennett).jpg&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</string>
</resources>
