<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map für Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Version %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Einführung und Schnelleinstieg&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Halten Sie Ihr Telefon hoch und schauen Sie hindurch wie durch ein Fenster ins All. Sky Map nutzt Kompass, Beschleunigungsmesser und Gyroskop Ihres Telefons, um zu verfolgen, wohin Sie zeigen, und aktualisiert die Karte in Echtzeit.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Nicht alle Telefone können Sky Map ausführen! Siehe den Abschnitt Hardwareanforderungen unten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn Sie zum ersten Mal hier sind:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Erlauben Sie Standortzugriff, wenn Sie dazu aufgefordert werden – Sky Map benötigt Ihren ungefähren Standort, um den richtigen Himmel für Ihren Ort zu zeichnen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Richten Sie Ihr Telefon in beliebiger Richtung zum Himmel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Karte bewegt sich, um zu folgen, wohin Sie zeigen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tippen Sie überall auf dem Bildschirm, um die Steuerelemente anzuzeigen&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navigation am Himmel&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Automatischer Modus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Im automatischen Modus (Standard) nutzt Sky Map die Sensoren Ihres Telefons, um zu zeigen, was in die Richtung zeigt, in die Ihr Telefon zeigt. Bewegen Sie einfach Ihr Telefon, und die Karte folgt.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Manueller Modus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tippen Sie auf das Sensor-/Kompass-Symbol in den Steuerelementen, um zum manuellen Modus zu wechseln. In diesem Modus können Sie:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Karte mit einem Finger ziehen, um zu schwenken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zusammendrücken zum Vergrößern oder Verkleinern&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mit zwei Fingern drehen, um die Ausrichtung zu ändern&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doppeltippen, um die automatische Horizontausrichtung umzuschalten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Der manuelle Modus ist praktisch, wenn Sie den Himmel erkunden möchten, ohne Ihr Telefon hochzuhalten.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Sichtbare Ebenen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organisiert das, was es anzeigt, in Ebenen, die jeweils unabhängig ein- oder ausgeschaltet werden können. Tippen Sie auf den Bildschirm, um die Ebenensteuerelemente an der Seite anzuzeigen – sie leuchten orange auf, wenn eine Ebene aktiviert ist, und erscheinen gedimmt, wenn sie ausgeschaltet ist.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sterne:&lt;/b&gt; Die hellsten Sterne mit Beschriftungen für bemerkenswerte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sternbilder:&lt;/b&gt; Sternbildumrisse und Namen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Bemerkenswerte Deep-Sky-Objekte:&lt;/b&gt; Galaxien, Nebel, Sternhaufen und andere bemerkenswerte Objekte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planeten:&lt;/b&gt; Die Planeten unseres Sonnensystems, angezeigt als Bilder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Meteorschauer:&lt;/b&gt; Aktive und bevorstehende Meteorschauer-Strahlungspunkte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptik &amp; RA/Dez-Gitter:&lt;/b&gt; Die Ekliptik ist die jährliche Bahn der Sonne durch den Himmel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizont:&lt;/b&gt; Die Horizontlinie und Himmelsrichtungsbeschriftungen (N, S, O, W)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Wissenswert:&lt;/b&gt; Sky Map zeigt den geometrischen Horizont – eine perfekt flache, ungehinderte Ansicht. Objekte knapp darüber können in der Praxis immer noch durch Gebäude, Hügel oder Bäume verborgen sein.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Bildschirmsteuerelemente&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tippen Sie überall auf dem Bildschirm, um die Steuerelemente anzuzeigen oder auszublenden. Auf einer Seite finden Sie die oben beschriebenen Ebenen-Umschalter. Auf der anderen Seite ist die Schaltfläche zum Wechsel zwischen automatischem und manuellem Modus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Steuerelemente werden nach wenigen Sekunden automatisch ausgeblendet, um die Ansicht klar zu halten.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Suche&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tippen Sie auf das Lupensymbol, um nach etwas am Himmel zu suchen. Sie können suchen nach:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sternen&lt;/b&gt; – nach Name, z. B. "Sirius", "Beteigeuze", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planeten&lt;/b&gt; – z. B. "Mars", "Saturn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sternbildern&lt;/b&gt; – z. B. "Orion", "Kassiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Deep-Sky-Objekten&lt;/b&gt; – z. B. "M31", "Andromedagalaxie", "Plejaden"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kometen und Meteorschauern&lt;/b&gt; – nach Name&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Im automatischen Modus:&lt;/b&gt; Nach Auswahl eines Ergebnisses zeigt Sky Map einen Zielkreis und einen Richtungspfeil. Folgen Sie dem Pfeil, indem Sie Ihr Telefon drehen – der Kreis wechselt von blau zu rot, dann orange, wenn sich das Objekt in Ihrem Sichtfeld befindet. Tippen Sie auf ✕, um die Suche zu beenden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Im manuellen Modus:&lt;/b&gt; Die Karte springt einfach, um auf das Objekt zentriert zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Zeitreise&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit Zeitreise können Sie den Himmel zu jedem Moment zwischen 1900 und 2100 sehen. Wählen Sie das Symbol &lt;b&gt;Zeitreise&lt;/b&gt; mit den Wirbeln aus der Aktionsleiste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sie können ein voreingestelltes Datum wählen (Sonnenwenden, Finsternisse, berühmte Himmelsereignisse, historische Momente) oder Ihr eigenes Datum und Ihre eigene Zeit eingeben. Tippen Sie auf &lt;b&gt;Los!&lt;/b&gt;, um dorthin zu fliegen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einmal im Zeitreise-Modus wird das Datum auf dem Bildschirm angezeigt und Wiedergabesteuerelemente ermöglichen es Ihnen, sich durch die Zeit zu bewegen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tippen Sie auf die Vorwärts- oder Rückwärts-Wiedergabeschaltflächen, um zu beginnen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tippen Sie erneut, um schneller zu gehen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tippen Sie auf die Stoppschaltfläche, um zu pausieren&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Einige Dinge, für die Sie es verwenden können:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Was kann ich kurz nach Sonnenuntergang heute Nacht sehen?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Wann ist die nächste gute Gelegenheit, Merkur zu sehen?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Wie sah der Himmel in der Nacht aus, in der ich geboren wurde?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die Genauigkeit nimmt für Daten weit entfernt von der Gegenwart ab, hauptsächlich aufgrund des Gravitationseinflusses von Jupiter.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Infokarten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tippen Sie auf ein beschriftetes Himmelsobjekt auf der Himmelskarte, um eine Infokarte anzuzeigen – ein Fenster mit einem Foto und Details zu diesem Objekt. Infokarten sind für über 150 Objekte verfügbar, darunter Sterne, Planeten, der Mond, bemerkenswerte Deep-Sky-Objekte und Sternbilder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jede Karte zeigt:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ein Foto oder eine Grafik des Objekts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine kurze Beschreibung und eine interessante Tatsache&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wissenschaftliche Daten wie Entfernung, Größe und Objekttyp&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tippen Sie auf das Bild in der Karte, um es im Vollbildmodus anzuzeigen. Schließen Sie die Karte, indem Sie außerhalb tippen oder &lt;b&gt;Zurück&lt;/b&gt; drücken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Infokarten aktivieren:&lt;/b&gt; Standardmäßig werden sie nur angezeigt, wenn Sie sich im manuellen Modus befinden. Gehen Sie zu den Einstellungen, um sie im automatischen (sensorgesteuerten) Modus zu aktivieren.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galerie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Galerie enthält eine Sammlung von Bildern aus dem Hubble-Weltraumteleskop und anderen Quellen. Öffnen Sie sie aus dem Hauptmenü.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durchsuchen Sie Miniaturansichten durch Scrollen und tippen Sie auf eine, um das vollständige Bild anzuzeigen. Verwenden Sie die Schaltfläche &lt;b&gt;Im Himmel finden&lt;/b&gt;, um zum Suchmodus zu springen und dieses Objekt in Ihrer aktuellen Himmelskarte zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nachtsichtmodus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wenn Sie draußen echte Beobachtungen durchführen, hilft der Nachtsichtmodus, Ihr dunkeladaptiertes Sehvermögen zu bewahren. Schalten Sie ihn aus der Aktionsleiste um, indem Sie auf das augensymbolförmige Symbol &lt;b&gt;Nachtsicht&lt;/b&gt; tippen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Nachtsichtmodus:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Schaltet Sky Map die Anzeige auf tiefe Rottöne um&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dimmt den Bildschirm erheblich&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reduziert die Schaltflächenbeleuchtung&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Schalten Sie es erneut um, um zur Normalansicht zurückzukehren. Die Option &lt;b&gt;Bildschirmhelligkeit&lt;/b&gt; unter &lt;b&gt;Einstellungen → Erscheinungsbild&lt;/b&gt; gibt Ihnen zusätzliche Kontrolle über die Dunkelheit des Bildschirms.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Standort festlegen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map benötigt Ihren ungefähren Standort, um den richtigen Himmel zu zeichnen. Standardmäßig werden die Standortdienste Ihres Geräts verwendet (Mobilfunknetz oder GPS). Wenn Sie keinen Zugriff gewähren, platziert Sky Map Sie bei (0, 0) – einem Punkt in der Mitte des Ozeans!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn der Standortzugriff nicht verfügbar ist oder Sie ihn lieber manuell festlegen möchten, gehen Sie zu &lt;b&gt;Einstellungen → Standort&lt;/b&gt; und:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Geben Sie einen &lt;b&gt;Ortsnamen&lt;/b&gt; ein (erfordert eine Internetverbindung zum Nachschlagen der Koordinaten), oder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Geben Sie &lt;b&gt;Breitengrad und Längengrad&lt;/b&gt; direkt in Grad ein (kein Internet erforderlich)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Wenn Sie Sky Map zuvor die Standortberechtigung verweigert haben, müssen Sie sie möglicherweise in den &lt;b&gt;App-Einstellungen → Berechtigungen&lt;/b&gt; Ihres Geräts erneut aktivieren.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Teleskopbenutzer – Zeigermodus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unter &lt;b&gt;Einstellungen → Sensoreinstellungen&lt;/b&gt; ändern Sie die &lt;b&gt;Ansichtsrichtung&lt;/b&gt; in &lt;b&gt;Zeigermodus&lt;/b&gt;. In diesem Modus zeigt Sky Map, worauf die &lt;i&gt;lange Kante&lt;/i&gt; des Telefons zeigt, anstatt worauf der Bildschirm zeigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dies ermöglicht es Ihnen, Ihr Telefon entlang der Seite eines Teleskoprohrs zu montieren, sodass der Bildschirm senkrecht zum Rohr steht, während die Karte immer noch verfolgt, worauf das Teleskop abzielt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tipps und Einstellungen, die es wert sind, bekannt zu sein&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnose:&lt;/b&gt; Wenn etwas falsch aussieht, öffnen Sie das Überlaufmenü und tippen Sie auf &lt;b&gt;Diagnose&lt;/b&gt;. Diese Seite zeigt Ihren aktuellen Standort, die Zeit, den Sensorstatus und Genauigkeitswerte – sehr nützlich, wenn Sie ein Problem melden müssen.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Schriftgröße:&lt;/b&gt; Passen Sie die Beschriftungsgröße unter &lt;b&gt;Einstellungen → Erscheinungsbild&lt;/b&gt; an.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Zitternde Karte:&lt;/b&gt; Experimentieren Sie mit &lt;b&gt;Sensorgeschwindigkeit&lt;/b&gt; und &lt;b&gt;Sensordämpfung&lt;/b&gt; unter &lt;b&gt;Einstellungen → Sensoreinstellungen (Experten)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kein Gyroskop?&lt;/b&gt; Wenn Ihr Telefon kein Gyroskop hat, aktivieren Sie &lt;b&gt;Gyroskop deaktivieren&lt;/b&gt; in den Sensoreinstellungen, um einen alternativen Sensormodus zu verwenden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Magnetische Korrektur:&lt;/b&gt; Sky Map kann eine magnetische Deklination anwenden, damit die Karte mit dem wahren Norden statt dem magnetischen Norden ausgerichtet ist. Schalten Sie dies unter &lt;b&gt;Einstellungen → Standort&lt;/b&gt; um. In einigen Teilen der Welt kann der Unterschied 20 Grad oder mehr betragen. Sie können dies weiter manuell anpassen, wenn der Kompass Ihres Telefons nicht richtig funktioniert.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Hardwareanforderungen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nicht alle Geräte können Sky Map vollständig unterstützen! Sie benötigen mindestens ein Telefon mit:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Einem Magnetfeldsensor (auch Kompass genannt) – um zu sagen, in welche Richtung Sie schauen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Einem Beschleunigungsmesser – um zu sagen, wie hoch am Himmel Sie schauen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idealerweise auch:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ein Gyroskop – dies glättet die Bewegung und macht sie weniger ruckelig&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Telefonkompasse sind notorisch unzuverlässig. Wenn die Himmelskarte falsch aussieht, ist es fast immer ein Hardwareproblem mit dem Kompass Ihres Telefons – kein Fehler in Sky Map. Sky Map liest genau das, was Ihr Telefonsensor meldet; es hat keine Möglichkeit, eine schlechte oder voreingenommene Ablesung automatisch zu korrigieren, obwohl ein manueller Versatz in den Einstellungen für Telefone mit konsistentem Fehler verfügbar ist. Siehe Fehlerbehebung unten.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Wie weiß ich, welche Sensoren mein Telefon hat?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Öffnen Sie die Diagnoseseite von Sky Map – alle Sensoren, die Ihr Telefon nicht hat, werden als "--,--,--" angezeigt.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Was ist, wenn mein Gerät erforderliche Sensoren vermisst?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map fällt in den manuellen Modus zurück. Sie können den Himmel immer noch erkunden, aber ohne die Sensoren gibt es keine Möglichkeit, dass eine App Ihre Richtung anzeigt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Fehlerbehebung&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Die Karte bewegt sich nicht&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Überprüfen Sie, ob Sie sich im automatischen Modus befinden (nicht manuell)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Überprüfen Sie die Diagnoseseite, um zu bestätigen, dass Ihr Gerät einen Kompass und einen Beschleunigungsmesser hat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Versuchen Sie die Kalibrierungsgeste in Achtform: Bewegen Sie Ihr Telefon langsam in einer großen, glatten Achtform&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Die Karte zeigt in die falsche Richtung oder ist ungenau&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map benötigt drei Dinge, um den richtigen Himmel anzuzeigen: die Richtung, in die Ihr Telefon zeigt, Ihren Standort und die aktuelle Zeit. Wenn die Karte falsch aussieht, ist wahrscheinlich eines davon falsch.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kompass (häufigste Ursache):&lt;/b&gt; Dies ist ein Hardwareproblem mit Ihrem Telefon – kein Sky Map-Fehler. Die Kalibrierungsgeste in Achtform fordert Ihr Telefon auf, seinen Kompasssensor intern zurückzusetzen, aber &lt;i&gt;ein kalibrierter Kompass ist nicht unbedingt ein genauer&lt;/i&gt;. Wenn Sie sich in der Nähe eines Metallobjekts, eines Autoschalters oder einer magnetischen Handyhülle befinden, kann die Karte auch nach der Kalibrierung falsch sein. Gehen Sie in einen offenen Bereich, wiederholen Sie die Achtform-Geste und schalten Sie dann &lt;b&gt;Magnetische Korrektur&lt;/b&gt; in &lt;b&gt;Einstellungen → Standort&lt;/b&gt; um. Wenn Ihr Telefon einen konsistenten Richtungsfehler hat, verwenden Sie den manuellen Versatz unter &lt;b&gt;Einstellungen → Sensoreinstellungen (Experten)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Standort:&lt;/b&gt; Gewähren Sie die Standortberechtigung über &lt;b&gt;App-Einstellungen → Berechtigungen&lt;/b&gt;. Überprüfen Sie die Diagnoseseite, um Ihre Koordinaten zu bestätigen. Ein verräterisches Symptom für fehlenden Standort ist, dass Polaris in der Nähe des Horizonts erscheint.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Zeit:&lt;/b&gt; Weniger häufig, aber eine falsche Zeitzone verschiebt den ganzen Himmel. Überprüfen Sie die Diagnoseseite, um zu bestätigen, dass die Zeit und Zeitzone Ihres Geräts korrekt sind.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Die Karte ist zittrig&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Passen Sie &lt;b&gt;Sensorgeschwindigkeit&lt;/b&gt; und &lt;b&gt;Sensordämpfung&lt;/b&gt; unter &lt;b&gt;Einstellungen → Sensoreinstellungen (Experten)&lt;/b&gt; an&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn Ihr Telefon kein Gyroskop hat, aktivieren Sie &lt;b&gt;Gyroskop deaktivieren&lt;/b&gt; in den Sensoreinstellungen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vollständige Fehlerbehebungsdetails finden Sie im Online-&lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;Fehlerbehebungsleitfaden&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Wenn Sie immer noch nicht weiterkommen, senden Sie uns eine E-Mail an skymapdevs@gmail.com – ein Screenshot Ihrer Diagnoseseite ist sehr hilfreich.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Was ist neu in Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
