<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map für Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Version %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Einführung und Schnellstart&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Halte dein Handy hoch und schau hindurch wie durch ein Fenster ins All. Sky Map nutzt Kompass, Beschleunigungssensor und Gyroskop deines Handys, um zu verfolgen, wohin du zeigst, und die Karte in Echtzeit zu aktualisieren.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Nicht alle Handys können Sky Map ausführen! Siehe den Abschnitt zu den Hardwareanforderungen weiter unten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn du Sky Map zum ersten Mal verwendest:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Erlaube den Standortzugriff, wenn du dazu aufgefordert wirst – Sky Map benötigt deinen ungefähren Standort, um den richtigen Himmel für deinen Ort anzuzeigen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Richte dein Handy in eine beliebige Richtung zum Himmel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Karte bewegt sich, um der Richtung zu folgen, in die du zeigst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tippe irgendwo auf den Bildschirm, um die Steuerelemente anzuzeigen&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Den Himmel erkunden&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Automatischer Modus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Im automatischen Modus (Standard) nutzt Sky Map die Sensoren deines Handys, um alles in der Richtung anzuzeigen, in die dein Handy zeigt. Bewege dein Handy einfach und die Karte folgt.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Manueller Modus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tippe auf das Sensor-/Kompasssymbol in den Steuerelementen, um in den manuellen Modus zu wechseln. In diesem Modus kannst du:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Karte mit einem Finger verschieben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mit zwei Fingern zoomen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mit zwei Fingern drehen, um die Ausrichtung zu ändern&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doppeltippen, um den automatischen Horizont ein-/auszuschalten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Der manuelle Modus ist praktisch, wenn du den Himmel erkunden möchtest, ohne dein Handy hochzuhalten.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Sichtbare Ebenen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map organisiert die Anzeige in Ebenen, die jeweils unabhängig ein- oder ausgeschaltet werden können. Tippe auf den Bildschirm, um die Ebenensteuerung seitlich einzublenden – sie leuchten orange, wenn eine Ebene aktiv ist, und erscheinen gedimmt, wenn sie deaktiviert ist.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sterne:&lt;/b&gt; Die hellsten Sterne mit Beschriftungen für bekannte Objekte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sternbilder:&lt;/b&gt; Umrisse und Namen der Sternbilder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Bekannte Deep-Sky-Objekte:&lt;/b&gt; Galaxien, Nebel, Sternhaufen und andere bemerkenswerte Objekte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planeten:&lt;/b&gt; Die Planeten unseres Sonnensystems, als Bilder dargestellt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Meteorschauer:&lt;/b&gt; Aktive und bevorstehende Radiantenpunkte von Meteorschauern&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptik &amp; RA/Dek-Gitter:&lt;/b&gt; Die Ekliptik ist der jährliche Weg der Sonne durch den Himmel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizont:&lt;/b&gt; Die Horizontlinie und Himmelsrichtungsbezeichnungen (N, S, O, W)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Gut zu wissen:&lt;/b&gt; Sky Map zeigt den geometrischen Horizont – eine vollkommen ebene, unverstellte Sicht. Objekte knapp darüber können in der Praxis noch durch Gebäude, Hügel oder Bäume verdeckt sein.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Bildschirmsteuerung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tippe irgendwo auf den Bildschirm, um die Steuerelemente ein- oder auszublenden. Auf einer Seite befinden sich die oben beschriebenen Ebenenregler. Auf der anderen Seite ist die Schaltfläche zum Wechseln zwischen automatischem und manuellem Modus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Steuerelemente werden nach einigen Sekunden automatisch ausgeblendet, damit die Ansicht frei bleibt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Suche&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tippe auf das Lupensymbol, um nach beliebigen Objekten am Himmel zu suchen. Du kannst suchen nach:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sternen&lt;/b&gt; – nach Name, z.&amp;nbsp;B. "Sirius", "Beteigeuze", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planeten&lt;/b&gt; – z.&amp;nbsp;B. "Mars", "Saturn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sternbildern&lt;/b&gt; – z.&amp;nbsp;B. "Orion", "Kassiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Deep-Sky-Objekten&lt;/b&gt; – z.&amp;nbsp;B. "M31", "Andromedagalaxie", "Plejaden"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kometen und Meteorschauern&lt;/b&gt; – nach Name&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Im automatischen Modus:&lt;/b&gt; Nach der Auswahl eines Ergebnisses zeigt Sky Map einen Zielkreis und einen Richtungspfeil. Folge dem Pfeil, indem du dein Handy drehst – der Kreis wechselt von Blau zu Rot, dann zu Orange, wenn das Objekt in deinem Sichtfeld ist. Tippe auf ✕, um die Suche zu beenden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Im manuellen Modus:&lt;/b&gt; Die Karte springt direkt zum Objekt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Zeitreise&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit der Zeitreise kannst du den Himmel zu jedem Zeitpunkt zwischen 1900 und 2100 sehen. Wähle das Zeitreise-Symbol (geschwungene Kreise) &lt;b&gt;Zeitreise&lt;/b&gt; in der Aktionsleiste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kannst ein voreingestelltes Datum wählen (Sonnenwenden, Finsternisse, bekannte Himmelsereignisse, historische Momente) oder ein eigenes Datum und eine Uhrzeit eingeben. Tippe auf &lt;b&gt;Los!&lt;/b&gt;, um dorthin zu reisen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Zeitreisemodus wird das Datum auf dem Bildschirm angezeigt, und mit den Wiedergabesteuerelementen kannst du durch die Zeit navigieren:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tippe auf die Vorwärts- oder Rückwärts-Wiedergabetaste, um die Bewegung zu starten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tippe erneut, um schneller zu werden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tippe auf die Stopptaste, um anzuhalten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Mögliche Anwendungen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Was kann ich heute kurz nach Sonnenuntergang sehen?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Wann ist die nächste gute Gelegenheit, Merkur zu beobachten?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Wie sah der Himmel in der Nacht meiner Geburt aus?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die Genauigkeit nimmt für Daten ab, die weit von der Gegenwart entfernt sind, hauptsächlich aufgrund des Gravitationseinflusses des Jupiters.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Infokarten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tippe auf ein beschriftetes Himmelsobjekt auf der Sternkarte, um eine Infokarte aufzurufen – ein Bereich mit einem Foto und Details zu dem Objekt. Infokarten sind für über 150 Objekte verfügbar, darunter Sterne, Planeten, der Mond, bekannte Deep-Sky-Objekte und Sternbilder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jede Karte zeigt:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ein Foto oder eine Karte des Objekts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine kurze Beschreibung und eine interessante Tatsache&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wissenschaftliche Daten wie Entfernung, Größe und Objekttyp&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tippe auf das Bild in der Karte, um es im Vollbild anzuzeigen. Schließe die Karte, indem du außerhalb davon tippst oder &lt;b&gt;Zurück&lt;/b&gt; drückst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Infokarten aktivieren:&lt;/b&gt; Standardmäßig erscheinen sie nur im manuellen Modus; gehe zu den Einstellungen, um sie auch im automatischen (sensorgesteuerten) Modus zu aktivieren.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galerie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Galerie enthält eine Sammlung von Bildern des Hubble-Weltraumteleskops und anderer Quellen. Öffne sie über das Hauptmenü.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scrolle durch die Vorschaubilder und tippe auf eines, um das vollständige Bild zu sehen. Verwende die Schaltfläche &lt;b&gt;Am Himmel finden&lt;/b&gt;, um in den Suchmodus zu wechseln und das Objekt auf deiner aktuellen Sternkarte zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nachtsichtmodus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wenn du draußen beobachtest, hilft der Nachtsichtmodus dabei, deine Dunkeladaption zu erhalten. Schalte ihn in der Aktionsleiste durch Tippen auf das augenförmige Symbol &lt;b&gt;Nachtsicht&lt;/b&gt; ein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Nachtsichtmodus:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wechselt die Anzeige zu tiefen Rottönen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wird der Bildschirm deutlich gedimmt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Werden die Tastenbeleuchtungen reduziert&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tippe erneut, um zum normalen Modus zurückzukehren. Die Option &lt;b&gt;Bildschirmdimmung&lt;/b&gt; unter &lt;b&gt;Einstellungen → Erscheinungsbild&lt;/b&gt; gibt dir zusätzliche Kontrolle darüber, wie dunkel der Bildschirm wird.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Standort festlegen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map benötigt deinen ungefähren Standort, um den richtigen Himmel anzuzeigen. Standardmäßig werden die Ortungsdienste deines Geräts verwendet (Mobilfunknetz oder GPS). Wenn du den Zugriff nicht erlaubst, platziert Sky Map dich bei (0, 0) – einem Punkt mitten im Ozean!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn der Standortzugriff nicht verfügbar ist oder du ihn lieber manuell festlegen möchtest, gehe zu &lt;b&gt;Einstellungen → Standort&lt;/b&gt; und:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gib einen &lt;b&gt;Ortsnamen&lt;/b&gt; ein (erfordert eine Internetverbindung zur Koordinatensuche), oder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gib &lt;b&gt;Breiten- und Längengrad&lt;/b&gt; direkt in Grad ein (keine Internetverbindung erforderlich)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Wenn du Sky Map den Standortzugriff zuvor verweigert hast, musst du ihn möglicherweise unter &lt;b&gt;App-Einstellungen → Berechtigungen&lt;/b&gt; erneut aktivieren.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Teleskopnutzer – Zeigermodus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ändere unter &lt;b&gt;Einstellungen → Sensoreinstellungen&lt;/b&gt; die &lt;b&gt;Blickrichtung&lt;/b&gt; auf &lt;b&gt;Zeigermodus&lt;/b&gt;. In diesem Modus zeigt Sky Map, worauf die &lt;i&gt;lange Kante&lt;/i&gt; des Handys zeigt, anstatt was der Bildschirm anvisiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So kannst du dein Handy entlang der Seite eines Teleskoprohrs befestigen, sodass der Bildschirm senkrecht zum Rohr steht, während die Karte weiterhin verfolgt, worauf das Teleskop gerichtet ist.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nützliche Tipps und Einstellungen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnose:&lt;/b&gt; Wenn etwas nicht stimmt, öffne das Überlaufmenü und tippe auf &lt;b&gt;Diagnose&lt;/b&gt;. Diese Seite zeigt deinen aktuellen Standort, die Uhrzeit, den Sensorstatus und Genauigkeitswerte – sehr hilfreich, wenn du ein Problem melden möchtest.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Schriftgröße:&lt;/b&gt; Passe die Beschriftungsgröße unter &lt;b&gt;Einstellungen → Erscheinungsbild&lt;/b&gt; an.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Zitternde Karte:&lt;/b&gt; Experimentiere mit &lt;b&gt;Sensorgeschwindigkeit&lt;/b&gt; und &lt;b&gt;Sensordämpfung&lt;/b&gt; unter &lt;b&gt;Einstellungen → Sensoreinstellungen (Experten)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kein Gyroskop?&lt;/b&gt; Wenn dein Handy kein Gyroskop hat, aktiviere &lt;b&gt;Gyroskop deaktivieren&lt;/b&gt; in den Sensoreinstellungen, um einen alternativen Sensormodus zu verwenden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Magnetische Korrektur:&lt;/b&gt; Sky Map kann eine Missweisung-Korrektur anwenden, sodass die Karte auf den geografischen Norden statt auf den magnetischen Norden ausgerichtet ist. Schalte dies unter &lt;b&gt;Einstellungen → Standort&lt;/b&gt; um. In manchen Teilen der Welt kann der Unterschied 20 Grad oder mehr betragen. Du kannst dies manuell weiter anpassen, wenn der Kompass deines Handys unzuverlässig ist.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Hardwareanforderungen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nicht alle Geräte können Sky Map vollständig unterstützen! Du benötigst mindestens ein Handy mit:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Einem Magnetfeldsensor (auch Kompass genannt) – um die Richtung zu bestimmen, in die du schaust&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Einem Beschleunigungssensor – um zu bestimmen, wie hoch am Himmel du schaust&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idealerweise auch:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ein Gyroskop – dies macht die Bewegung flüssiger und weniger ruckartig&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Handykompasse sind bekanntermaßen unzuverlässig. Wenn die Sternkarte falsch aussieht, liegt das fast immer an einem Hardwareproblem mit dem Kompass deines Handys – nicht an einem Fehler in Sky Map. Sky Map liest genau das, was der Sensor deines Handys meldet; es gibt keine Möglichkeit, eine fehlerhafte oder verzerrte Messung automatisch zu korrigieren, obwohl in den Einstellungen ein manueller Versatz für Handys mit einem konsistenten Fehler verfügbar ist. Siehe Fehlerbehebung weiter unten.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Woher weiß ich, welche Sensoren mein Handy hat?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Öffne die Diagnoseseite von Sky Map – Sensoren, die dein Handy nicht hat, werden als "--,--,--" angezeigt.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Was passiert, wenn meinem Gerät erforderliche Sensoren fehlen?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map wechselt in den manuellen Modus. Du kannst den Himmel weiterhin erkunden, aber ohne Sensoren gibt es keine Möglichkeit, dir deine Richtung anzuzeigen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Fehlerbehebung&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Die Karte bewegt sich nicht&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Stelle sicher, dass du dich im automatischen Modus befindest (nicht im manuellen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Überprüfe die Diagnoseseite, um sicherzustellen, dass dein Gerät über einen Kompass und einen Beschleunigungssensor verfügt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Versuche die Acht-Kalibrierungsgeste: Bewege dein Handy langsam in einer großen, gleichmäßigen Acht&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Die Karte zeigt in die falsche Richtung oder ist ungenau&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map benötigt drei Dinge, um den richtigen Himmel anzuzeigen: die Richtung, in die dein Handy zeigt, deinen Standort und die aktuelle Uhrzeit. Wenn die Karte falsch aussieht, ist wahrscheinlich eines davon fehlerhaft.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kompass (häufigste Ursache):&lt;/b&gt; Dies ist ein Hardwareproblem deines Handys – kein Sky-Map-Fehler. Die Acht-Kalibrierungsgeste fordert dein Handy auf, seinen Kompasssensor intern zurückzusetzen, aber &lt;i&gt;ein kalibrierter Kompass ist nicht unbedingt ein genauer&lt;/i&gt;. Wenn du dich in der Nähe eines Metallgegenstands, eines Armaturenbretts oder einer magnetischen Handyhülle befindest, kann die Karte auch nach der Kalibrierung noch falsch sein. Gehe an einen freien Ort, wiederhole die Acht-Geste und schalte dann &lt;b&gt;Magnetische Korrektur&lt;/b&gt; unter &lt;b&gt;Einstellungen → Standort&lt;/b&gt; um. Wenn dein Handy einen konsistenten Richtungsfehler hat, verwende den manuellen Versatz unter &lt;b&gt;Einstellungen → Sensoreinstellungen (Experten)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Standort:&lt;/b&gt; Erteile die Standortberechtigung über &lt;b&gt;App-Einstellungen → Berechtigungen&lt;/b&gt;. Überprüfe die Diagnoseseite, um deine Koordinaten zu bestätigen. Ein typisches Symptom eines fehlenden Standorts ist, dass Polaris nahe am Horizont erscheint.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Uhrzeit:&lt;/b&gt; Seltener, aber eine falsche Zeitzone verschiebt den gesamten Himmel. Überprüfe die Diagnoseseite, um sicherzustellen, dass Uhrzeit und Zeitzone deines Geräts korrekt sind.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Die Karte zittert&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Passe &lt;b&gt;Sensorgeschwindigkeit&lt;/b&gt; und &lt;b&gt;Sensordämpfung&lt;/b&gt; unter &lt;b&gt;Einstellungen → Sensoreinstellungen (Experten)&lt;/b&gt; an&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn dein Handy kein Gyroskop hat, aktiviere &lt;b&gt;Gyroskop deaktivieren&lt;/b&gt; in den Sensoreinstellungen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vollständige Details zur Fehlerbehebung findest du im Online-&lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;Fehlerbehebungshandbuch&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Wenn du weiterhin Probleme hast, schreibe uns eine E-Mail an skymapdevs@gmail.com – ein Screenshot deiner Diagnoseseite ist sehr hilfreich.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Was ist neu in Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
