<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map для Android&lt;/h1&gt;&lt;p class="version"&gt;Версія %1$s&lt;/p&gt;&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;%4$s&lt;h2&gt;Вступ та швидкий старт&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Підніміть телефон і дивіться крізь нього, як у вікно в космос. Sky Map використовує компас, акселерометр і гіроскоп вашого телефону, щоб відстежувати, куди ви вказуєте, і оновлювати карту в реальному часі.&lt;/p&gt;&lt;p class="callout"&gt;Не всі телефони можуть запускати Sky Map! Дивіться розділ про апаратні вимоги нижче.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Якщо ви користуєтеся вперше:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Дозвольте доступ до місцезнаходження, коли з\'явиться запит — Sky Map потрібне ваше приблизне місцезнаходження, щоб відобразити правильне небо для вашої позиції&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Наведіть телефон на небо в будь-якому напрямку&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Карта буде рухатися відповідно до того, куди ви вказуєте&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Торкніться будь-де на екрані, щоб показати елементи керування&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;Навігація по небу&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;Автоматичний режим&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;В автоматичному режимі (за замовчуванням) Sky Map використовує датчики вашого телефону, щоб показувати все, що знаходиться в напрямку, куди вказує ваш телефон. Просто рухайте телефоном, і карта буде слідувати.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Ручний режим&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Торкніться піктограми датчика/компаса в елементах керування, щоб перейти в ручний режим. У цьому режимі ви можете:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Перетягувати карту одним пальцем для панорамування&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Зводити/розводити пальці для збільшення або зменшення масштабу&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Обертати двома пальцями, щоб змінити орієнтацію&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Двічі торкніться, щоб увімкнути/вимкнути горизонт "автовирівнювання"&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Ручний режим зручний, коли ви хочете досліджувати небо, не тримаючи телефон піднятим.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Видимі шари&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sky Map організовує те, що показує, у шари, кожен з яких можна вмикати або вимикати незалежно. Торкніться екрана, щоб відкрити елементи керування шарами збоку — вони світяться помаранчевим, коли шар увімкнений, і виглядають тьмяними, коли вимкнений.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Зорі:&lt;/b&gt; Найяскравіші зорі, з підписами для визначних&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Сузір\'я:&lt;/b&gt; Контури та назви сузір\'їв&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Визначні об\'єкти далекого космосу:&lt;/b&gt; Галактики, туманності, зоряні скупчення та інші видатні об\'єкти&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Планети:&lt;/b&gt; Планети нашої Сонячної системи, відображені як зображення&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Метеорні потоки:&lt;/b&gt; Активні та майбутні радіанти метеорних потоків&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Екліптика &amp; RA/Dec Сітка:&lt;/b&gt; Екліптика — це річний шлях Сонця по небу&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Горизонт:&lt;/b&gt; Лінія горизонту та позначки сторін світу (Пн, Пд, Сх, Зх)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Варто знати:&lt;/b&gt; Sky Map показує геометричний горизонт — ідеально рівний, безперешкодний вид. Об\'єкти, що знаходяться трохи вище нього, на практиці все ще можуть бути приховані будівлями, пагорбами або деревами.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Елементи керування на екрані&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Торкніться будь-де на екрані, щоб показати або приховати елементи керування. З одного боку ви знайдете перемикачі шарів, описані вище. З іншого боку знаходиться кнопка для перемикання між автоматичним і ручним режимами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Елементи керування автоматично зникають через кілька секунд, щоб зберегти чіткість зображення.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Пошук&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Торкніться піктограми лупи, щоб шукати будь-що на небі. Ви можете шукати:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Зорі&lt;/b&gt; — за назвою, наприклад, "Сіріус", "Бетельгейзе", "Полярна зоря"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Планети&lt;/b&gt; — наприклад, "Марс", "Сатурн"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Сузір\'я&lt;/b&gt; — наприклад, "Оріон", "Кассіопея"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Об\'єкти далекого космосу&lt;/b&gt; — наприклад, "M31", "Галактика Андромеди", "Плеяди"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Комети та метеорні потоки&lt;/b&gt; — за назвою&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;В автоматичному режимі:&lt;/b&gt; після вибору результату Sky Map показує коло прицілювання та стрілку напрямку. Слідуйте за стрілкою, обертаючи телефон — коло змінює колір з синього на червоний, потім на помаранчевий, коли об\'єкт знаходиться в полі вашого зору. Торкніться ✕, щоб вийти з пошуку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;У ручному режимі:&lt;/b&gt; карта просто переміщується, щоб центрувати об\'єкт.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Подорож у часі&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Подорож у часі дозволяє вам бачити небо в будь-який момент з 1900 по 2100 рік. Виберіть піктограму &lt;b&gt;Подорож у часі&lt;/b&gt; у вигляді закручених кіл на панелі дій.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ви можете вибрати попередньо встановлену дату (сонцестояння, затемнення, відомі небесні події, історичні моменти) або ввести власну дату та час. Торкніться &lt;b&gt;Вперед!&lt;/b&gt;, щоб переміститися туди.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Після входу в режим подорожі в часі дата відображається на екрані, а елементи керування відтворенням дозволяють вам переміщатися в часі:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Торкніться кнопок відтворення вперед або назад, щоб почати рух&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Торкніться їх знову, щоб прискорити рух&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Торкніться кнопки зупинки, щоб призупинити&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Деякі речі, для яких ви можете це використовувати:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Що я можу побачити відразу після заходу сонця сьогодні ввечері?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Коли наступна хороша можливість помітити Меркурій?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Як виглядало небо в ніч мого народження?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Точність зменшується для дат, віддалених від сьогодення, головним чином через гравітаційний вплив Юпітера.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Інформаційні картки&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Торкніться будь-якого позначеного небесного об\'єкта на карті неба, щоб відкрити інформаційну картку — панель із фотографією та деталями про цей об\'єкт. Інформаційні картки доступні для понад 150 об\'єктів, включаючи зорі, планети, Місяць, визначні об\'єкти далекого космосу та сузір\'я.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кожна картка показує:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Фотографію або карту об\'єкта&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Короткий опис та цікавий факт&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Наукові дані, такі як відстань, розмір та тип об\'єкта&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Торкніться зображення всередині картки, щоб переглянути його на весь екран. Закрийте картку, торкнувшись поза нею або натиснувши &lt;b&gt;Назад&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Увімкнення інформаційних карток:&lt;/b&gt; За замовчуванням вони з\'являються лише в ручному режимі; перейдіть до налаштувань, щоб увімкнути їх в автоматичному (керованому датчиками) режимі.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Галерея&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Галерея містить колекцію зображень з космічного телескопа Хаббл та інших джерел. Відкрийте її з головного меню.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Переглядайте мініатюри, прокручуючи, і торкніться однієї, щоб побачити повне зображення. Використовуйте кнопку &lt;b&gt;Знайти на небі&lt;/b&gt;, щоб перейти в режим пошуку та знайти цей об\'єкт на поточній карті неба.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Режим нічного бачення&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Якщо ви перебуваєте на вулиці та проводите реальні спостереження, режим нічного бачення допомагає зберегти ваш зір, адаптований до темряви. Перемкніть його на панелі дій, торкнувшись піктограми &lt;b&gt;Нічне бачення&lt;/b&gt; у формі ока.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;У режимі нічного бачення Sky Map:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Перемикає дисплей на глибокі червоні тони&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Значно затемнює екран&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Зменшує підсвічування кнопок&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Перемкніть його знову, щоб повернутися до нормального режиму. Опція &lt;b&gt;Затемнення екрана&lt;/b&gt; в розділі &lt;b&gt;Налаштування → Вигляд&lt;/b&gt; дає вам додатковий контроль над тим, наскільки темним стає екран.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Налаштування вашого місцезнаходження&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sky Map потрібне ваше приблизне місцезнаходження, щоб відобразити правильне небо. За замовчуванням він використовує служби визначення місцезнаходження вашого пристрою (мобільна мережа або GPS). Якщо ви не надасте доступ, Sky Map розмістить вас у точці (0, 0) — посередині океану!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Якщо доступ до місцезнаходження недоступний або ви бажаєте встановити його вручну, перейдіть до &lt;b&gt;Налаштування → Місцезнаходження&lt;/b&gt; та:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Введіть &lt;b&gt;назву місця&lt;/b&gt; (потрібне підключення до Інтернету для пошуку координат), або&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Введіть &lt;b&gt;широту та довготу&lt;/b&gt; безпосередньо в градусах (Інтернет не потрібен)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Якщо ви раніше відмовляли Sky Map у дозволі на місцезнаходження, можливо, вам доведеться повторно увімкнути його в &lt;b&gt;Налаштуваннях програм → Дозволи&lt;/b&gt; вашого пристрою.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Користувачі телескопів — Режим вказівника&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;У розділі &lt;b&gt;Налаштування → Налаштування датчиків&lt;/b&gt; змініть &lt;b&gt;Напрямок перегляду&lt;/b&gt; на &lt;b&gt;Режим вказівника&lt;/b&gt;. У цьому режимі Sky Map показує, на що вказує &lt;i&gt;довга сторона&lt;/i&gt; телефону, а не те, куди спрямований екран.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Це дозволяє вам закріпити телефон уздовж труби телескопа так, щоб екран був перпендикулярний до труби, а карта все ще відстежувала, на що націлений телескоп.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Корисні поради та налаштування&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Діагностика:&lt;/b&gt; Якщо щось виглядає неправильно, відкрийте меню переповнення та торкніться &lt;b&gt;Діагностика&lt;/b&gt;. Ця сторінка показує ваше поточне місцезнаходження, час, стан датчиків та показники точності — дуже корисно, якщо вам потрібно повідомити про проблему.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Розмір шрифту:&lt;/b&gt; Налаштуйте розмір міток у розділі &lt;b&gt;Налаштування → Вигляд&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Тремтяча карта:&lt;/b&gt; Експериментуйте зі &lt;b&gt;Швидкістю датчика&lt;/b&gt; та &lt;b&gt;Демпфуванням датчика&lt;/b&gt; у розділі &lt;b&gt;Налаштування → Налаштування датчиків (для експертів)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Немає гіроскопа?&lt;/b&gt; Якщо ваш телефон не має гіроскопа, увімкніть &lt;b&gt;Вимкнути гіроскоп&lt;/b&gt; у налаштуваннях датчиків, щоб використовувати альтернативний режим датчика.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Магнітна корекція:&lt;/b&gt; Sky Map може застосовувати корекцію магнітного схилення, щоб карта вирівнювалася за істинною Північчю, а не за магнітною. Перемкніть це в розділі &lt;b&gt;Налаштування → Місцезнаходження&lt;/b&gt;. У деяких частинах світу різниця може становити 20 градусів і більше. Ви можете додатково налаштувати це вручну, якщо компас вашого телефону працює некоректно.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Апаратні вимоги&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Не всі пристрої можуть повністю підтримувати Sky Map! Щонайменше вам потрібен телефон з:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Датчиком магнітного поля (також відомим як Компас) — щоб визначити, в якому напрямку ви дивитеся&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Акселерометром — щоб визначити, наскільки високо в небо ви дивитеся&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;В ідеалі також:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Гіроскопом — це згладить рух і зробить його менш смиканим&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p class="callout"&gt;Компаси телефонів, як відомо, ненадійні. Якщо карта неба виглядає неправильно, це майже завжди проблема апаратного забезпечення з компасом вашого телефону — а не помилка в Sky Map. Sky Map зчитує саме те, що повідомляє датчик вашого телефону; він не має можливості автоматично виправляти неправильні або упереджені показання, хоча ручне зміщення доступне в Налаштуваннях для телефонів з постійною помилкою. Дивіться розділ "Вирішення проблем" нижче.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Як дізнатися, які датчики є у моєму телефоні?&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Відкрийте сторінку діагностики Sky Map — будь-які датчики, яких немає у вашому телефоні, будуть відображатися як "--,--,--".&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Що робити, якщо на моєму пристрої відсутні необхідні датчики?&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sky Map перейде в ручний режим. Ви все ще можете досліджувати небо, але без датчиків жодна програма не зможе показати вам ваш напрямок.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Вирішення проблем&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;Карта не рухається&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Перевірте, чи ви в автоматичному режимі (не в ручному)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Перевірте сторінку діагностики, щоб переконатися, що ваш пристрій має компас та акселерометр&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Спробуйте жест калібрування "вісімка": повільно помахайте телефоном у великій, плавній формі вісімки&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;Карта вказує неправильний напрямок або є неточною&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sky Map потрібні три речі, щоб показати правильне небо: напрямок, куди дивиться ваш телефон, ваше місцезнаходження та поточний час. Якщо карта виглядає неправильно, ймовірно, одна з цих речей невірна.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Компас (найпоширеніша причина):&lt;/b&gt; Це проблема апаратного забезпечення вашого телефону — а не помилка Sky Map. Жест калібрування "вісімка" просить ваш телефон внутрішньо скинути датчик компаса, але &lt;i&gt;відкалібрований компас не обов\'язково є точним&lt;/i&gt;. Якщо ви знаходитесь поблизу металевого об\'єкта, приладової панелі автомобіля або магнітного чохла для телефону, карта все ще може бути неточною навіть після калібрування. Перейдіть на відкриту місцевість, повторіть жест "вісімка", потім увімкніть &lt;b&gt;Магнітна корекція&lt;/b&gt; у розділі &lt;b&gt;Налаштування → Місцезнаходження&lt;/b&gt;. Якщо ваш телефон має постійну помилку напрямку, використовуйте ручне зміщення в розділі &lt;b&gt;Налаштування → Налаштування датчиків (для експертів)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Місцезнаходження:&lt;/b&gt; Надайте дозвіл на місцезнаходження через &lt;b&gt;Налаштування програм → Дозволи&lt;/b&gt;. Перевірте сторінку діагностики, щоб підтвердити свої координати. Характерним симптомом відсутності місцезнаходження є поява Полярної зорі поблизу горизонту.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Час:&lt;/b&gt; Менш поширено, але неправильний часовий пояс зміщує все небо. Перевірте сторінку діагностики, щоб переконатися, що час і часовий пояс вашого пристрою правильні.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;Карта тремтить&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Налаштуйте &lt;b&gt;Швидкість датчика&lt;/b&gt; та &lt;b&gt;Демпфування датчика&lt;/b&gt; у розділі &lt;b&gt;Налаштування → Налаштування датчиків (для експертів)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Якщо ваш телефон не має гіроскопа, увімкніть &lt;b&gt;Вимкнути гіроскоп&lt;/b&gt; у налаштуваннях датчиків&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Повні деталі щодо вирішення проблем дивіться в онлайн-посібнику з &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;вирішення проблем&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p class="callout"&gt;Якщо ви все ще маєте проблеми, напишіть нам на skymapdevs@gmail.com — знімок екрана вашої сторінки діагностики буде дуже корисним.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Що нового в Sky Map?&lt;/h1&gt;%3$s%2$s
    </string>
</resources>
