<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map для Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Версія %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Вступ та швидкий старт&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Тримайте телефон перед собою і дивіться крізь нього як у вікно у космос. Sky Map використовує компас, акселерометр і гіроскоп вашого телефону, щоб відстежувати напрямок, на який ви вказуєте, і оновлювати карту в реальному часі.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Не всі телефони можуть запускати Sky Map! Див. розділ про вимоги до обладнання нижче.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Якщо це ваш перший раз:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Дозвольте доступ до місцезнаходження, коли буде запропоновано — Sky Map потребує вашого приблизного місцезнаходження, щоб намалювати правильне небо для вашого місця&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Спрямуйте телефон на небо в будь-якому напрямку&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Карта буде рухатися, щоб відповідати напрямку, на який ви вказуєте&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Торкніться будь-якого місця на екрані, щоб показати елементи керування&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Навігація по небу&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Автоматичний режим&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В автоматичному режимі (за замовчуванням) Sky Map використовує датчики вашого телефону, щоб показати все, що знаходиться в напрямку, на який вказує ваш телефон. Просто рухайте телефоном, і карта слідує за ним.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ручний режим&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Торкніться значка датчика/компаса в елементах керування, щоб перейти в ручний режим. У цьому режимі ви можете:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Перетягувати карту одним пальцем, щоб панорамувати&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Щипати, щоб збільшити або зменшити масштаб&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обертати двома пальцями, щоб змінити орієнтацію&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Двічі торкнутися, щоб перемикати автоматичне вирівнювання горизонту&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ручний режим зручний, коли ви хочете дослідити небо без утримання телефону.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Видимі шари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map організує те, що показує, на шари, кожен з яких можна незалежно вмикати або вимикати. Торкніться екрана, щоб розкрити елементи керування шарами збоку — вони світяться помаранчевим, коли шар увімкнений, і виглядають тьмяними, коли вимкнені.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Зірки:&lt;/b&gt; Найяскравіші зірки з позначками для помітних&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Сузір\'я:&lt;/b&gt; Контури та назви сузір\'їв&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Помітні об\'єкти глибокого космосу:&lt;/b&gt; Галактики, туманності, зоряні скупчення та інші чудові об\'єкти&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Планети:&lt;/b&gt; Планети нашої сонячної системи, відображені як зображення&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Метеорні потоки:&lt;/b&gt; Активні та майбутні точки радіанта метеорних потоків&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Екліптика та сітка ПК/Дек:&lt;/b&gt; Екліптика — це річний шлях Сонця по небу&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Горизонт:&lt;/b&gt; Лінія горизонту та позначки кардинальних напрямків (П, Пд, С, З)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Варто знати:&lt;/b&gt; Sky Map показує геометричний горизонт — ідеально плоский, безперешкодний вид. Об\'єкти трохи вище нього можуть все ще бути приховані будівлями, пагорбами або деревами на практиці.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Елементи керування на екрані&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Торкніться будь-якого місця на екрані, щоб показати або приховати елементи керування. З одного боку ви знайдете перемикачі шарів, описані вище. З іншого боку — кнопка для перемикання між автоматичним і ручним режимами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Елементи керування автоматично зникають через кілька секунд, щоб зберегти вид чистим.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Пошук&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Торкніться значка лупи, щоб шукати що-небудь на небі. Ви можете шукати:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Зірки&lt;/b&gt; — за назвою, наприклад "Сіріус", "Бетельгейзе", "Полярна"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Планети&lt;/b&gt; — наприклад "Марс", "Сатурн"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Сузір\'я&lt;/b&gt; — наприклад "Оріон", "Кассіопея"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Об\'єкти глибокого космосу&lt;/b&gt; — наприклад "M31", "Галактика Андромеди", "Плеяди"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Комети та метеорні потоки&lt;/b&gt; — за назвою&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;В автоматичному режимі:&lt;/b&gt; після вибору результату Sky Map показує коло наведення та стрілку напрямку. Слідуйте стрілці, обертаючи телефон — коло змінює колір з синього на червоне, потім помаранчеве, коли об\'єкт знаходиться у вашому полі зору. Торкніться ✕, щоб вийти з пошуку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;В ручному режимі:&lt;/b&gt; карта просто переходить до центру об\'єкта.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Подорож у часі&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Подорож у часі дозволяє вам бачити небо в будь-який момент з 1900 по 2100 рік. Виберіть значок спіралей &lt;b&gt;Подорож у часі&lt;/b&gt; з панелі дій.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ви можете вибрати заздалегідь встановлену дату (сонцестояння, затемнення, знамениті небесні події, історичні моменти) або ввести власну дату та час. Торкніться &lt;b&gt;Вперед!&lt;/b&gt;, щоб туди полетіти.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Коли ви перебуваєте в режимі подорожі у часі, дата відображається на екрані, а елементи керування відтворенням дозволяють вам рухатися крізь час:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Торкніться кнопок відтворення вперед або назад, щоб почати рух&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Торкніться їх знову, щоб рухатися швидше&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Торкніться кнопки зупинки, щоб призупинити&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Деякі речі, для яких ви можете це використовувати:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Що я можу побачити відразу після заходу сонця сьогодні?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Коли наступна хороша можливість побачити Меркурій?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Як виглядало небо ночі, коли я народився?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Точність зменшується для дат далеко від теперішнього часу, в основному через гравітаційний вплив Юпітера.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Інформаційні карти&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Торкніться будь-якого позначеного небесного об\'єкта на карті неба, щоб відкрити інформаційну карту — панель з фотографією та деталями про цей об\'єкт. Інформаційні карти доступні для 150+ об\'єктів, включаючи зірки, планети, Місяць, помітні об\'єкти глибокого космосу та сузір\'я.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кожна карта показує:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Фотографію або діаграму об\'єкта&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Короткий опис та цікавий факт&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Наукові дані, такі як відстань, розмір та тип об\'єкта&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Торкніться зображення всередині карти, щоб переглянути його на весь екран. Закрийте карту, торкнувшись поза нею або натиснувши &lt;b&gt;Назад&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Увімкнення інформаційних карт:&lt;/b&gt; За замовчуванням вони з\'являються лише коли ви перебуваєте в ручному режимі; перейдіть до параметрів, щоб увімкнути їх в автоматичному (керованому датчиком) режимі.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Галерея&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Галерея містить колекцію зображень з космічного телескопа Хаббл та інших джерел. Відкрийте її з головного меню.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Переглядайте мініатюри, прокручуючи, і торкніться однієї, щоб побачити повне зображення. Використовуйте кнопку &lt;b&gt;Знайти на небі&lt;/b&gt;, щоб перейти в режим пошуку та знайти цей об\'єкт на вашій поточній карті неба.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Режим нічного бачення&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Якщо ви знаходитесь на вулиці і проводите реальні спостереження, режим нічного бачення допомагає зберегти вашу адаптовану до темряви зір. Перемикайте його з панелі дій, торкнувшись значка у формі ока &lt;b&gt;Нічне бачення&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У режимі нічного бачення Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Переводить дисплей на глибокі червоні тони&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Значно затьмарює екран&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Зменшує підсвітлення кнопок&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Перемикніть його знову, щоб повернутися до нормального. Параметр &lt;b&gt;Затьмарення екрана&lt;/b&gt; в &lt;b&gt;Параметри → Зовнішній вигляд&lt;/b&gt; дає вам додатковий контроль над тим, наскільки темним стає екран.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Встановлення вашого місцезнаходження&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map потребує вашого приблизного місцезнаходження, щоб намалювати правильне небо. За замовчуванням він використовує служби визначення місцезнаходження вашого пристрою (мобільна мережа або GPS). Якщо ви не надасте йому доступ, Sky Map розмістить вас на (0, 0) — точці посередині океану!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Якщо доступ до місцезнаходження недоступний або ви б хотіли встановити його вручну, перейдіть до &lt;b&gt;Параметри → Місцезнаходження&lt;/b&gt; і:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Введіть &lt;b&gt;назву місця&lt;/b&gt; (потребує підключення до Інтернету для пошуку координат), або&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Введіть &lt;b&gt;широту та довготу&lt;/b&gt; безпосередньо в градусах (Інтернет не потрібен)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Якщо ви раніше заборонили Sky Map доступ до місцезнаходження, вам може знадобитися повторно увімкнути його в &lt;b&gt;Параметри програми → Дозволи&lt;/b&gt; вашого пристрою.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Користувачі телескопів — режим вказівника&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В &lt;b&gt;Параметри → Параметри датчика&lt;/b&gt;, змініть &lt;b&gt;Напрямок перегляду&lt;/b&gt; на &lt;b&gt;Режим вказівника&lt;/b&gt;. У цьому режимі Sky Map показує, на що вказує &lt;i&gt;довгий край&lt;/i&gt; телефону, а не на що дивиться екран.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Це дозволяє вам змонтувати телефон вздовж сторони трубки телескопа, щоб екран був перпендикулярний до трубки, а карта все ще відстежувала, на що спрямований телескоп.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Поради та параметри, які варто знати&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Діагностика:&lt;/b&gt; Якщо щось виглядає неправильно, відкрийте меню переповнення та торкніться &lt;b&gt;Діагностика&lt;/b&gt;. Ця сторінка показує вашу поточне місцезнаходження, час, стан датчика та показання точності — дуже корисно, якщо вам потрібно повідомити про проблему.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Розмір шрифту:&lt;/b&gt; Відрегулюйте розмір позначок в &lt;b&gt;Параметри → Зовнішній вигляд&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Дрижача карта:&lt;/b&gt; Експериментуйте з &lt;b&gt;Швидкість датчика&lt;/b&gt; та &lt;b&gt;Демпфування датчика&lt;/b&gt; в &lt;b&gt;Параметри → Параметри датчика (Експерти)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Немає гіроскопа?&lt;/b&gt; Якщо ваш телефон не має гіроскопа, увімкніть &lt;b&gt;Вимкнути гіроскоп&lt;/b&gt; в параметрах датчика, щоб використовувати альтернативний режим датчика.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Магнітна корекція:&lt;/b&gt; Sky Map може застосувати корекцію магнітного схилення, щоб карта вирівнялася з істинним північним напрямком замість магнітного північного напрямку. Перемикніть це в &lt;b&gt;Параметри → Місцезнаходження&lt;/b&gt;. У деяких частинах світу різниця може становити 20 градусів або більше. Ви можете вручну відрегулювати це далі, якщо компас вашого телефону неправильний.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Вимоги до обладнання&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Не всі пристрої можуть повністю підтримувати Sky Map! Як мінімум вам потрібен телефон з:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Датчиком магнітного поля (також відомий як компас) — щоб визначити, в якому напрямку ви дивитесь&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Акселерометром — щоб визначити, наскільки високо на небі ви дивитесь&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В ідеалі також:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Гіроскоп — це згладить рух і зробить його менш стрибкуватим&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Компаси телефонів відомі своєю ненадійністю. Якщо карта неба виглядає неправильно, це майже завжди апаратна проблема з компасом вашого телефону — не помилка в Sky Map. Sky Map читає саме те, що повідомляє датчик вашого телефону; він не має способу автоматично виправити погане або упереджене показання, хоча ручне зміщення доступне в параметрах для телефонів з послідовною помилкою. Див. розділ Усунення неполадок нижче.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Як я можу дізнатися, які датчики має мій телефон?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Відкрийте сторінку діагностики Sky Map — будь-які датчики, які ваш телефон не має, будуть показані як "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Що робити, якщо на моєму пристрої відсутні необхідні датчики?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map перейде в ручний режим. Ви все ще можете дослідити небо, але без датчиків немає способу, щоб будь-яка програма показала вам ваш напрямок.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Усунення неполадок&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Карта не рухається&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Перевірте, що ви в автоматичному режимі (не ручному)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Перевірте сторінку діагностики, щоб підтвердити, що ваш пристрій має компас і акселерометр&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Спробуйте жест калібрування у формі цифри 8: повільно помахайте телефоном великою, плавною формою цифри 8&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Карта вказує в неправильному напрямку або неточна&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map потребує трьох речей, щоб показати правильне небо: напрямок, на який вказує ваш телефон, ваше місцезнаходження та поточний час. Якщо карта виглядає неправильно, одна з цих речей, ймовірно, неправильна.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Компас (найпоширеніша причина):&lt;/b&gt; Це апаратна проблема з вашим телефоном — не помилка Sky Map. Жест калібрування у формі цифри 8 просить ваш телефон внутрішньо скинути датчик компаса, але &lt;i&gt;відкалібрований компас не обов\'язково точний&lt;/i&gt;. Якщо ви знаходитесь поблизу металевого предмета, панелі приладів автомобіля або магнітного чохла для телефону, карта все ще може бути неправильною навіть після калібрування. Перейдіть на відкриту площу, повторіть жест у формі цифри 8, потім перемикніть &lt;b&gt;Магнітна корекція&lt;/b&gt; в &lt;b&gt;Параметри → Місцезнаходження&lt;/b&gt;. Якщо ваш телефон має послідовну помилку напрямку, використовуйте ручне зміщення в &lt;b&gt;Параметри → Параметри датчика (Експерти)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Місцезнаходження:&lt;/b&gt; Надайте дозвіл на доступ до місцезнаходження через &lt;b&gt;Параметри програми → Дозволи&lt;/b&gt;. Перевірте сторінку діагностики, щоб підтвердити ваші координати. Характерним симптомом відсутності місцезнаходження є те, що Полярна з\'являється біля горизонту.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Час:&lt;/b&gt; Менш поширено, але неправильний часовий пояс зміщує все небо. Перевірте сторінку діагностики, щоб підтвердити, що час і часовий пояс вашого пристрою правильні.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Карта дрижить&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Відрегулюйте &lt;b&gt;Швидкість датчика&lt;/b&gt; та &lt;b&gt;Демпфування датчика&lt;/b&gt; в &lt;b&gt;Параметри → Параметри датчика (Експерти)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Якщо ваш телефон не має гіроскопа, увімкніть &lt;b&gt;Вимкнути гіроскоп&lt;/b&gt; в параметрах датчика&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Для повних деталей усунення неполадок див. онлайн-посібник &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;усунення неполадок&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Якщо ви все ще застрягли, напишіть нам на skymapdevs@gmail.com — знімок екрана вашої сторінки діагностики дуже корисний.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Що нового в Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
