<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map para Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Versão %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Introdução e início rápido&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Segure o telemóvel e olhe através dele como se fosse uma janela para o espaço. O Sky Map usa a bússola, o acelerómetro e o giroscópio do seu telemóvel para rastrear para onde está a apontar e atualizar o mapa em tempo real.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Nem todos os telemóveis conseguem executar o Sky Map! Consulte a secção de requisitos de hardware abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se é a primeira vez:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Permita o acesso à localização quando solicitado — o Sky Map precisa da sua localização aproximada para mostrar o céu correto para onde está&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aponte o telemóvel para o céu em qualquer direção&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O mapa mover-se-á para corresponder à direção para onde está a apontar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toque em qualquer ponto do ecrã para mostrar os controlos&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navegar pelo céu&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Modo automático&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No Modo automático (predefinição), o Sky Map usa os sensores do telemóvel para mostrar o que está na direção para onde aponta. Basta mover o telemóvel e o mapa acompanha.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Modo manual&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Toque no ícone do sensor/bússola nos controlos para mudar para o Modo manual. Neste modo pode:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Arrastar o mapa com um dedo para deslocar a vista&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fazer gesto de pinça para ampliar ou reduzir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rodar com dois dedos para alterar a orientação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tocar duas vezes para ativar/desativar o horizonte com "nivelamento automático"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;O modo manual é útil quando quer explorar o céu sem ter de segurar o telemóvel levantado.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Camadas visíveis&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O Sky Map organiza o que mostra em camadas, cada uma das quais pode ser ativada ou desativada de forma independente. Toque no ecrã para revelar os controlos de camadas na lateral — ficam cor de laranja quando uma camada está ativa e aparecem escuros quando estão desativados.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Estrelas:&lt;/b&gt; As estrelas mais brilhantes, com etiquetas para as mais notáveis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Constelações:&lt;/b&gt; Contornos e nomes das constelações&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objetos de céu profundo notáveis:&lt;/b&gt; Galáxias, nebulosas, aglomerados estelares e outros objetos notáveis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planetas:&lt;/b&gt; Os planetas do nosso sistema solar, apresentados como imagens&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Chuvas de meteoros:&lt;/b&gt; Pontos radiantes de chuvas de meteoros ativas e próximas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Eclíptica e grelha AR/Dec:&lt;/b&gt; A Eclíptica é o percurso anual do Sol pelo céu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizonte:&lt;/b&gt; A linha do horizonte e as etiquetas dos pontos cardeais (N, S, E, O)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Vale a pena saber:&lt;/b&gt; O Sky Map mostra o horizonte geométrico — uma vista perfeitamente plana e desobstruída. Na prática, objetos logo acima dele podem ainda estar ocultos por edifícios, colinas ou árvores.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Controlos no ecrã&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toque em qualquer ponto do ecrã para mostrar ou ocultar os controlos. Num lado encontrará os botões de alternância de camadas descritos acima. No outro lado está o botão para alternar entre os modos Automático e Manual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os controlos desaparecem automaticamente após alguns segundos para manter a vista limpa.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Pesquisa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toque no ícone da lupa para pesquisar qualquer coisa no céu. Pode pesquisar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Estrelas&lt;/b&gt; — pelo nome, por ex. "Sírius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planetas&lt;/b&gt; — por ex. "Marte", "Saturno"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Constelações&lt;/b&gt; — por ex. "Orion", "Cassiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objetos de céu profundo&lt;/b&gt; — por ex. "M31", "Galáxia de Andrómeda", "Plêiades"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Cometas e chuvas de meteoros&lt;/b&gt; — pelo nome&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;No Modo automático:&lt;/b&gt; após selecionar um resultado, o Sky Map mostra um círculo de mira e uma seta direcional. Siga a seta rodando o telemóvel — o círculo muda de azul para vermelho e depois para cor de laranja quando o objeto está no seu campo de visão. Toque no ✕ para sair da pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;No Modo manual:&lt;/b&gt; o mapa salta simplesmente para centrar no objeto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Viagem no tempo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A Viagem no tempo permite-lhe ver o céu em qualquer momento entre os anos 1900 e 2100. Selecione o ícone de &lt;b&gt;Viagem no tempo&lt;/b&gt; (círculos em espiral) na barra de ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pode escolher uma data predefinida (solstícios, eclipses, eventos celestes famosos, momentos históricos) ou introduzir a sua própria data e hora. Toque em &lt;b&gt;Ir!&lt;/b&gt; para viajar até lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma vez no modo Viagem no tempo, a data é mostrada no ecrã e os controlos de reprodução permitem-lhe mover-se no tempo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Toque nos botões de reprodução para a frente ou para trás para começar a mover&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toque novamente para ir mais depressa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toque no botão de parar para pausar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Algumas utilizações possíveis:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;O que posso ver logo após o pôr do sol esta noite?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Quando é a próxima boa oportunidade para ver Mercúrio?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Como era o céu na noite em que nasci?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A precisão diminui para datas muito afastadas do presente, principalmente devido à influência gravitacional de Júpiter.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Fichas informativas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toque em qualquer objeto celeste com etiqueta no mapa do céu para abrir uma ficha informativa — um painel com uma fotografia e detalhes sobre esse objeto. As fichas informativas estão disponíveis para mais de 150 objetos, incluindo estrelas, planetas, a Lua, objetos notáveis de céu profundo e constelações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada ficha mostra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Uma fotografia ou carta do objeto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uma breve descrição e uma curiosidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dados científicos como distância, tamanho e tipo de objeto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Toque na imagem dentro da ficha para a ver em ecrã inteiro. Feche a ficha tocando fora dela ou premindo &lt;b&gt;Voltar&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ativar fichas informativas:&lt;/b&gt; Por predefinição, só aparecem quando está no Modo manual; aceda às definições para as ativar também no Modo automático (orientado por sensores).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galeria&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A Galeria contém uma coleção de imagens do Telescópio Espacial Hubble e outras fontes. Abra-a a partir do menu principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Navegue pelas miniaturas fazendo scroll e toque numa para ver a imagem completa. Use o botão &lt;b&gt;Encontrar no céu&lt;/b&gt; para ir para o modo de pesquisa e localizar esse objeto no seu mapa do céu atual.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Modo de visão noturna&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se estiver a fazer observação real no exterior, o modo de Visão noturna ajuda a preservar a sua visão adaptada ao escuro. Ative-o a partir da barra de ações tocando no ícone &lt;b&gt;Visão noturna&lt;/b&gt; em forma de olho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modo de Visão noturna, o Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Muda o ecrã para tons de vermelho intenso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reduz significativamente o brilho do ecrã&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diminui a retroiluminação dos botões&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Toque novamente para voltar ao normal. A opção &lt;b&gt;Escurecimento do ecrã&lt;/b&gt; em &lt;b&gt;Definições → Aparência&lt;/b&gt; dá-lhe controlo adicional sobre o nível de escurecimento do ecrã.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Definir a sua localização&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O Sky Map precisa da sua localização aproximada para mostrar o céu correto. Por predefinição, usa os serviços de localização do dispositivo (rede móvel ou GPS). Se não conceder acesso, o Sky Map colocá-lo-á em (0, 0) — um ponto no meio do oceano!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o acesso à localização não estiver disponível ou preferir defini-la manualmente, aceda a &lt;b&gt;Definições → Localização&lt;/b&gt; e:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Introduza um &lt;b&gt;nome de lugar&lt;/b&gt; (requer ligação à internet para pesquisar as coordenadas), ou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Introduza diretamente uma &lt;b&gt;latitude e longitude&lt;/b&gt; em graus (sem necessidade de internet)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se já negou anteriormente a permissão de localização ao Sky Map, poderá ter de a reativar em &lt;b&gt;Definições da aplicação → Permissões&lt;/b&gt; no seu dispositivo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Utilizadores de telescópio — Modo ponteiro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Em &lt;b&gt;Definições → Definições de sensores&lt;/b&gt;, altere a &lt;b&gt;Direção de visão&lt;/b&gt; para &lt;b&gt;Modo ponteiro&lt;/b&gt;. Neste modo, o Sky Map mostra para onde aponta o &lt;i&gt;bordo longo&lt;/i&gt; do telemóvel, em vez do que o ecrã está a encarar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isto permite-lhe montar o telemóvel ao longo da lateral de um tubo de telescópio, de modo a que o ecrã fique perpendicular ao tubo enquanto o mapa continua a rastrear para onde o telescópio está apontado.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Dicas e definições que vale a pena conhecer&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnósticos:&lt;/b&gt; Se algo parecer errado, abra o menu de opções e toque em &lt;b&gt;Diagnósticos&lt;/b&gt;. Esta página mostra a sua localização atual, hora, estado dos sensores e leituras de precisão — muito útil se precisar de reportar um problema.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tamanho da fonte:&lt;/b&gt; Ajuste o tamanho das etiquetas em &lt;b&gt;Definições → Aparência&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Mapa instável:&lt;/b&gt; Experimente &lt;b&gt;Velocidade do sensor&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;Amortecimento do sensor&lt;/b&gt; em &lt;b&gt;Definições → Definições de sensores (Especialistas)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sem giroscópio?&lt;/b&gt; Se o seu telemóvel não tiver giroscópio, ative &lt;b&gt;Desativar giroscópio&lt;/b&gt; nas Definições de sensores para usar um modo de sensor alternativo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Correção magnética:&lt;/b&gt; O Sky Map pode aplicar uma correção de declinação magnética para que o mapa se alinhe com o Norte verdadeiro em vez do Norte magnético. Ative-a em &lt;b&gt;Definições → Localização&lt;/b&gt;. Em algumas partes do mundo a diferença pode ser de 20 graus ou mais. Pode ajustar isto manualmente se a bússola do seu telemóvel estiver descalibrada.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Requisitos de hardware&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nem todos os dispositivos conseguem suportar totalmente o Sky Map! No mínimo, precisa de um telemóvel com:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Um sensor de campo magnético (ou seja, uma bússola) — para indicar a direção em que está virado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um acelerómetro — para indicar a que altura no céu está a olhar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idealmente também:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Um giroscópio — que suavizará o movimento e tornará o mapa menos instável&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;As bússolas dos telemóveis são notoriamente pouco fiáveis. Se o mapa do céu parecer errado, quase sempre é um problema de hardware com a bússola do seu telemóvel — não um erro do Sky Map. O Sky Map lê exatamente o que o sensor do telemóvel reporta; não tem forma de corrigir automaticamente uma leitura incorreta ou tendenciosa, embora esteja disponível um offset manual nas Definições para telemóveis com um erro consistente. Consulte a secção Resolução de problemas abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Como sei quais os sensores que o meu telemóvel tem?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Abra a página de Diagnósticos do Sky Map — os sensores que o seu telemóvel não tiver aparecerão como "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;E se o meu dispositivo não tiver os sensores necessários?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O Sky Map passará para o modo manual. Ainda pode explorar o céu, mas sem os sensores não há forma de qualquer aplicação lhe mostrar a sua direção.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Resolução de problemas&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;O mapa não se move&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verifique se está no Modo automático (não no Manual)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verifique a página de Diagnósticos para confirmar que o dispositivo tem bússola e acelerómetro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Experimente o gesto de calibração em figura 8: mova o telemóvel lentamente em forma de um grande e suave número 8&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;O mapa está a apontar na direção errada ou é impreciso&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O Sky Map precisa de três coisas para mostrar o céu correto: a direção para onde o telemóvel está virado, a sua localização e a hora atual. Se o mapa parecer errado, provavelmente uma destas está incorreta.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Bússola (causa mais comum):&lt;/b&gt; Trata-se de um problema de hardware do seu telemóvel — não é um erro do Sky Map. O gesto de calibração em figura 8 pede ao telemóvel que reinicie internamente o sensor da bússola, mas &lt;i&gt;uma bússola calibrada não é necessariamente uma bússola precisa&lt;/i&gt;. Se estiver perto de um objeto metálico, do painel de um carro ou de uma capa magnética para telemóvel, o mapa pode continuar errado mesmo após a calibração. Mova-se para uma área aberta, repita o gesto em figura 8 e depois ative/desative a &lt;b&gt;Correção magnética&lt;/b&gt; em &lt;b&gt;Definições → Localização&lt;/b&gt;. Se o seu telemóvel tiver um erro direcional consistente, use o offset manual em &lt;b&gt;Definições → Definições de sensores (Especialistas)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Localização:&lt;/b&gt; Conceda permissão de localização em &lt;b&gt;Definições da aplicação → Permissões&lt;/b&gt;. Verifique a página de Diagnósticos para confirmar as suas coordenadas. Um sintoma revelador de localização em falta é a Polaris aparecer perto do horizonte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hora:&lt;/b&gt; Menos comum, mas um fuso horário incorreto desloca todo o céu. Verifique a página de Diagnósticos para confirmar que a hora e o fuso horário do dispositivo estão corretos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;O mapa está instável&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ajuste &lt;b&gt;Velocidade do sensor&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;Amortecimento do sensor&lt;/b&gt; em &lt;b&gt;Definições → Definições de sensores (Especialistas)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se o seu telemóvel não tiver giroscópio, ative &lt;b&gt;Desativar giroscópio&lt;/b&gt; nas definições de sensores&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para detalhes completos de resolução de problemas, consulte o guia de &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;resolução de problemas&lt;/a&gt; online.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Se ainda tiver dificuldades, envie-nos um e-mail para skymapdevs@gmail.com — uma captura de ecrã da sua página de Diagnósticos é muito útil.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;O que há de novo no Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
