<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map para Android&lt;/h1&gt;&lt;p class="version"&gt;Versão %1$s&lt;/p&gt;&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;%4$s&lt;h2&gt;Introdução e Início Rápido&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Segure o seu celular e olhe através dele como uma janela para o espaço. O Sky Map usa a bússola, o acelerômetro e o giroscópio do seu celular para rastrear para onde você está apontando e atualizar o mapa em tempo real.&lt;/p&gt;&lt;p class="callout"&gt;Nem todos os celulares são capazes de executar o Sky Map! Consulte a seção de requisitos de hardware abaixo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se esta é a sua primeira vez:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Permita o acesso à localização quando solicitado — o Sky Map precisa da sua localização aproximada para desenhar o céu correto para onde você está&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Aponte o seu celular para o céu em qualquer direção&lt;/li&gt;&lt;li&gt;O mapa se moverá para corresponder para onde você está apontando&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Toque em qualquer lugar da tela para mostrar os controles&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;Navegando no Céu&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;Modo Automático&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;No Modo Automático (o padrão), o Sky Map usa os sensores do seu celular para mostrar o que estiver na direção para onde o seu celular está apontando. Basta mover o seu celular e o mapa seguirá.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Modo Manual&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Toque no ícone do sensor/bússola nos controles para mudar para o Modo Manual. Neste modo, você pode:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Arrastar o mapa com um dedo para mover-se&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pinçar para ampliar ou reduzir&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Girar com dois dedos para mudar a orientação&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Toque duas vezes para alternar o horizonte de "nivelamento automático"&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;O modo manual é útil quando você quer explorar o céu sem segurar o seu celular para cima.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Camadas Visíveis&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O Sky Map organiza o que mostra em camadas, cada uma das quais pode ser ativada ou desativada independentemente. Toque na tela para revelar os controles de camada na lateral — eles brilham em laranja quando uma camada está ativada e aparecem opacos quando desativada.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Estrelas:&lt;/b&gt; As estrelas mais brilhantes, com rótulos para as notáveis&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Constelações:&lt;/b&gt; Contornos e nomes das constelações&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objetos de Céu Profundo Notáveis:&lt;/b&gt; Galáxias, nebulosas, aglomerados de estrelas e outros objetos notáveis&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planetas:&lt;/b&gt; Os planetas do nosso sistema solar, exibidos como imagens&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Chuvas de Meteoros:&lt;/b&gt; Pontos radiantes de chuvas de meteoros ativas e futuras&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Eclíptica e Grade RA/Dec:&lt;/b&gt; A Eclíptica é o caminho anual do Sol através do céu&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizonte:&lt;/b&gt; A linha do horizonte e os rótulos das direções cardeais (N, S, L, O)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Vale a pena saber:&lt;/b&gt; O Sky Map mostra o horizonte geométrico — uma vista perfeitamente plana e desobstruída. Objetos logo acima dele ainda podem estar escondidos por edifícios, colinas ou árvores na prática.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Controles na Tela&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Toque em qualquer lugar da tela para mostrar ou ocultar os controles. De um lado, você encontrará os seletores de camada descritos acima. Do outro lado, está o botão para alternar entre os modos Automático e Manual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os controles desaparecem automaticamente após alguns segundos para manter a visualização clara.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Pesquisar&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Toque no ícone da lupa para pesquisar qualquer coisa no céu. Você pode pesquisar por:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Estrelas&lt;/b&gt; — por nome, ex. "Sirius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planetas&lt;/b&gt; — ex. "Marte", "Saturno"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Constelações&lt;/b&gt; — ex. "Orion", "Cassiopeia"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objetos de céu profundo&lt;/b&gt; — ex. "M31", "Galáxia de Andrômeda", "Plêiades"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Cometas e chuvas de meteoros&lt;/b&gt; — por nome&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;No Modo Automático:&lt;/b&gt; após selecionar um resultado, o Sky Map mostra um círculo de mira e uma seta direcional. Siga a seta girando o seu celular — o círculo muda de azul para vermelho e depois para laranja quando o objeto está dentro do seu campo de visão. Toque no ✕ para sair da pesquisa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;No Modo Manual:&lt;/b&gt; o mapa simplesmente salta para centralizar no objeto.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Viagem no Tempo&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A Viagem no Tempo permite que você veja o céu em qualquer momento do ano de 1900 a 2100. Selecione o ícone de círculos em espiral &lt;b&gt;Viagem no Tempo&lt;/b&gt; na barra de ações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Você pode escolher uma data predefinida (solstícios, eclipses, eventos celestes famosos, momentos históricos) ou inserir sua própria data e hora. Toque em &lt;b&gt;Ir!&lt;/b&gt; para viajar para lá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma vez no modo Viagem no Tempo, a data é mostrada na tela e os controles de reprodução permitem que você se mova através do tempo:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Toque nos botões de reprodução para frente ou para trás para começar a mover-se&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Toque neles novamente para ir mais rápido&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Toque no botão de parar para pausar&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Algumas coisas para as quais você pode usá-lo:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;O que posso ver logo após o pôr do sol hoje à noite?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Quando é a próxima boa oportunidade para avistar Mercúrio?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Como era o céu na noite em que nasci?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;A precisão diminui para datas distantes do presente, principalmente devido à influência gravitacional de Júpiter.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cartões de Informação&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Toque em qualquer objeto celeste rotulado no mapa do céu para abrir um cartão de informação — um painel com uma foto e detalhes sobre esse objeto. Os cartões de informação estão disponíveis para mais de 150 objetos, incluindo estrelas, planetas, a Lua, objetos de céu profundo notáveis e constelações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cada cartão mostra:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Uma fotografia ou gráfico do objeto&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Uma breve descrição e um fato interessante&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Dados científicos como distância, tamanho e tipo de objeto&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Toque na imagem dentro do cartão para visualizá-la em tela cheia. Descarte o cartão tocando fora dele ou pressionando &lt;b&gt;Voltar&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ativando cartões de informação:&lt;/b&gt; Por padrão, eles só aparecem quando você está no Modo Manual; vá para as configurações para ativá-los enquanto estiver no Modo Automático (acionado por sensor).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Galeria&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A Galeria contém uma coleção de imagens do Telescópio Espacial Hubble e de outras fontes. Abra-a a partir do menu principal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Navegue pelas miniaturas rolando e toque em uma para ver a imagem completa. Use o botão &lt;b&gt;Encontrar no céu&lt;/b&gt; para ir para o modo de Pesquisa e localizar esse objeto no seu mapa do céu atual.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Modo Visão Noturna&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Se você está lá fora fazendo observações reais, o modo Visão Noturna ajuda a preservar sua visão adaptada ao escuro. Alterne-o na barra de ações tocando no ícone em forma de olho &lt;b&gt;Visão Noturna&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No modo Visão Noturna, o Sky Map:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Muda a exibição para tons de vermelho profundo&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Escurece significativamente a tela&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Reduz a luz de fundo dos botões&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Alterne-o novamente para retornar ao normal. A opção &lt;b&gt;Escurecimento da Tela&lt;/b&gt; em &lt;b&gt;Configurações → Aparência&lt;/b&gt; oferece controle adicional sobre o quão escura a tela fica.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Definindo Sua Localização&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O Sky Map precisa da sua localização aproximada para desenhar o céu correto. Por padrão, ele usa os serviços de localização do seu dispositivo (rede móvel ou GPS). Se você não conceder acesso, o Sky Map o colocará em (0, 0) — um ponto no meio do oceano!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se o acesso à localização não estiver disponível ou se você preferir defini-lo manualmente, vá para &lt;b&gt;Configurações → Localização&lt;/b&gt; e escolha:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Insira um &lt;b&gt;nome de local&lt;/b&gt; (requer uma conexão com a internet para pesquisar as coordenadas), ou&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Insira uma &lt;b&gt;latitude e longitude&lt;/b&gt; diretamente em graus (não é necessária internet)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Se você já negou a permissão de localização ao Sky Map, pode ser necessário reativá-la nas &lt;b&gt;Configurações do Aplicativo → Permissões&lt;/b&gt; do seu dispositivo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Usuários de Telescópio — Modo Ponteiro&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Em &lt;b&gt;Configurações → Configurações do Sensor&lt;/b&gt;, mude a &lt;b&gt;Direção da Visualização&lt;/b&gt; para &lt;b&gt;Modo Ponteiro&lt;/b&gt;. Neste modo, o Sky Map mostra para onde a &lt;i&gt;borda longa&lt;/i&gt; do celular está apontando, em vez do que a tela está virada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isso permite que você monte o seu celular ao longo da lateral de um tubo de telescópio para que a tela fique perpendicular ao tubo enquanto o mapa ainda rastreia para onde o telescópio está apontado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Dicas e Configurações Que Valem a Pena Conhecer&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnóstico:&lt;/b&gt; Se algo parecer errado, abra o menu de estouro e toque em &lt;b&gt;Diagnóstico&lt;/b&gt;. Esta página mostra sua localização atual, hora, status do sensor e leituras de precisão — muito útil se você precisar relatar um problema.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tamanho da fonte:&lt;/b&gt; Ajuste o tamanho do rótulo em &lt;b&gt;Configurações → Aparência&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Mapa instável:&lt;/b&gt; Experimente a &lt;b&gt;Velocidade do Sensor&lt;/b&gt; e o &lt;b&gt;Amortecimento do Sensor&lt;/b&gt; em &lt;b&gt;Configurações → Configurações do Sensor (Especialistas)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sem giroscópio?&lt;/b&gt; Se o seu celular não tiver um giroscópio, ative &lt;b&gt;Desativar Giroscópio&lt;/b&gt; nas Configurações do Sensor para usar um modo de sensor alternativo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Correção magnética:&lt;/b&gt; O Sky Map pode aplicar uma correção de declinação magnética para que o mapa se alinhe com o Norte Verdadeiro em vez do Norte Magnético. Alterne isso em &lt;b&gt;Configurações → Localização&lt;/b&gt;. Em algumas partes do mundo, a diferença pode ser de 20 graus ou mais. Você pode ajustar isso manualmente ainda mais se a bússola do seu celular estiver com problemas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Requisitos de Hardware&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nem todos os dispositivos podem suportar totalmente o Sky Map! No mínimo, você precisa de um celular com:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Um sensor de campo magnético (também conhecido como Bússola) — para dizer em que direção você está virado&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Um acelerômetro — para dizer o quão alto no céu você está olhando&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Idealmente, também:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Um giroscópio — isso suavizará o movimento e o tornará menos instável&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p class="callout"&gt;As bússolas dos celulares são notoriamente pouco confiáveis. Se o mapa do céu parecer errado, é quase sempre um problema de hardware com a bússola do seu celular — não um bug no Sky Map. O Sky Map lê exatamente o que o sensor do seu celular relata; ele não tem como corrigir automaticamente uma leitura ruim ou tendenciosa, embora um ajuste manual esteja disponível nas Configurações para celulares com um erro consistente. Consulte Solução de Problemas abaixo.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Como sei quais sensores o meu celular tem?&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Abra a página de Diagnóstico do Sky Map — quaisquer sensores que o seu celular não tiver aparecerão como "--,--,--".&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;E se o meu dispositivo estiver sem os sensores necessários?&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;O Sky Map voltará para o modo manual. Você ainda pode explorar o céu, mas sem os sensores não há como nenhum aplicativo mostrar sua direção.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Solução de Problemas&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;O mapa não se move&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Verifique se você está no Modo Automático (não Manual)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Verifique a página de Diagnóstico para confirmar se o seu dispositivo tem bússola e acelerômetro&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Experimente o gesto de calibração em forma de 8: acene o seu celular lentamente em uma forma de 8 grande e suave&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;O mapa está apontando para o lado errado ou está impreciso&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;O Sky Map precisa de três coisas para mostrar o céu correto: a direção para onde o seu celular está virado, sua localização e a hora atual. Se o mapa parecer errado, um desses provavelmente está incorreto.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Bússola (causa mais comum):&lt;/b&gt; Este é um problema de hardware com o seu celular — não um bug do Sky Map. O gesto de calibração em forma de 8 pede ao seu celular para redefinir o seu sensor de bússola internamente, mas &lt;i&gt;uma bússola calibrada não é necessariamente precisa&lt;/i&gt;. Se você estiver perto de um objeto de metal, painel de carro ou capa de celular magnética, o mapa ainda pode estar errado mesmo após a calibração. Mova-se para uma área aberta, repita o gesto em forma de 8 e, em seguida, alterne a &lt;b&gt;Correção Magnética&lt;/b&gt; em &lt;b&gt;Configurações → Localização&lt;/b&gt;. Se o seu celular tiver um erro direcional consistente, use o ajuste manual em &lt;b&gt;Configurações → Configurações do Sensor (Especialistas)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Localização:&lt;/b&gt; Conceda permissão de localização via &lt;b&gt;Configurações do Aplicativo → Permissões&lt;/b&gt;. Verifique a página de Diagnóstico para confirmar suas coordenadas. Um sintoma revelador de localização ausente é Polaris aparecendo perto do horizonte.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hora:&lt;/b&gt; Menos comum, mas um fuso horário incorreto desloca todo o céu. Verifique a página de Diagnóstico para confirmar se a hora e o fuso horário do seu dispositivo estão corretos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;O mapa está instável&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ajuste a &lt;b&gt;Velocidade do Sensor&lt;/b&gt; e o &lt;b&gt;Amortecimento do Sensor&lt;/b&gt; em &lt;b&gt;Configurações → Configurações do Sensor (Especialistas)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se o seu celular não tiver giroscópio, ative &lt;b&gt;Desativar Giroscópio&lt;/b&gt; nas configurações do sensor&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Para detalhes completos sobre a solução de problemas, consulte o guia de &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;solução de problemas&lt;/a&gt; online.&lt;/p&gt;&lt;p class="callout"&gt;Se você ainda estiver com problemas, envie-nos um e-mail para skymapdevs@gmail.com — uma captura de tela da sua página de Diagnóstico é muito útil.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;O que há de novo no Sky Map?&lt;/h1&gt;%3$s%2$s
    </string>
</resources>
