<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map para Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Versão %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Introdução e início rápido&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Segure seu telefone para cima e olhe através dele como uma janela para o espaço. O Sky Map usa a bússola, o acelerômetro e o giroscópio do seu telefone para rastrear para onde você está apontando e atualizar o mapa em tempo real.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Nem todos os telefones são capazes de executar o Sky Map! Veja a seção de requisitos de hardware abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se esta é sua primeira vez:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Permita o acesso à localização quando solicitado — o Sky Map precisa da sua localização aproximada para desenhar o céu correto para onde você está&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aponte seu telefone para o céu em qualquer direção&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O mapa se moverá para corresponder à direção que você está apontando&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toque em qualquer lugar da tela para mostrar os controles&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Navegando pelo céu&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Modo automático&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No Modo automático (o padrão), o Sky Map usa os sensores do seu telefone para mostrar o que está na direção em que o telefone está apontando. Basta mover o telefone e o mapa acompanha.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Modo manual&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Toque no ícone de sensor/bússola nos controles para mudar para o Modo manual. Neste modo você pode:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Arrastar o mapa com um dedo para navegar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fazer gesto de pinça para aumentar ou diminuir o zoom&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Girar com dois dedos para mudar a orientação&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;O modo manual é prático quando você quer explorar o céu sem segurar o telefone para cima.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Camadas visíveis&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O Sky Map organiza o que exibe em camadas, cada uma podendo ser ativada ou desativada independentemente. Toque na tela para revelar os controles de camadas na lateral — eles ficam laranja quando a camada está ativada e esmaecidos quando desativada.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Estrelas:&lt;/b&gt; As estrelas mais brilhantes, com rótulos para as mais notáveis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Constelações:&lt;/b&gt; Contornos e nomes das constelações&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objetos notáveis do céu profundo:&lt;/b&gt; Galáxias, nebulosas, aglomerados estelares e outros objetos notáveis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planetas:&lt;/b&gt; Os planetas do nosso sistema solar, exibidos como imagens&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Chuvas de meteoros:&lt;/b&gt; Pontos radiantes de chuvas de meteoros ativas e próximas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Eclíptica e grade AR/Dec:&lt;/b&gt; A eclíptica é o caminho anual do Sol pelo céu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Horizonte:&lt;/b&gt; A linha do horizonte e os rótulos dos pontos cardeais (N, S, L, O)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Vale saber:&lt;/b&gt; O Sky Map mostra o horizonte geométrico — uma visão perfeitamente plana e sem obstruções. Objetos logo acima dele ainda podem estar ocultos por prédios, morros ou árvores na prática.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Controles na tela&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toque em qualquer lugar da tela para mostrar ou ocultar os controles. Em um lado você encontra os botões de camadas descritos acima. No outro lado está o botão para alternar entre os modos Automático e Manual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os controles desaparecem automaticamente após alguns segundos para manter a visualização limpa.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Pesquisa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toque no ícone de lupa para pesquisar qualquer coisa no céu. Você pode pesquisar por:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Estrelas&lt;/b&gt; — pelo nome, ex.: \"Sirius\", \"Betelgeuse\", \"Polaris\"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planetas&lt;/b&gt; — ex.: \"Marte\", \"Saturno\"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Constelações&lt;/b&gt; — ex.: \"Órion\", \"Cassiopeia\"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objetos do céu profundo&lt;/b&gt; — ex.: \"M31\", \"Galáxia de Andrômeda\", \"Plêiades\"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Cometas e chuvas de meteoros&lt;/b&gt; — pelo nome&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;No Modo automático:&lt;/b&gt; após selecionar um resultado, o Sky Map exibe um círculo de mira e uma seta direcional. Siga a seta girando seu telefone — o círculo muda de azul para vermelho e depois laranja quando o objeto estiver no seu campo de visão. Toque no ✕ para sair da pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;No Modo manual:&lt;/b&gt; o mapa simplesmente centraliza no objeto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Viagem no tempo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A Viagem no tempo permite ver o céu em qualquer momento entre os anos 1900 e 2100. Selecione o ícone de círculos espiralados &lt;b&gt;Viagem no tempo&lt;/b&gt; na barra de ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode escolher uma data predefinida (solstícios, eclipses, eventos celestes famosos, momentos históricos) ou inserir sua própria data e hora. Toque em &lt;b&gt;Ir!&lt;/b&gt; para viajar até lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma vez no modo de Viagem no tempo, a data é exibida na tela e controles de reprodução permitem avançar no tempo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Toque nos botões de avançar ou retroceder para começar a se mover&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toque neles novamente para ir mais rápido&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toque no botão de parar para pausar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Algumas coisas para as quais você pode usar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;O que posso ver logo após o pôr do sol esta noite?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Quando será a próxima boa chance de ver Mercúrio?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Como estava o céu na noite em que eu nasci?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A precisão diminui para datas muito distantes do presente, principalmente devido à influência gravitacional de Júpiter.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Cartões informativos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toque em qualquer objeto celeste rotulado no mapa do céu para abrir um cartão informativo — um painel com uma foto e detalhes sobre aquele objeto. Cartões informativos estão disponíveis para mais de 150 objetos, incluindo estrelas, planetas, a Lua, objetos notáveis do céu profundo e constelações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada cartão mostra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Uma fotografia ou gráfico do objeto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uma breve descrição e uma curiosidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dados científicos como distância, tamanho e tipo do objeto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Toque na imagem dentro do cartão para visualizá-la em tela cheia. Feche o cartão tocando fora dele ou pressionando &lt;b&gt;Voltar&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ativando os cartões informativos:&lt;/b&gt; Por padrão, eles só aparecem quando você está no Modo manual; vá em configurações para ativá-los também no Modo automático (orientado por sensor).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galeria&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A Galeria contém uma coleção de imagens do Telescópio Espacial Hubble e de outras fontes. Abra-a pelo menu principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Navegue pelas miniaturas rolando a tela e toque em uma para ver a imagem completa. Use o botão &lt;b&gt;Encontrar no céu&lt;/b&gt; para ir ao modo de pesquisa e localizar aquele objeto no seu mapa do céu atual.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Modo de visão noturna&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se você está ao ar livre fazendo observação real, o modo de Visão noturna ajuda a preservar sua visão adaptada ao escuro. Ative-o na barra de ações tocando no ícone em forma de olho &lt;b&gt;Visão noturna&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modo de Visão noturna, o Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Muda a tela para tons de vermelho escuro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diminui significativamente o brilho da tela&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reduz a luz de fundo dos botões&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Toque novamente para voltar ao normal. A opção &lt;b&gt;Escurecimento da tela&lt;/b&gt; em &lt;b&gt;Configurações → Aparência&lt;/b&gt; oferece controle adicional sobre o quão escura a tela fica.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Como definir sua localização&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O Sky Map precisa da sua localização aproximada para desenhar o céu correto. Por padrão, ele usa os serviços de localização do seu dispositivo (rede móvel ou GPS). Se você não conceder acesso, o Sky Map colocará você em (0, 0) — um ponto no meio do oceano!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o acesso à localização não estiver disponível ou se você preferir defini-la manualmente, vá em &lt;b&gt;Configurações → Localização&lt;/b&gt; e:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Insira um &lt;b&gt;nome de lugar&lt;/b&gt; (requer conexão com a internet para buscar as coordenadas), ou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Insira &lt;b&gt;latitude e longitude&lt;/b&gt; diretamente em graus (não precisa de internet)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se você negou anteriormente a permissão de localização ao Sky Map, pode ser necessário reativá-la em &lt;b&gt;Configurações do aparelho → Permissões&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Usuários de telescópio — Modo ponteiro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Em &lt;b&gt;Configurações → Configurações do sensor&lt;/b&gt;, altere a &lt;b&gt;Direção da vista&lt;/b&gt; para o &lt;b&gt;Modo ponteiro&lt;/b&gt;. Neste modo, o Sky Map mostra para onde a &lt;i&gt;borda longa&lt;/i&gt; do telefone está apontando, em vez de para onde a tela está voltada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso permite que você monte seu telefone ao longo do tubo de um telescópio para que a tela fique perpendicular ao tubo enquanto o mapa ainda rastreia para onde o telescópio está apontado.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Dicas e configurações úteis&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnóstico:&lt;/b&gt; Se algo parecer errado, abra o menu e toque em &lt;b&gt;Diagnóstico&lt;/b&gt;. Esta página mostra sua localização atual, hora, status dos sensores e leituras de precisão — muito útil se você precisar relatar um problema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tamanho da fonte:&lt;/b&gt; Ajuste o tamanho dos rótulos em &lt;b&gt;Configurações → Aparência&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Mapa instável:&lt;/b&gt; Experimente a &lt;b&gt;Velocidade do sensor&lt;/b&gt; e o &lt;b&gt;Amortecimento do sensor&lt;/b&gt; em &lt;b&gt;Configurações → Configurações do sensor (Especialistas)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sem giroscópio?&lt;/b&gt; Se o seu telefone não tiver giroscópio, ative &lt;b&gt;Desativar giroscópio&lt;/b&gt; nas configurações do sensor para usar um modo alternativo de sensor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Correção magnética:&lt;/b&gt; O Sky Map pode aplicar uma correção de declinação magnética para que o mapa se alinhe com o Norte Verdadeiro em vez do Norte Magnético. Alterne isso em &lt;b&gt;Configurações → Localização&lt;/b&gt;. Em algumas partes do mundo, a diferença pode ser de 20 graus ou mais. Você pode ajustar isso manualmente se a bússola do seu telefone estiver imprecisa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Requisitos de hardware&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nem todos os dispositivos podem suportar totalmente o Sky Map! No mínimo, você precisa de um telefone com:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Um sensor de campo magnético (ou seja, uma bússola) — para saber em qual direção você está olhando&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um acelerômetro — para saber a que altura no céu você está olhando&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Idealmente também:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Um giroscópio — isso suaviza o movimento e o torna menos irregular&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;As bússolas de telefones são notoriamente problemáticas. Se o Sky Map não estiver mostrando o céu com precisão, quase sempre é um problema de hardware com a bússola, não um problema do Sky Map. Veja a seção de solução de problemas para algumas coisas que podem ajudar.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Como saber quais sensores meu telefone tem?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Abra a página de Diagnóstico do Sky Map — qualquer sensor que seu telefone não possua aparecerá como \"--,--,--\".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;E se meu dispositivo não tiver os sensores necessários?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O Sky Map entrará no modo manual. Você ainda pode explorar o céu, mas sem os sensores não há como nenhum aplicativo mostrar sua direção.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Solução de problemas&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;O mapa não se move&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verifique se você está no Modo automático (não no Manual)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verifique a página de Diagnóstico para confirmar se o seu dispositivo possui bússola e acelerômetro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tente o gesto de calibração em forma de oito: mova seu telefone lentamente em um grande e suave movimento em forma de oito&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;O mapa está apontando para o lado errado ou está impreciso&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O Sky Map precisa de três coisas para mostrar o céu correto: a direção do seu telefone, sua localização e a hora atual. Se o mapa parecer errado, uma delas provavelmente está incorreta.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Bússola:&lt;/b&gt; A causa mais comum — um problema de hardware, não um bug do Sky Map. Tente calibrar (gesto em forma de oito), afaste-se de objetos metálicos e ative a &lt;b&gt;Correção magnética&lt;/b&gt; em &lt;b&gt;Configurações → Localização&lt;/b&gt;. Um ajuste manual de bússola está disponível em &lt;b&gt;Configurações → Configurações do sensor (Especialistas)&lt;/b&gt; para bússolas com erro consistente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Localização:&lt;/b&gt; Conceda permissão de localização em &lt;b&gt;Configurações do aparelho → Permissões&lt;/b&gt;. Verifique suas coordenadas na página de Diagnóstico. Um sintoma revelador de localização ausente é a Polaris aparecer perto do horizonte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hora:&lt;/b&gt; Menos comum, mas um fuso horário incorreto desloca todo o céu. Verifique a hora e o fuso horário do seu dispositivo na página de Diagnóstico.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;O mapa está instável&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ajuste a &lt;b&gt;Velocidade do sensor&lt;/b&gt; e o &lt;b&gt;Amortecimento do sensor&lt;/b&gt; em &lt;b&gt;Configurações → Configurações do sensor (Especialistas)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se o seu telefone não tiver giroscópio, ative &lt;b&gt;Desativar giroscópio&lt;/b&gt; nas configurações do sensor&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para detalhes completos de solução de problemas, consulte o guia online de &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;solução de problemas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Se você ainda estiver com dificuldades, envie um e-mail para skymapdevs@gmail.com — uma captura de tela da sua página de Diagnóstico é muito útil.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Agradecimentos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O Sky Map se baseia em dados do:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="credits"&gt;
&lt;li&gt;Centre de Donnees astronomiques de Strasbourg (&lt;a href="https://cdsweb.u-strasbg.fr/"&gt;https://cdsweb.u-strasbg.fr/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Bright Star Catalogue, 5th Revised Ed. (Hoffleit D., Warren Jr W.H.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The HYG Database, HYG v1.0. (&lt;a href="https://www.astronexus.com/"&gt;https://www.astronexus.com/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;History and Accurate Positions for the NGC/IC Objects (Harold G. Corwin Jr)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revised New General Catalogue of Nonstellar Astronomical Objects (Sulentic J.W., Tifft W.G.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SFA Star Charts (&lt;a href="https://observe.phy.sfasu.edu/SFAStarCharts/SFAStarChartFAQ.html"&gt;https://observe.phy.sfasu.edu/SFAStarCharts/SFAStarChartFAQ.html&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;USNO (&lt;a href="https://www.usno.navy.mil/USNO/astronomical-applications"&gt;https://www.usno.navy.mil/USNO/astronomical-applications&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;NASA Hubble images (&lt;a href="https://hubblesite.org/"&gt;https://hubblesite.org/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;International Meteor Organization (&lt;a href="https://www.imo.net/data"&gt;https://www.imo.net/data&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;M31 image by Peter Kennett (&lt;a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M31(Kennett).jpg"&gt;https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M31(Kennett).jpg&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1&gt;O que há de novo no Sky Map?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
