<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;تطبيق خريطة السماء لأندرويد&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;الإصدار %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;مقدمة وبدء سريع&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;امسك هاتفك ووجهه نحو السماء وكأنه نافذة إلى الفضاء. تستخدم خريطة السماء بوصلة هاتفك ومقياس التسارع والجيروسكوب لتتبع اتجاهك وتحديث الخريطة في الوقت الفعلي.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;ليست كل الهواتف قادرة على تشغيل خريطة السماء! راجع قسم متطلبات الأجهزة أدناه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;إذا كانت هذه هي المرة الأولى لك:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;اسمح بالوصول إلى الموقع عند المطالبة بذلك — تحتاج خريطة السماء إلى موقعك التقريبي لرسم السماء الصحيحة لمكان وجودك&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;وجه هاتفك نحو السماء في أي اتجاه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ستتحرك الخريطة لتتطابق مع الاتجاه الذي تشير إليه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;انقر في أي مكان على الشاشة لإظهار عناصر التحكم&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;التنقل في السماء&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;الوضع التلقائي&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;في الوضع التلقائي (الافتراضي)، تستخدم خريطة السماء مستشعرات هاتفك لإظهار ما هو موجود في الاتجاه الذي يشير إليه هاتفك. ما عليك سوى تحريك هاتفك وستتبع الخريطة.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;الوضع اليدوي&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;انقر على أيقونة المستشعر/البوصلة في عناصر التحكم للتبديل إلى الوضع اليدوي. في هذا الوضع يمكنك:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;اسحب الخريطة بإصبع واحد للتنقل&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;قرص للتكبير أو التصغير&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;قم بالتدوير بإصبعين لتغيير الاتجاه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;انقر نقرًا مزدوجًا لتبديل أفق "التسوية التلقائية"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;الوضع اليدوي مفيد عندما تريد استكشاف السماء دون رفع هاتفك.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;الطبقات المرئية&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تنظم خريطة السماء ما تعرضه في طبقات، يمكن تشغيل أو إيقاف كل منها بشكل مستقل. انقر على الشاشة لإظهار عناصر التحكم في الطبقات على الجانب — تضيء باللون البرتقالي عندما تكون الطبقة قيد التشغيل وتظهر باهتة عندما تكون متوقفة.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;النجوم:&lt;/b&gt; ألمع النجوم، مع تسميات للنجوم البارزة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الكوكبات:&lt;/b&gt; مخططات وأسماء الكوكبات&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;أجرام السماء العميقة البارزة:&lt;/b&gt; المجرات، السدم، العناقيد النجمية، وغيرها من الأجرام الرائعة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الكواكب:&lt;/b&gt; كواكب نظامنا الشمسي، معروضة كصور&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;زخات الشهب:&lt;/b&gt; نقاط إشعاع زخات الشهب النشطة والقادمة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;مسار الشمس وشبكة المطلع المستقيم/الميل:&lt;/b&gt; مسار الشمس هو المسار السنوي للشمس عبر السماء&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الأفق:&lt;/b&gt; خط الأفق وتسميات الاتجاهات الأصلية (شمال، جنوب، شرق، غرب)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;جدير بالمعرفة:&lt;/b&gt; تعرض خريطة السماء الأفق الهندسي — وهو منظر مسطح تمامًا وغير معوق. قد تظل الأجرام التي تقع فوقه مباشرة مخفية بالمباني أو التلال أو الأشجار في الواقع العملي.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;عناصر التحكم على الشاشة&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;انقر في أي مكان على الشاشة لإظهار أو إخفاء عناصر التحكم. على أحد الجانبين ستجد مفاتيح تبديل الطبقات الموضحة أعلاه. وعلى الجانب الآخر يوجد الزر للتبديل بين الوضعين التلقائي واليدوي.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تتلاشى عناصر التحكم تلقائيًا بعد بضع ثوانٍ للحفاظ على وضوح الرؤية.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;بحث&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;انقر على أيقونة العدسة المكبرة للبحث عن أي شيء في السماء. يمكنك البحث عن:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;النجوم&lt;/b&gt; — بالاسم، مثل "الشعرى اليمانية"، "منكب الجوزاء"، "النجم القطبي"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الكواكب&lt;/b&gt; — مثل "المريخ"، "زحل"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الكوكبات&lt;/b&gt; — مثل "الجبار"، "ذات الكرسي"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;أجرام السماء العميقة&lt;/b&gt; — مثل "M31"، "مجرة أندروميدا"، "الثريا"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;المذنبات وزخات الشهب&lt;/b&gt; — بالاسم&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;في الوضع التلقائي:&lt;/b&gt; بعد تحديد نتيجة، تعرض خريطة السماء دائرة استهداف وسهمًا اتجاهيًا. اتبع السهم عن طريق تدوير هاتفك — تتغير الدائرة من الأزرق إلى الأحمر، ثم البرتقالي عندما يكون الجرم ضمن مجال رؤيتك. انقر على ✕ للخروج من البحث.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;في الوضع اليدوي:&lt;/b&gt; تنتقل الخريطة ببساطة لتتمركز على الجرم.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;السفر عبر الزمن&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;يتيح لك السفر عبر الزمن رؤية السماء في أي لحظة من عام 1900 إلى 2100. حدد أيقونة &lt;b&gt;السفر عبر الزمن&lt;/b&gt; ذات الدوائر المتعرجة من شريط الإجراءات.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;يمكنك اختيار تاريخ محدد مسبقًا (الانقلابات، الكسوف، الأحداث الفلكية الشهيرة، اللحظات التاريخية) أو إدخال تاريخ ووقت خاصين بك. انقر على &lt;b&gt;انطلق!&lt;/b&gt; للانتقال إلى هناك.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بمجرد الدخول في وضع السفر عبر الزمن، يتم عرض التاريخ على الشاشة وتتيح لك عناصر التحكم في التشغيل التنقل عبر الزمن:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;انقر على أزرار التشغيل للأمام أو الخلف لبدء التحرك&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;انقر عليها مرة أخرى للتحرك بشكل أسرع&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;انقر على زر الإيقاف للإيقاف المؤقت&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;بعض الأشياء التي يمكنك استخدامها من أجلها:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;ماذا يمكنني أن أرى بعد غروب الشمس الليلة؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;متى ستكون الفرصة الجيدة التالية لرصد عطارد؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;كيف كانت تبدو السماء في الليلة التي ولدت فيها؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;تقل الدقة للتواريخ البعيدة عن الوقت الحاضر، ويرجع ذلك أساسًا إلى تأثير جاذبية المشتري.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;بطاقات المعلومات&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;انقر على أي جرم سماوي مُسمى على خريطة السماء لإظهار بطاقة معلومات — لوحة تحتوي على صورة وتفاصيل حول ذلك الجرم. تتوفر بطاقات المعلومات لأكثر من 150 جرمًا بما في ذلك النجوم والكواكب والقمر وأجرام السماء العميقة البارزة والكوكبات.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تعرض كل بطاقة:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;صورة أو مخطط للجرم&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;وصف قصير وحقيقة ممتعة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;بيانات علمية مثل المسافة والحجم ونوع الجرم&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;انقر على الصورة داخل البطاقة لعرضها بملء الشاشة. أغلق البطاقة بالنقر خارجها أو بالضغط على &lt;b&gt;رجوع&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;تفعيل بطاقات المعلومات:&lt;/b&gt; بشكل افتراضي، تظهر فقط عندما تكون في الوضع اليدوي؛ انتقل إلى الإعدادات لتمكينها أثناء التواجد في الوضع التلقائي (المعتمد على المستشعرات).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;المعرض&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;يحتوي المعرض على مجموعة من الصور من تلسكوب هابل الفضائي ومصادر أخرى. افتحه من القائمة الرئيسية.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تصفح الصور المصغرة بالتمرير، وانقر على واحدة لرؤية الصورة الكاملة. استخدم زر &lt;b&gt;البحث في السماء&lt;/b&gt; للانتقال إلى وضع البحث وتحديد موقع ذلك الجرم في خريطة سمائك الحالية.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;وضع الرؤية الليلية&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;إذا كنت بالخارج تقوم بالمراقبة الفعلية، يساعد وضع الرؤية الليلية في الحفاظ على بصرك المتكيف مع الظلام. قم بتبديله من شريط الإجراءات بالنقر على أيقونة &lt;b&gt;الرؤية الليلية&lt;/b&gt; على شكل عين.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;في وضع الرؤية الليلية، تقوم خريطة السماء بما يلي:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;تحول الشاشة إلى درجات اللون الأحمر الداكن&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تخفت الشاشة بشكل كبير&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تقلل إضاءة الأزرار الخلفية&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;قم بتبديله مرة أخرى للعودة إلى الوضع الطبيعي. يمنحك خيار &lt;b&gt;تعتيم الشاشة&lt;/b&gt; ضمن &lt;b&gt;الإعدادات ← المظهر&lt;/b&gt; تحكمًا إضافيًا في مدى قتامة الشاشة.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;تحديد موقعك&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تحتاج خريطة السماء إلى موقعك التقريبي لرسم السماء الصحيحة. بشكل افتراضي، تستخدم خدمات تحديد الموقع بجهازك (شبكة الهاتف المحمول أو GPS). إذا لم تمنحها حق الوصول، فستضعك خريطة السماء عند (0، 0) — نقطة في منتصف المحيط!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;إذا كان الوصول إلى الموقع غير متاح أو كنت تفضل تعيينه يدويًا، فانتقل إلى &lt;b&gt;الإعدادات ← الموقع&lt;/b&gt; وقم بأحد الأمرين:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;أدخل &lt;b&gt;اسم مكان&lt;/b&gt; (يتطلب اتصالاً بالإنترنت للبحث عن الإحداثيات)، أو&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;أدخل &lt;b&gt;خط العرض وخط الطول&lt;/b&gt; مباشرة بالدرجات (لا يلزم اتصال بالإنترنت)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;إذا كنت قد رفضت سابقًا إذن الموقع لخريطة السماء، فقد تحتاج إلى إعادة تمكينه في &lt;b&gt;إعدادات التطبيق ← الأذونات&lt;/b&gt; بجهازك.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;لمستخدمي التلسكوب — وضع المؤشر&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ضمن &lt;b&gt;الإعدادات ← إعدادات المستشعر&lt;/b&gt;، قم بتغيير &lt;b&gt;اتجاه العرض&lt;/b&gt; إلى &lt;b&gt;وضع المؤشر&lt;/b&gt;. في هذا الوضع، تعرض خريطة السماء ما يشير إليه &lt;i&gt;الحافة الطويلة&lt;/i&gt; للهاتف، بدلاً من ما تواجهه الشاشة.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;يتيح لك هذا تثبيت هاتفك على جانب أنبوب التلسكوب بحيث تكون الشاشة عمودية على الأنبوب بينما تستمر الخريطة في تتبع ما يستهدفه التلسكوب.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;نصائح وإعدادات جديرة بالمعرفة&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;التشخيصات:&lt;/b&gt; إذا بدا شيء ما خاطئًا، افتح قائمة التجاوز وانقر على &lt;b&gt;التشخيصات&lt;/b&gt;. تعرض هذه الصفحة موقعك الحالي، والوقت، وحالة المستشعر، وقراءات الدقة — مفيد جدًا إذا كنت بحاجة إلى الإبلاغ عن مشكلة.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;حجم الخط:&lt;/b&gt; اضبط حجم التسمية ضمن &lt;b&gt;الإعدادات ← المظهر&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;خريطة متذبذبة:&lt;/b&gt; جرب &lt;b&gt;سرعة المستشعر&lt;/b&gt; و&lt;b&gt;تخميد المستشعر&lt;/b&gt; ضمن &lt;b&gt;الإعدادات ← إعدادات المستشعر (للمحترفين)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;لا يوجد جيروسكوب؟&lt;/b&gt; إذا كان هاتفك يفتقر إلى جيروسكوب، فقم بتمكين &lt;b&gt;تعطيل الجيروسكوب&lt;/b&gt; في إعدادات المستشعر لاستخدام وضع مستشعر بديل.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;التصحيح المغناطيسي:&lt;/b&gt; يمكن لخريطة السماء تطبيق تصحيح الانحراف المغناطيسي بحيث تتوافق الخريطة مع الشمال الحقيقي بدلاً من الشمال المغناطيسي. قم بتبديل هذا ضمن &lt;b&gt;الإعدادات ← الموقع&lt;/b&gt;. في بعض أنحاء العالم، يمكن أن يكون الفرق 20 درجة أو أكثر. يمكنك تعديل هذا يدويًا بشكل أكبر إذا كانت بوصلة هاتفك غير دقيقة.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;متطلبات الأجهزة&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ليست كل الأجهزة تدعم خريطة السماء بالكامل! على الأقل تحتاج إلى هاتف يحتوي على:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;مستشعر مجال مغناطيسي (المعروف أيضًا بالبوصلة) — لتحديد الاتجاه الذي تواجهه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;مقياس تسارع — لتحديد مدى ارتفاع نظرك في السماء&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ويفضل أيضًا:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;جيروسكوب — هذا سيجعل الحركة أكثر سلاسة وأقل تقطعًا&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;بوصلات الهواتف غير موثوقة بشكل سيء. إذا بدت خريطة السماء خاطئة، فغالبًا ما يكون ذلك مشكلة في أجهزة بوصلة هاتفك — وليس خطأ في خريطة السماء. تقرأ خريطة السماء بالضبط ما يبلغه مستشعر هاتفك؛ ليس لديها طريقة لتصحيح قراءة سيئة أو متحيزة تلقائيًا، على الرغم من توفر إزاحة يدوية في الإعدادات للهواتف ذات الخطأ الثابت. راجع استكشاف الأخطاء وإصلاحها أدناه.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;كيف أعرف المستشعرات التي يمتلكها هاتفي؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;افتح صفحة التشخيصات في خريطة السماء — أي مستشعرات لا يمتلكها هاتفك ستظهر كـ "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;ماذا لو كان جهازي يفتقر إلى المستشعرات المطلوبة؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ستعود خريطة السماء إلى الوضع اليدوي. لا يزال بإمكانك استكشاف السماء، ولكن بدون المستشعرات لا توجد طريقة لأي تطبيق أن يظهر لك اتجاهك.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;استكشاف الأخطاء وإصلاحها&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;الخريطة لا تتحرك&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;تأكد أنك في الوضع التلقائي (وليس اليدوي)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تحقق من صفحة التشخيصات للتأكد من أن جهازك يحتوي على بوصلة ومقياس تسارع&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;جرب إيماءة معايرة الرقم 8: حرك هاتفك ببطء على شكل رقم 8 كبير وسلس&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;الخريطة تشير في الاتجاه الخاطئ أو غير دقيقة&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;تحتاج خريطة السماء إلى ثلاثة أشياء لعرض السماء الصحيحة: الاتجاه الذي يواجهه هاتفك، وموقعك، والوقت الحالي. إذا بدت الخريطة خاطئة، فمن المحتمل أن يكون أحد هذه الأشياء غير صحيح.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;البوصلة (السبب الأكثر شيوعًا):&lt;/b&gt; هذه مشكلة في أجهزة هاتفك — وليست خطأ في خريطة السماء. تطلب إيماءة معايرة الرقم 8 من هاتفك إعادة ضبط مستشعر البوصلة داخليًا، ولكن &lt;i&gt;البوصلة المعايرة ليست بالضرورة دقيقة&lt;/i&gt;. إذا كنت بالقرب من جسم معدني، أو لوحة قيادة سيارة، أو حافظة هاتف مغناطيسية، فقد تظل الخريطة غير دقيقة حتى بعد المعايرة. انتقل إلى منطقة مفتوحة، كرر إيماءة الرقم 8، ثم قم بتبديل &lt;b&gt;التصحيح المغناطيسي&lt;/b&gt; في &lt;b&gt;الإعدادات ← الموقع&lt;/b&gt;. إذا كان هاتفك يعاني من خطأ اتجاهي ثابت، فاستخدم الإزاحة اليدوية ضمن &lt;b&gt;الإعدادات ← إعدادات المستشعر (للمحترفين)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الموقع:&lt;/b&gt; امنح إذن الموقع عبر &lt;b&gt;إعدادات التطبيق ← الأذونات&lt;/b&gt;. تحقق من صفحة التشخيصات لتأكيد إحداثياتك. من الأعراض الواضحة لعدم وجود موقع هو ظهور النجم القطبي بالقرب من الأفق.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الوقت:&lt;/b&gt; أقل شيوعًا، ولكن المنطقة الزمنية غير الصحيحة تحرك السماء بأكملها. تحقق من صفحة التشخيصات للتأكد من صحة وقت جهازك ومنطقته الزمنية.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;الخريطة متذبذبة&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;اضبط &lt;b&gt;سرعة المستشعر&lt;/b&gt; و&lt;b&gt;تخميد المستشعر&lt;/b&gt; ضمن &lt;b&gt;الإعدادات ← إعدادات المستشعر (للمحترفين)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;إذا كان هاتفك لا يحتوي على جيروسكوب، فقم بتمكين &lt;b&gt;تعطيل الجيروسكوب&lt;/b&gt; في إعدادات المستشعر&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;للحصول على تفاصيل استكشاف الأخطاء وإصلاحها بالكامل، راجع دليل &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;استكشاف الأخطاء وإصلاحها&lt;/a&gt; عبر الإنترنت.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;إذا كنت لا تزال تواجه مشكلة، راسلنا عبر البريد الإلكتروني على skymapdevs@gmail.com — لقطة شاشة لصفحة التشخيصات الخاصة بك مفيدة جدًا.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;ما الجديد في خريطة السماء؟&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
