<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map لنظام Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;الإصدار %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;المقدمة والبدء السريع&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;أمسك هاتفك وانظر من خلاله كنافذة إلى الفضاء. يستخدم Sky Map بوصلة هاتفك ومقياس التسارع والجيروسكوب لتتبع اتجاه إشارتك وتحديث الخريطة في الوقت الفعلي.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;ليست جميع الهواتف قادرة على تشغيل Sky Map! انظر إلى قسم متطلبات الأجهزة أدناه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;إذا كانت هذه هي المرة الأولى لك:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;اسمح بالوصول إلى الموقع عند الطلب — يحتاج Sky Map إلى موقعك التقريبي لرسم السماء الصحيحة حيث أنت&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;وجّه هاتفك نحو السماء في أي اتجاه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ستتحرك الخريطة لتطابق اتجاه إشارتك&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;اضغط في أي مكان على الشاشة لإظهار عناصر التحكم&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;التنقل في السماء&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;الوضع التلقائي&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;في الوضع التلقائي (الافتراضي)، يستخدم Sky Map مستشعرات هاتفك لإظهار ما هو في اتجاه إشارة هاتفك. فقط حرّك هاتفك وستتابع الخريطة.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;الوضع اليدوي&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;اضغط على أيقونة المستشعر/البوصلة في عناصر التحكم للتبديل إلى الوضع اليدوي. في هذا الوضع يمكنك:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;سحب الخريطة بإصبع واحد للتنقل&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;قرص للتكبير أو التصغير&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;الدوران بإصبعين لتغيير الاتجاه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;اضغط مرتين لتبديل أفق "التسوية التلقائية"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;الوضع اليدوي مفيد عندما تريد استكشاف السماء دون الحاجة إلى رفع هاتفك.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;الطبقات المرئية&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ينظم Sky Map ما يعرضه في طبقات، يمكن تبديل كل منها بشكل مستقل. اضغط على الشاشة لكشف عناصر التحكم في الطبقة على الجانب — تتوهج باللون البرتقالي عندما تكون الطبقة مفعلة وتظهر باهتة عند إيقافها.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;النجوم:&lt;/b&gt; ألمع النجوم، مع تسميات للنجوم البارزة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الأبراج:&lt;/b&gt; خطوط الأبراج وأسماؤها&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;أجرام السماء العميقة البارزة:&lt;/b&gt; المجرات والسدم وتجمعات النجوم والأجرام الأخرى الرائعة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الكواكب:&lt;/b&gt; كواكب نظامنا الشمسي، معروضة كصور&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;زخات الشهب:&lt;/b&gt; نقاط إشعاع زخات الشهب النشطة والقادمة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;مسير الشمس وشبكة RA/Dec:&lt;/b&gt; مسير الشمس هو المسار السنوي للشمس عبر السماء&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الأفق:&lt;/b&gt; خط الأفق وتسميات الاتجاهات الأساسية (N, S, E, W)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;من المفيد معرفته:&lt;/b&gt; يعرض Sky Map الأفق الهندسي — منظر مسطح تماماً وغير مسدود. قد تظل الأجرام فوقه مباشرة مخفية بسبب المباني أو التلال أو الأشجار في الواقع.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;عناصر التحكم على الشاشة&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اضغط في أي مكان على الشاشة لإظهار أو إخفاء عناصر التحكم. على جانب واحد ستجد مفاتيح تبديل الطبقة الموصوفة أعلاه. على الجانب الآخر يوجد الزر للتبديل بين الأوضاع التلقائية واليدوية.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تتلاشى عناصر التحكم تلقائياً بعد بضع ثوان للحفاظ على وضوح العرض.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;البحث&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اضغط على أيقونة العدسة المكبرة للبحث عن أي شيء في السماء. يمكنك البحث عن:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;النجوم&lt;/b&gt; — حسب الاسم، مثل "Sirius"، "Betelgeuse"، "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الكواكب&lt;/b&gt; — مثل "Mars"، "Saturn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الأبراج&lt;/b&gt; — مثل "Orion"، "Cassiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;أجرام السماء العميقة&lt;/b&gt; — مثل "M31"، "Andromeda Galaxy"، "Pleiades"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;المذنبات وزخات الشهب&lt;/b&gt; — حسب الاسم&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;في الوضع التلقائي:&lt;/b&gt; بعد تحديد النتيجة، يعرض Sky Map دائرة استهداف وسهم اتجاهي. اتبع السهم بتدوير هاتفك — تتغير الدائرة من الأزرق إلى الأحمر، ثم البرتقالي عندما يكون الجرم ضمن مجال رؤيتك. اضغط على ✕ للخروج من البحث.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;في الوضع اليدوي:&lt;/b&gt; تقفز الخريطة ببساطة لتتمركز على الجرم.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;السفر عبر الزمن&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;يتيح لك السفر عبر الزمن رؤية السماء في أي لحظة من السنة 1900 إلى 2100. اختر أيقونة الدوائر الملتوية &lt;b&gt;السفر عبر الزمن&lt;/b&gt; من شريط الإجراءات.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;يمكنك اختيار تاريخ محدد مسبقاً (الانقلابات والكسوفات والأحداث السماوية الشهيرة واللحظات التاريخية) أو إدخال تاريخك ووقتك الخاص. اضغط على &lt;b&gt;انطلق!&lt;/b&gt; للذهاب إلى هناك.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بمجرد دخول وضع السفر عبر الزمن، يتم عرض التاريخ على الشاشة وتتيح لك عناصر التحكم في التشغيل التحرك عبر الزمن:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;اضغط على أزرار التشغيل للأمام أو للخلف لبدء الحركة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;اضغط عليها مرة أخرى للذهاب بشكل أسرع&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;اضغط على زر الإيقاف للإيقاف المؤقت&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;بعض الأشياء التي يمكنك استخدامها من أجلها:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;ما الذي يمكنني رؤيته بعد غروب الشمس مباشرة الليلة؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;متى تكون الفرصة التالية الجيدة لرصد عطارد؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;كيف بدت السماء في الليلة التي وُلدت فيها؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;تنخفض الدقة للتواريخ البعيدة عن الحاضر، بشكل أساسي بسبب التأثير الجاذبي للمشتري.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;بطاقات المعلومات&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اضغط على أي جرم سماوي مسمى على خريطة السماء لإظهار بطاقة معلومات — لوحة تحتوي على صورة وتفاصيل حول هذا الجرم. تتوفر بطاقات المعلومات لأكثر من 150 جرماً بما في ذلك النجوم والكواكب والقمر والأجرام العميقة البارزة والأبراج.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تعرض كل بطاقة:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;صورة أو رسم بياني للجرم&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;وصف قصير وحقيقة مثيرة للاهتمام&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;بيانات علمية مثل المسافة والحجم ونوع الجرم&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;اضغط على الصورة داخل البطاقة لعرضها بملء الشاشة. أغلق البطاقة بالضغط خارجها أو بالضغط على &lt;b&gt;رجوع&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;تفعيل بطاقات المعلومات:&lt;/b&gt; بشكل افتراضي، تظهر فقط عندما تكون في الوضع اليدوي؛ انتقل إلى الإعدادات لتفعيلها أثناء الوضع التلقائي (المدفوع بالمستشعر).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;المعرض&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;يحتوي المعرض على مجموعة من الصور من تلسكوب هابل الفضائي ومصادر أخرى. افتحه من القائمة الرئيسية.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تصفح الصور المصغرة بالتمرير، واضغط على واحدة لرؤية الصورة الكاملة. استخدم زر &lt;b&gt;البحث في السماء&lt;/b&gt; للانتقال إلى وضع البحث وتحديد موقع هذا الجرم في خريطة السماء الحالية.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;وضع الرؤية الليلية&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;إذا كنت بالخارج تقوم برصد حقيقي، يساعدك وضع الرؤية الليلية على الحفاظ على رؤيتك المتكيفة مع الظلام. بدّله من شريط الإجراءات بالضغط على أيقونة العين &lt;b&gt;الرؤية الليلية&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;في وضع الرؤية الليلية، يقوم Sky Map بـ:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;تبديل العرض إلى ألوان حمراء عميقة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تعتيم الشاشة بشكل كبير&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تقليل إضاءة الأزرار الخلفية&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;بدّله مرة أخرى للعودة إلى الوضع الطبيعي. يوفر خيار &lt;b&gt;تعتيم الشاشة&lt;/b&gt; ضمن &lt;b&gt;الإعدادات → المظهر&lt;/b&gt; لك تحكماً إضافياً على مدى ظلام الشاشة.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;تعيين موقعك&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;يحتاج Sky Map إلى موقعك التقريبي لرسم السماء الصحيحة. بشكل افتراضي، يستخدم خدمات الموقع على جهازك (شبكة الهاتف المحمول أو GPS). إذا لم تمنحه الوصول، سيضع Sky Map نفسه في (0, 0) — نقطة في منتصف المحيط!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;إذا كان الوصول إلى الموقع غير متاح أو كنت تفضل تعيينه يدويًا، انتقل إلى &lt;b&gt;الإعدادات → الموقع&lt;/b&gt; وإما:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;أدخل &lt;b&gt;اسم مكان&lt;/b&gt; (يتطلب اتصال إنترنت للبحث عن الإحداثيات)، أو&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;أدخل &lt;b&gt;خط العرض وخط الطول&lt;/b&gt; مباشرة بالدرجات (لا يتطلب إنترنت)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;إذا رفضت سابقاً إذن الموقع في Sky Map، قد تحتاج إلى إعادة تفعيله في &lt;b&gt;إعدادات التطبيق → الأذونات&lt;/b&gt; على جهازك.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;مستخدمو التلسكوب — وضع المؤشر&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ضمن &lt;b&gt;الإعدادات → إعدادات المستشعر&lt;/b&gt;، غيّر &lt;b&gt;اتجاه العرض&lt;/b&gt; إلى &lt;b&gt;وضع المؤشر&lt;/b&gt;. في هذا الوضع، يعرض Sky Map ما تشير إليه &lt;i&gt;الحافة الطويلة&lt;/i&gt; من الهاتف، بدلاً من ما تواجهه الشاشة.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;يتيح لك هذا تثبيت هاتفك على جانب أنبوب التلسكوب بحيث تكون الشاشة عمودية على الأنبوب بينما تتابع الخريطة ما يشير إليه التلسكوب.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;نصائح وإعدادات تستحق المعرفة&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;التشخيص:&lt;/b&gt; إذا بدا شيء ما خاطئاً، افتح قائمة الفائض واضغط على &lt;b&gt;التشخيص&lt;/b&gt;. تعرض هذه الصفحة موقعك الحالي والوقت وحالة المستشعر وقراءات الدقة — مفيد جداً إذا كنت بحاجة إلى الإبلاغ عن مشكلة.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;حجم الخط:&lt;/b&gt; اضبط حجم التسميات ضمن &lt;b&gt;الإعدادات → المظهر&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;خريطة متذبذبة:&lt;/b&gt; جرّب &lt;b&gt;سرعة المستشعر&lt;/b&gt; و &lt;b&gt;تخفيف المستشعر&lt;/b&gt; ضمن &lt;b&gt;الإعدادات → إعدادات المستشعر (للخبراء)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;بدون جيروسكوب؟&lt;/b&gt; إذا كان هاتفك يفتقد جيروسكوب، فعّل &lt;b&gt;تعطيل الجيروسكوب&lt;/b&gt; في إعدادات المستشعر لاستخدام وضع مستشعر بديل.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;التصحيح المغناطيسي:&lt;/b&gt; يمكن لـ Sky Map تطبيق تصحيح الانحراف المغناطيسي بحيث تتوافق الخريطة مع الشمال الحقيقي بدلاً من الشمال المغناطيسي. بدّل هذا ضمن &lt;b&gt;الإعدادات → الموقع&lt;/b&gt;. في بعض أجزاء العالم قد يكون الفرق 20 درجة أو أكثر. يمكنك ضبط هذا يدويًا بشكل إضافي إذا كانت بوصلة هاتفك غير دقيقة.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;متطلبات الأجهزة&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ليست جميع الأجهزة قادرة على دعم Sky Map بالكامل! على الأقل تحتاج إلى هاتف يحتوي على:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;مستشعر مجال مغناطيسي (يُعرف باسم بوصلة) — لمعرفة الاتجاه الذي تواجهه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;مقياس تسارع — لمعرفة مدى ارتفاع النظر في السماء&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;من الناحية المثالية أيضاً:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;جيروسكوب — سيؤدي هذا إلى تسهيل الحركة وجعلها أقل ارتجاجاً&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;بوصلات الهاتف غير موثوقة بشكل سيء. إذا بدت خريطة السماء خاطئة، فهي دائماً تقريباً مشكلة أجهزة مع بوصلة هاتفك — وليست خطأ في Sky Map. يقرأ Sky Map بالضبط ما يبلغ عنه مستشعر هاتفك؛ ليس لديه طريقة لتصحيح قراءة سيئة أو منحازة تلقائياً، على الرغم من أن إزاحة يدوية متاحة في الإعدادات للهواتف التي تحتوي على خطأ متسق. انظر استكشاف الأخطاء أدناه.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;كيف أعرف أي مستشعرات يحتوي عليها هاتفي؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;افتح صفحة التشخيص في Sky Map — أي مستشعرات لا يحتوي عليها هاتفك ستظهر كـ "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;ماذا إذا كان جهازي يفتقد المستشعرات المطلوبة؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;سيعود Sky Map إلى الوضع اليدوي. يمكنك لا تزال استكشاف السماء، لكن بدون المستشعرات لا توجد طريقة لأي تطبيق لإظهار اتجاهك.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;استكشاف الأخطاء&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;الخريطة لا تتحرك&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;تحقق من أنك في الوضع التلقائي (وليس اليدوي)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تحقق من صفحة التشخيص للتأكد من أن جهازك يحتوي على بوصلة ومقياس تسارع&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;جرّب إيماءة معايرة الشكل 8: حرّك هاتفك ببطء في شكل 8 كبير وسلس&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;الخريطة تشير إلى الاتجاه الخاطئ أو غير دقيقة&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;يحتاج Sky Map إلى ثلاثة أشياء لإظهار السماء الصحيحة: الاتجاه الذي يشير إليه هاتفك وموقعك والوقت الحالي. إذا بدت الخريطة خاطئة، فمن المحتمل أن يكون أحد هذه الأشياء معطلاً.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;البوصلة (السبب الأكثر شيوعاً):&lt;/b&gt; هذه مشكلة أجهزة مع هاتفك — وليست خطأ في Sky Map. تطلب إيماءة معايرة الشكل 8 من هاتفك إعادة تعيين مستشعر البوصلة داخلياً، لكن &lt;i&gt;البوصلة المعايرة ليست بالضرورة دقيقة&lt;/i&gt;. إذا كنت بالقرب من جسم معدني أو لوحة تحكم السيارة أو حالة هاتف مغناطيسية، قد تظل الخريطة معطلة حتى بعد المعايرة. انتقل إلى منطقة مفتوحة، كرر إيماءة الشكل 8، ثم بدّل &lt;b&gt;التصحيح المغناطيسي&lt;/b&gt; في &lt;b&gt;الإعدادات → الموقع&lt;/b&gt;. إذا كان لهاتفك خطأ اتجاهي متسق، استخدم الإزاحة اليدوية ضمن &lt;b&gt;الإعدادات → إعدادات المستشعر (للخبراء)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الموقع:&lt;/b&gt; امنح إذن الموقع عبر &lt;b&gt;إعدادات التطبيق → الأذونات&lt;/b&gt;. تحقق من صفحة التشخيص للتأكد من إحداثياتك. العرض المميز لفقدان الموقع هو ظهور Polaris بالقرب من الأفق.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الوقت:&lt;/b&gt; أقل شيوعاً، لكن المنطقة الزمنية غير الصحيحة تحول السماء بأكملها. تحقق من صفحة التشخيص للتأكد من أن الوقت والمنطقة الزمنية على جهازك صحيحة.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;الخريطة متذبذبة&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;اضبط &lt;b&gt;سرعة المستشعر&lt;/b&gt; و &lt;b&gt;تخفيف المستشعر&lt;/b&gt; ضمن &lt;b&gt;الإعدادات → إعدادات المستشعر (للخبراء)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;إذا كان هاتفك بدون جيروسكوب، فعّل &lt;b&gt;تعطيل الجيروسكوب&lt;/b&gt; في إعدادات المستشعر&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;للحصول على تفاصيل استكشاف الأخطاء الكاملة، انظر دليل &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;استكشاف الأخطاء&lt;/a&gt; عبر الإنترنت.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;إذا كنت لا تزال عالقاً، أرسل لنا بريداً إلكترونياً على skymapdevs@gmail.com — لقطة شاشة من صفحة التشخيص الخاصة بك مفيدة جداً.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;ما الجديد في Sky Map؟&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
