<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;خريطة السماء لأندرويد&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;الإصدار %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;مقدمة والبدء السريع&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ارفع هاتفك وانظر من خلاله كأنه نافذة إلى الفضاء. تستخدم خريطة السماء البوصلة والمقياس التسارعي والجيروسكوب في هاتفك لتتبع الاتجاه الذي تشير إليه وتحديث الخريطة في الوقت الفعلي.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;ليست جميع الهواتف قادرة على تشغيل خريطة السماء! راجع قسم متطلبات الأجهزة أدناه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;إذا كانت هذه أول مرة لك:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;اسمح بالوصول إلى الموقع عند المطالبة — تحتاج خريطة السماء إلى موقعك التقريبي لرسم السماء الصحيحة لمكانك&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;وجّه هاتفك نحو السماء في أي اتجاه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ستتحرك الخريطة لتتطابق مع الاتجاه الذي تشير إليه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;اضغط في أي مكان على الشاشة لإظهار عناصر التحكم&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;التنقل في السماء&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;الوضع التلقائي&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;في الوضع التلقائي (الافتراضي)، تستخدم خريطة السماء مستشعرات هاتفك لعرض ما يوجد في الاتجاه الذي يشير إليه هاتفك. فقط حرّك هاتفك والخريطة تتبعه.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;الوضع اليدوي&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;اضغط على أيقونة المستشعر/البوصلة في عناصر التحكم للتبديل إلى الوضع اليدوي. في هذا الوضع يمكنك:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;سحب الخريطة بإصبع واحد للتنقل&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;التكبير أو التصغير بالضغط بإصبعين&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;التدوير بإصبعين لتغيير الاتجاه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;النقر المزدوج لتبديل أفق "المستوى التلقائي"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;الوضع اليدوي مفيد عندما تريد استكشاف السماء دون رفع هاتفك.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;الطبقات المرئية&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تنظّم خريطة السماء ما تعرضه في طبقات، يمكن تشغيل كل منها أو إيقافها بشكل مستقل. اضغط على الشاشة لإظهار عناصر التحكم في الطبقات على الجانب — تضيء باللون البرتقالي عند تشغيل الطبقة وتبدو خافتة عند إيقافها.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;النجوم:&lt;/b&gt; أكثر النجوم سطوعاً، مع تسميات للنجوم البارزة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الكوكبات:&lt;/b&gt; مخططات الكوكبات وأسماؤها&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الأجرام السماوية البعيدة البارزة:&lt;/b&gt; المجرات والسدم وعناقيد النجوم وغيرها من الأجرام اللافتة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الكواكب:&lt;/b&gt; كواكب المجموعة الشمسية، معروضة كصور&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الأمطار النيزكية:&lt;/b&gt; نقاط الإشعاع للأمطار النيزكية النشطة والقادمة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;مسير الشمس وشبكة الصعود المستقيم/الميل:&lt;/b&gt; مسير الشمس هو المسار السنوي للشمس عبر السماء&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الأفق:&lt;/b&gt; خط الأفق وتسميات الاتجاهات الأصلية (ش، ج، ش.ق، غ)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;جدير بالمعرفة:&lt;/b&gt; تعرض خريطة السماء الأفق الهندسي — منظر مستوٍ تماماً وغير محجوب. قد تظل الأجرام الموجودة فوقه مباشرةً مخفيةً خلف المباني أو التلال أو الأشجار في الواقع.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;عناصر التحكم على الشاشة&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اضغط في أي مكان على الشاشة لإظهار عناصر التحكم أو إخفائها. على أحد الجانبين ستجد أزرار تبديل الطبقات المذكورة أعلاه. وعلى الجانب الآخر زر التبديل بين الوضع التلقائي والوضع اليدوي.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تختفي عناصر التحكم تلقائياً بعد بضع ثوانٍ للحفاظ على وضوح العرض.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;البحث&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اضغط على أيقونة العدسة المكبّرة للبحث عن أي شيء في السماء. يمكنك البحث عن:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;النجوم&lt;/b&gt; — بالاسم، مثل "سيريوس"، "منكب الجوزاء"، "الجدي"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الكواكب&lt;/b&gt; — مثل "المريخ"، "زحل"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الكوكبات&lt;/b&gt; — مثل "الجبار"، "ذات الكرسي"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الأجرام السماوية البعيدة&lt;/b&gt; — مثل "M31"، "مجرة المرأة المسلسلة"، "الثريا"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;المذنبات والأمطار النيزكية&lt;/b&gt; — بالاسم&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;في الوضع التلقائي:&lt;/b&gt; بعد اختيار نتيجة، تعرض خريطة السماء دائرة استهداف وسهماً اتجاهياً. اتبع السهم بتدوير هاتفك — تتغير الدائرة من الأزرق إلى الأحمر ثم البرتقالي عندما يكون الجرم ضمن مجال رؤيتك. اضغط على ✕ للخروج من البحث.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;في الوضع اليدوي:&lt;/b&gt; تنتقل الخريطة مباشرةً لتتمركز على الجرم.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;السفر عبر الزمن&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;يتيح لك السفر عبر الزمن رؤية السماء في أي لحظة من عام 1900 إلى 2100. اختر أيقونة &lt;b&gt;السفر عبر الزمن&lt;/b&gt; ذات الدوائر المتلوية من شريط الإجراءات.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;يمكنك اختيار تاريخ محدد مسبقاً (الانقلابات الشمسية، الكسوف والخسوف، الأحداث الفلكية الشهيرة، اللحظات التاريخية) أو إدخال تاريخك ووقتك الخاص. اضغط &lt;b&gt;انطلق!&lt;/b&gt; للانتقال إليه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بمجرد الدخول إلى وضع السفر عبر الزمن، يظهر التاريخ على الشاشة وتتيح لك عناصر التحكم في التشغيل التنقل عبر الزمن:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;اضغط زر التشغيل للأمام أو للخلف لبدء الحركة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;اضغط عليهما مرة أخرى للتسريع&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;اضغط زر الإيقاف للتوقف المؤقت&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;بعض الاستخدامات الممكنة:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;ماذا يمكنني أن أرى بعد غروب الشمس الليلة؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;متى تكون الفرصة القادمة الجيدة لرصد عطارد؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;كيف كانت السماء ليلة ولادتي؟&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;تقل الدقة للتواريخ البعيدة عن الحاضر، ويعود ذلك أساساً إلى التأثير الجاذبي للمشتري.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;بطاقات المعلومات&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اضغط على أي جرم سماوي مُسمّى على خريطة السماء لعرض بطاقة معلومات — لوحة تحتوي على صورة وتفاصيل عن ذلك الجرم. بطاقات المعلومات متاحة لأكثر من 150 جرماً تشمل النجوم والكواكب والقمر والأجرام البعيدة البارزة والكوكبات.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تعرض كل بطاقة:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;صورة فوتوغرافية أو مخطط للجرم&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;وصفاً موجزاً وحقيقة مثيرة للاهتمام&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;بيانات علمية كالمسافة والحجم ونوع الجرم&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;اضغط على الصورة داخل البطاقة لعرضها بملء الشاشة. أغلق البطاقة بالضغط خارجها أو بالضغط على &lt;b&gt;رجوع&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;تفعيل بطاقات المعلومات:&lt;/b&gt; تظهر افتراضياً فقط في الوضع اليدوي؛ انتقل إلى الإعدادات لتفعيلها في الوضع التلقائي (المعتمد على المستشعرات).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;المعرض&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;يحتوي المعرض على مجموعة من الصور من تلسكوب هابل الفضائي ومصادر أخرى. افتحه من القائمة الرئيسية.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تصفح الصور المصغّرة بالتمرير، واضغط على أي منها لعرض الصورة كاملة. استخدم زر &lt;b&gt;البحث في السماء&lt;/b&gt; للانتقال إلى وضع البحث وتحديد موقع ذلك الجرم في خريطة السماء الحالية.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;وضع الرؤية الليلية&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;إذا كنت في الخارج تقوم بالرصد الفعلي، يساعد وضع الرؤية الليلية على الحفاظ على تكيّف عينيك مع الظلام. شغّله من شريط الإجراءات بالضغط على أيقونة &lt;b&gt;الرؤية الليلية&lt;/b&gt; على شكل عين.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;في وضع الرؤية الليلية، تقوم خريطة السماء بما يلي:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;تحويل الشاشة إلى درجات حمراء داكنة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تخفيف سطوع الشاشة بشكل ملحوظ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تقليل إضاءة خلفية الأزرار&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;اضغط عليه مرة أخرى للعودة إلى الوضع الطبيعي. يمنحك خيار &lt;b&gt;تعتيم الشاشة&lt;/b&gt; ضمن &lt;b&gt;الإعدادات ← المظهر&lt;/b&gt; تحكماً إضافياً في مدى تعتيم الشاشة.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;ضبط موقعك&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تحتاج خريطة السماء إلى موقعك التقريبي لرسم السماء الصحيحة. تستخدم افتراضياً خدمات الموقع في جهازك (شبكة الجوال أو GPS). إذا لم تمنحها الوصول، ستضعك خريطة السماء عند (0، 0) — نقطة في وسط المحيط!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;إذا كان الوصول إلى الموقع غير متاح أو تفضّل ضبطه يدوياً، انتقل إلى &lt;b&gt;الإعدادات ← الموقع&lt;/b&gt; وإما:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;أدخل &lt;b&gt;اسم مكان&lt;/b&gt; (يتطلب اتصالاً بالإنترنت للبحث عن الإحداثيات)، أو&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;أدخل &lt;b&gt;خط العرض وخط الطول&lt;/b&gt; مباشرةً بالدرجات (لا يحتاج إنترنت)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;إذا سبق أن رفضت منح خريطة السماء إذن الموقع، قد تحتاج إلى إعادة تفعيله من &lt;b&gt;إعدادات التطبيق ← الأذونات&lt;/b&gt; في جهازك.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;مستخدمو التلسكوب — وضع المؤشر&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ضمن &lt;b&gt;الإعدادات ← إعدادات المستشعر&lt;/b&gt;، غيّر &lt;b&gt;اتجاه العرض&lt;/b&gt; إلى &lt;b&gt;وضع المؤشر&lt;/b&gt;. في هذا الوضع، تعرض خريطة السماء ما تشير إليه &lt;i&gt;الحافة الطويلة&lt;/i&gt; للهاتف، بدلاً من ما تواجهه الشاشة.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;يتيح لك ذلك تثبيت هاتفك على جانب أنبوب التلسكوب بحيث تكون الشاشة عمودية على الأنبوب بينما تتتبع الخريطة ما يصوّب إليه التلسكوب.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;نصائح وإعدادات تستحق المعرفة&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;التشخيصات:&lt;/b&gt; إذا بدا شيء خاطئاً، افتح قائمة الخيارات الإضافية واضغط على &lt;b&gt;التشخيصات&lt;/b&gt;. تعرض هذه الصفحة موقعك الحالي والوقت وحالة المستشعرات وقراءات الدقة — مفيدة جداً إذا احتجت إلى الإبلاغ عن مشكلة.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;حجم الخط:&lt;/b&gt; اضبط حجم التسميات ضمن &lt;b&gt;الإعدادات ← المظهر&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;اهتزاز الخريطة:&lt;/b&gt; جرّب &lt;b&gt;سرعة المستشعر&lt;/b&gt; و&lt;b&gt;تخميد المستشعر&lt;/b&gt; ضمن &lt;b&gt;الإعدادات ← إعدادات المستشعر (للخبراء)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;لا يوجد جيروسكوب؟&lt;/b&gt; إذا كان هاتفك يفتقر إلى جيروسكوب، فعّل &lt;b&gt;تعطيل الجيرو&lt;/b&gt; في إعدادات المستشعر لاستخدام وضع مستشعر بديل.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;التصحيح المغناطيسي:&lt;/b&gt; يمكن لخريطة السماء تطبيق تصحيح الانحراف المغناطيسي لمحاذاة الخريطة مع الشمال الحقيقي بدلاً من الشمال المغناطيسي. شغّله ضمن &lt;b&gt;الإعدادات ← الموقع&lt;/b&gt;. في بعض أجزاء العالم قد يبلغ الفرق 20 درجة أو أكثر. يمكنك ضبطه يدوياً بشكل إضافي إذا كانت بوصلة هاتفك غير دقيقة.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;متطلبات الأجهزة&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;لا تستطيع جميع الأجهزة دعم خريطة السماء بالكامل! تحتاج على الأقل إلى هاتف يحتوي على:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;مستشعر مجال مغناطيسي (أي بوصلة) — لتحديد الاتجاه الذي تواجهه&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;مقياس تسارع — لتحديد مدى ارتفاع نظرتك في السماء&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ومن الأفضل أيضاً:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;جيروسكوب — سيجعل الحركة أكثر سلاسة وأقل اهتزازاً&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;بوصلات الهواتف معروفة بعدم موثوقيتها. إذا بدت خريطة السماء خاطئة، فهذا في الغالب مشكلة في بوصلة هاتفك — وليس خطأً في خريطة السماء. تقرأ خريطة السماء بالضبط ما يُبلّغ به مستشعر هاتفك؛ وليس بمقدورها تصحيح قراءة خاطئة أو منحازة تلقائياً، وإن كان إزاحة يدوية متاحة في الإعدادات للهواتف ذات الخطأ الثابت. راجع قسم استكشاف الأخطاء أدناه.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;كيف أعرف المستشعرات التي يمتلكها هاتفي؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;افتح صفحة التشخيصات في خريطة السماء — أي مستشعرات لا يمتلكها هاتفك ستظهر كـ "--,--,--".&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;ماذا لو كان جهازي يفتقر إلى المستشعرات المطلوبة؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ستتراجع خريطة السماء إلى الوضع اليدوي. لا يزال بإمكانك استكشاف السماء، لكن بدون المستشعرات لا توجد طريقة لأي تطبيق لإظهار اتجاهك.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;استكشاف الأخطاء وإصلاحها&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;الخريطة لا تتحرك&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;تأكد من أنك في الوضع التلقائي (وليس اليدوي)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تحقق من صفحة التشخيصات للتأكد من أن جهازك يمتلك بوصلة ومقياس تسارع&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;جرّب حركة معايرة الرقم 8: حرّك هاتفك ببطء في شكل رقم 8 كبير وسلس&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;الخريطة تشير إلى الاتجاه الخاطئ أو غير دقيقة&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;تحتاج خريطة السماء إلى ثلاثة أشياء لعرض السماء الصحيحة: الاتجاه الذي يواجهه هاتفك، وموقعك، والوقت الحالي. إذا بدت الخريطة خاطئة، فأحد هذه العناصر على الأرجح غير صحيح.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;البوصلة (السبب الأكثر شيوعاً):&lt;/b&gt; هذه مشكلة في جهازك — وليست خطأً في خريطة السماء. تطلب حركة معايرة الرقم 8 من هاتفك إعادة ضبط مستشعر البوصلة داخلياً، لكن &lt;i&gt;البوصلة المعايَرة ليست بالضرورة دقيقة&lt;/i&gt;. إذا كنت بالقرب من جسم معدني أو لوحة تحكم سيارة أو غطاء هاتف مغناطيسي، قد تظل الخريطة خاطئة حتى بعد المعايرة. انتقل إلى منطقة مفتوحة، وكرّر حركة الرقم 8، ثم شغّل &lt;b&gt;التصحيح المغناطيسي&lt;/b&gt; في &lt;b&gt;الإعدادات ← الموقع&lt;/b&gt;. إذا كان هاتفك يعاني من خطأ اتجاهي ثابت، استخدم الإزاحة اليدوية ضمن &lt;b&gt;الإعدادات ← إعدادات المستشعر (للخبراء)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الموقع:&lt;/b&gt; امنح إذن الموقع عبر &lt;b&gt;إعدادات التطبيق ← الأذونات&lt;/b&gt;. تحقق من صفحة التشخيصات للتأكد من إحداثياتك. من الأعراض الدالة على غياب الموقع ظهور نجم القطب قرب الأفق.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;الوقت:&lt;/b&gt; أقل شيوعاً، لكن المنطقة الزمنية الخاطئة تزيح السماء بأكملها. تحقق من صفحة التشخيصات للتأكد من صحة وقت جهازك ومنطقته الزمنية.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;الخريطة مهتزة&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;اضبط &lt;b&gt;سرعة المستشعر&lt;/b&gt; و&lt;b&gt;تخميد المستشعر&lt;/b&gt; ضمن &lt;b&gt;الإعدادات ← إعدادات المستشعر (للخبراء)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;إذا كان هاتفك لا يمتلك جيروسكوب، فعّل &lt;b&gt;تعطيل الجيرو&lt;/b&gt; في إعدادات المستشعر&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;للاطلاع على تفاصيل استكشاف الأخطاء الكاملة، راجع دليل &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;استكشاف الأخطاء&lt;/a&gt; عبر الإنترنت.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;إذا كنت لا تزال عالقاً، راسلنا على skymapdevs@gmail.com — لقطة شاشة من صفحة التشخيصات مفيدة جداً.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;ما الجديد في خريطة السماء؟&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
