<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Peta Langit untuk Android&lt;/h1&gt;&lt;p class="version"&gt;Versi %1$s&lt;/p&gt;&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;%4$s&lt;h2&gt;Pengenalan dan Mula Pantas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pegang telefon anda dan lihat melaluinya seperti tingkap ke angkasa. Peta Langit menggunakan kompas, pecutan, dan giroskop telefon anda untuk menjejaki arah yang anda tuju dan mengemas kini peta dalam masa nyata.&lt;/p&gt;&lt;p class="callout"&gt;Tidak semua telefon mampu menjalankan Peta Langit! Lihat bahagian keperluan perkakasan di bawah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jika ini kali pertama anda:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Benarkan akses lokasi apabila diminta — Peta Langit memerlukan lokasi anggaran anda untuk melukis langit yang betul untuk tempat anda berada&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Halakan telefon anda ke langit dalam mana-mana arah&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Peta akan bergerak untuk sepadan dengan arah yang anda tuju&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ketik di mana-mana pada skrin untuk menunjukkan kawalan&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;Menavigasi Langit&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;Mod Automatik&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dalam Mod Automatik (lalai), Peta Langit menggunakan penderia telefon anda untuk menunjukkan apa sahaja yang berada dalam arah yang dituju oleh telefon anda. Hanya gerakkan telefon anda dan peta akan mengikutinya.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Mod Manual&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ketik ikon penderia/kompas dalam kawalan untuk bertukar ke Mod Manual. Dalam mod ini anda boleh:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Seret peta dengan satu jari untuk menggerakkan sekitar&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cubit untuk zum masuk atau keluar&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Putar dengan dua jari untuk menukar orientasi&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ketik dua kali untuk menogol ufuk "penyamaan automatik"&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Mod manual berguna apabila anda ingin meneroka langit tanpa memegang telefon anda.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Lapisan Boleh Dilihat&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Peta Langit menyusun apa yang ditunjukkannya ke dalam lapisan, setiap satunya boleh dihidupkan atau dimatikan secara bebas. Ketik skrin untuk mendedahkan kawalan lapisan di sisi — ia bersinar oren apabila lapisan dihidupkan dan kelihatan malap apabila dimatikan.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Bintang:&lt;/b&gt; Bintang paling terang, dengan label untuk yang terkenal&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Buruj:&lt;/b&gt; Garis besar dan nama buruj&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objek Langit Dalam Yang Terkenal:&lt;/b&gt; Galaksi, nebula, gugusan bintang, dan objek luar biasa lain&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planet:&lt;/b&gt; Planet-planet sistem suria kita, dipaparkan sebagai imej&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hujan Meteor:&lt;/b&gt; Titik radian hujan meteor yang aktif dan akan datang&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptik &amp; Grid RA/Dek:&lt;/b&gt; Ekliptik ialah laluan tahunan Matahari melalui langit&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ufuk:&lt;/b&gt; Garisan ufuk dan label arah mata angin (U, S, T, B)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Perlu tahu:&lt;/b&gt; Peta Langit menunjukkan ufuk geometri — pandangan yang rata sempurna dan tidak terhalang. Objek-objek di atasnya mungkin masih tersembunyi oleh bangunan, bukit, atau pokok dalam praktiknya.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Kawalan Pada Skrin&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ketik di mana-mana pada skrin untuk menunjukkan atau menyembunyikan kawalan. Di satu sisi anda akan menemui togol lapisan yang diterangkan di atas. Di sisi lain ialah butang untuk bertukar antara mod Automatik dan Manual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kawalan akan pudar secara automatik selepas beberapa saat untuk memastikan pandangan jelas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Carian&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ketik ikon kaca pembesar untuk mencari apa sahaja di langit. Anda boleh mencari:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Bintang&lt;/b&gt; — mengikut nama, cth. "Sirius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planet&lt;/b&gt; — cth. "Marikh", "Zuhal"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Buruj&lt;/b&gt; — cth. "Orion", "Cassiopeia"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Objek langit dalam&lt;/b&gt; — cth. "M31", "Galaksi Andromeda", "Pleiades"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Komet dan hujan meteor&lt;/b&gt; — mengikut nama&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Dalam Mod Automatik:&lt;/b&gt; selepas memilih hasil, Peta Langit menunjukkan bulatan sasaran dan anak panah arah. Ikut anak panah dengan memutar telefon anda — bulatan berubah dari biru ke merah, kemudian oren apabila objek berada dalam medan pandangan anda. Ketik ✕ untuk keluar dari carian.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Dalam Mod Manual:&lt;/b&gt; peta hanya melompat untuk berpusat pada objek.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Perjalanan Masa&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Perjalanan Masa membolehkan anda melihat langit pada bila-bila masa dari tahun 1900 hingga 2100. Pilih ikon &lt;b&gt;Perjalanan Masa&lt;/b&gt; bulatan berpusar dari bar tindakan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anda boleh memilih tarikh pratetap (solstis, gerhana, peristiwa cakerawala terkenal, detik bersejarah) atau masukkan tarikh dan masa anda sendiri. Ketik &lt;b&gt;Pergi!&lt;/b&gt; untuk terbang ke sana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apabila dalam mod Perjalanan Masa, tarikh ditunjukkan pada skrin dan kawalan main balik membolehkan anda bergerak melalui masa:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ketik butang main ke hadapan atau ke belakang untuk mula bergerak&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ketik lagi untuk bergerak lebih pantas&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ketik butang berhenti untuk menjeda&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Beberapa perkara yang boleh anda gunakan untuknya:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Apa yang boleh saya lihat sejurus selepas matahari terbenam malam ini?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Bilakah peluang terbaik seterusnya untuk melihat Utarid?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Bagaimana rupa langit pada malam saya dilahirkan?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Ketepatan berkurangan untuk tarikh yang jauh dari masa kini, terutamanya disebabkan oleh pengaruh graviti Musytari.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Kad Maklumat&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ketik mana-mana objek cakerawala berlabel pada peta langit untuk memaparkan kad maklumat — panel dengan foto dan butiran tentang objek tersebut. Kad maklumat tersedia untuk 150+ objek termasuk bintang, planet, Bulan, objek langit dalam yang terkenal, dan buruj.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Setiap kad menunjukkan:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Foto atau carta objek&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Penerangan ringkas dan fakta menarik&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Data saintifik seperti jarak, saiz, dan jenis objek&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Ketik imej di dalam kad untuk melihatnya skrin penuh. Tutup kad dengan mengetik di luar kad atau menekan &lt;b&gt;Kembali&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mendayakan kad maklumat:&lt;/b&gt; Secara lalai ia hanya muncul apabila anda berada dalam Mod Manual; pergi ke tetapan untuk mendayakannya semasa dalam Mod Automatik (didorong penderia).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Galeri&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Galeri mengandungi koleksi imej dari Teleskop Angkasa Hubble dan sumber lain. Bukanya dari menu utama.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Semak imbas lakaran kecil dengan menatal, dan ketik satu untuk melihat imej penuh. Gunakan butang &lt;b&gt;Cari di langit&lt;/b&gt; untuk melompat ke mod Carian dan mencari objek tersebut dalam peta langit semasa anda.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Mod Penglihatan Malam&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Jika anda berada di luar melakukan pemerhatian sebenar, mod Penglihatan Malam membantu mengekalkan penglihatan anda yang disesuaikan dengan gelap. Togolkannya dari bar tindakan dengan mengetik ikon &lt;b&gt;Penglihatan Malam&lt;/b&gt; berbentuk mata.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dalam mod Penglihatan Malam, Peta Langit:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Menukar paparan kepada nada merah gelap&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Meredupkan skrin dengan ketara&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mengurangkan lampu latar butang&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Togolkannya sekali lagi untuk kembali normal. Pilihan &lt;b&gt;Peredupan Skrin&lt;/b&gt; di bawah &lt;b&gt;Tetapan → Penampilan&lt;/b&gt; memberi anda kawalan tambahan ke atas seberapa gelap skrin.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Menetapkan Lokasi Anda&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Peta Langit memerlukan lokasi anggaran anda untuk melukis langit yang betul. Secara lalai ia menggunakan perkhidmatan lokasi peranti anda (rangkaian mudah alih atau GPS). Jika anda tidak memberikannya akses, Peta Langit akan meletakkan anda di (0, 0) — satu titik di tengah lautan!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jika akses lokasi tidak tersedia atau anda lebih suka menetapkannya secara manual, pergi ke &lt;b&gt;Tetapan → Lokasi&lt;/b&gt; dan sama ada:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Masukkan &lt;b&gt;nama tempat&lt;/b&gt; (memerlukan sambungan internet untuk mencari koordinat), atau&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Masukkan &lt;b&gt;latitud dan longitud&lt;/b&gt; secara langsung dalam darjah (tiada internet diperlukan)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Jika anda pernah menafikan kebenaran lokasi Peta Langit, anda mungkin perlu mendayakannya semula dalam &lt;b&gt;Tetapan Aplikasi → Kebenaran&lt;/b&gt; peranti anda.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Pengguna Teleskop — Mod Penunjuk&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Di bawah &lt;b&gt;Tetapan → Tetapan Penderia&lt;/b&gt;, tukar &lt;b&gt;Arah Paparan&lt;/b&gt; kepada &lt;b&gt;Mod Penunjuk&lt;/b&gt;. Dalam mod ini, Peta Langit menunjukkan apa yang dituju oleh &lt;i&gt;tepi panjang&lt;/i&gt; telefon, bukannya apa yang dihadapkan oleh skrin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ini membolehkan anda memasang telefon anda di sepanjang sisi tiub teleskop supaya skrin berserenjang dengan tiub sementara peta masih menjejaki apa yang disasarkan oleh teleskop.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Petua dan Tetapan Yang Perlu Diketahui&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diagnostik:&lt;/b&gt; Jika sesuatu kelihatan salah, buka menu limpahan dan ketik &lt;b&gt;Diagnostik&lt;/b&gt;. Halaman ini menunjukkan lokasi semasa anda, masa, status penderia, dan bacaan ketepatan — sangat berguna jika anda perlu melaporkan masalah.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Saiz fon:&lt;/b&gt; Laraskan saiz label di bawah &lt;b&gt;Tetapan → Penampilan&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Peta bergoyang:&lt;/b&gt; Eksperimen dengan &lt;b&gt;Kelajuan Penderia&lt;/b&gt; dan &lt;b&gt;Peredam Penderia&lt;/b&gt; di bawah &lt;b&gt;Tetapan → Tetapan Penderia (Pakar)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tiada giroskop?&lt;/b&gt; Jika telefon anda tiada giroskop, dayakan &lt;b&gt;Nyahdayakan Giroskop&lt;/b&gt; dalam Tetapan Penderia untuk menggunakan mod penderia alternatif.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Pembetulan magnetik:&lt;/b&gt; Peta Langit boleh menggunakan pembetulan deklinasi magnetik supaya peta sejajar dengan Utara Sebenar dan bukannya Utara Magnetik. Togol ini di bawah &lt;b&gt;Tetapan → Lokasi&lt;/b&gt;. Di beberapa bahagian dunia perbezaannya boleh mencapai 20 darjah atau lebih. Anda boleh melaraskan ini secara manual lagi jika kompas telefon anda tidak berfungsi dengan baik.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Keperluan Perkakasan&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tidak semua peranti boleh menyokong Peta Langit sepenuhnya! Sekurang-kurangnya anda memerlukan telefon dengan:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Penderia medan magnet (juga dikenali sebagai Kompas) — untuk memberitahu arah mana anda menghadap&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pecutan — untuk memberitahu seberapa tinggi di langit anda melihat&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Idealnya juga:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Giroskop — ini akan melancarkan pergerakan dan menjadikannya kurang tersentak-sentak&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p class="callout"&gt;Kompas telefon terkenal tidak boleh dipercayai. Jika peta langit kelihatan salah, ia hampir selalu merupakan isu perkakasan dengan kompas telefon anda — bukan pepijat dalam Peta Langit. Peta Langit membaca dengan tepat apa yang dilaporkan oleh penderia telefon anda; ia tidak mempunyai cara untuk membetulkan bacaan yang buruk atau berat sebelah secara automatik, walaupun ofset manual tersedia dalam Tetapan untuk telefon dengan ralat yang konsisten. Lihat Penyelesaian Masalah di bawah.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Bagaimana saya tahu penderia mana yang ada pada telefon saya?&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Buka halaman Diagnostik Peta Langit — mana-mana penderia yang tiada pada telefon anda akan ditunjukkan sebagai "--,--,--".&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Bagaimana jika peranti saya tiada penderia yang diperlukan?&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Peta Langit akan kembali ke mod manual. Anda masih boleh meneroka langit, tetapi tanpa penderia tiada cara mana-mana aplikasi boleh menunjukkan arah anda.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Penyelesaian Masalah&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;Peta tidak bergerak&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Semak anda berada dalam Mod Automatik (bukan Manual)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Semak halaman Diagnostik untuk mengesahkan peranti anda mempunyai kompas dan pecutan&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cuba gerak isyarat penentukuran angka-8: lambaikan telefon anda perlahan-lahan dalam bentuk angka-8 yang besar dan licin&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;Peta menunjuk ke arah yang salah atau tidak tepat&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Peta Langit memerlukan tiga perkara untuk menunjukkan langit yang betul: arah yang dihadapi telefon anda, lokasi anda, dan masa semasa. Jika peta kelihatan salah, salah satu daripadanya mungkin tidak tepat.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kompas (punca paling biasa):&lt;/b&gt; Ini adalah isu perkakasan dengan telefon anda — bukan pepijat Peta Langit. Gerak isyarat penentukuran angka-8 meminta telefon anda untuk menetapkan semula penderia kompasnya secara dalaman, tetapi &lt;i&gt;kompas yang ditentukur tidak semestinya tepat&lt;/i&gt;. Jika anda berada berhampiran objek logam, papan pemuka kereta, atau sarung telefon magnetik, peta masih boleh tersasar walaupun selepas penentukuran. Bergerak ke kawasan terbuka, ulangi gerak isyarat angka-8, kemudian togol &lt;b&gt;Pembetulan Magnetik&lt;/b&gt; dalam &lt;b&gt;Tetapan → Lokasi&lt;/b&gt;. Jika telefon anda mempunyai ralat arah yang konsisten, gunakan ofset manual di bawah &lt;b&gt;Tetapan → Tetapan Penderia (Pakar)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Lokasi:&lt;/b&gt; Berikan kebenaran lokasi melalui &lt;b&gt;Tetapan Aplikasi → Kebenaran&lt;/b&gt;. Semak halaman Diagnostik untuk mengesahkan koordinat anda. Simptom yang jelas bagi lokasi yang hilang ialah Polaris muncul berhampiran ufuk.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Masa:&lt;/b&gt; Kurang biasa, tetapi zon waktu yang salah mengalihkan seluruh langit. Semak halaman Diagnostik untuk mengesahkan masa dan zon waktu peranti anda adalah betul.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;Peta bergoyang&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Laraskan &lt;b&gt;Kelajuan Penderia&lt;/b&gt; dan &lt;b&gt;Peredam Penderia&lt;/b&gt; di bawah &lt;b&gt;Tetapan → Tetapan Penderia (Pakar)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Jika telefon anda tiada giroskop, dayakan &lt;b&gt;Nyahdayakan Giroskop&lt;/b&gt; dalam tetapan penderia&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Untuk butiran penyelesaian masalah penuh, lihat panduan &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;penyelesaian masalah&lt;/a&gt; dalam talian.&lt;/p&gt;&lt;p class="callout"&gt;Jika anda masih buntu, e-mel kami di skymapdevs@gmail.com — tangkapan skrin halaman Diagnostik anda sangat membantu.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Apa yang baharu dalam Peta Langit?&lt;/h1&gt;%3$s%2$s
    </string>
</resources>
