<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map สำหรับ Android&lt;/h1&gt;&lt;p class="version"&gt;เวอร์ชัน %1$s&lt;/p&gt;&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;%4$s&lt;h2&gt;บทนำและการเริ่มต้นอย่างรวดเร็ว&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ถือโทรศัพท์ของคุณขึ้นและมองผ่านเหมือนหน้าต่างสู่ห้วงอวกาศ Sky Map ใช้เข็มทิศ, มาตรความเร่ง และไจโรสโคปของโทรศัพท์เพื่อติดตามตำแหน่งที่คุณกำลังชี้และอัปเดตแผนที่แบบเรียลไทม์&lt;/p&gt;&lt;p class="callout"&gt;โทรศัพท์บางรุ่นอาจไม่สามารถใช้งาน Sky Map ได้! โปรดดูส่วนข้อกำหนดฮาร์ดแวร์ด้านล่าง&lt;/p&gt;&lt;p&gt;หากนี่เป็นครั้งแรกของคุณ:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;อนุญาตการเข้าถึงตำแหน่งเมื่อได้รับแจ้ง — Sky Map ต้องการตำแหน่งโดยประมาณของคุณเพื่อแสดงท้องฟ้าที่ถูกต้องสำหรับตำแหน่งที่คุณอยู่&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ชี้โทรศัพท์ของคุณไปที่ท้องฟ้าในทิศทางใดก็ได้&lt;/li&gt;&lt;li&gt;แผนที่จะเคลื่อนที่ตามตำแหน่งที่คุณกำลังชี้&lt;/li&gt;&lt;li&gt;แตะที่ใดก็ได้บนหน้าจอเพื่อแสดงส่วนควบคุม&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;การนำทางท้องฟ้า&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;โหมดอัตโนมัติ&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ในโหมดอัตโนมัติ (ค่าเริ่มต้น) Sky Map ใช้เซ็นเซอร์ของโทรศัพท์คุณเพื่อแสดงสิ่งที่อยู่ในทิศทางที่โทรศัพท์ของคุณกำลังชี้ เพียงแค่ขยับโทรศัพท์ของคุณไปรอบๆ แผนที่ก็จะตามไปด้วย&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;โหมดแมนนวล&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;แตะไอคอนเซ็นเซอร์/เข็มทิศในส่วนควบคุมเพื่อสลับไปที่โหมดแมนนวล ในโหมดนี้คุณสามารถ:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;ลากแผนที่ด้วยหนึ่งนิ้วเพื่อเลื่อนดู&lt;/li&gt;&lt;li&gt;บีบนิ้วเพื่อซูมเข้าหรือออก&lt;/li&gt;&lt;li&gt;หมุนด้วยสองนิ้วเพื่อเปลี่ยนทิศทาง&lt;/li&gt;&lt;li&gt;แตะสองครั้งเพื่อสลับขอบฟ้า "ปรับระดับอัตโนมัติ"&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;โหมดแมนนวลมีประโยชน์เมื่อคุณต้องการสำรวจท้องฟ้าโดยไม่ต้องถือโทรศัพท์ขึ้น&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;เลเยอร์ที่มองเห็นได้&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sky Map จัดระเบียบสิ่งที่แสดงเป็นเลเยอร์ ซึ่งแต่ละเลเยอร์สามารถเปิดหรือปิดได้อย่างอิสระ แตะที่หน้าจอเพื่อแสดงส่วนควบคุมเลเยอร์ที่ด้านข้าง — โดยจะเรืองแสงสีส้มเมื่อเลเยอร์เปิดอยู่ และจะหรี่ลงเมื่อปิดอยู่&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;ดาวฤกษ์:&lt;/b&gt; ดาวฤกษ์ที่สว่างที่สุด พร้อมป้ายกำกับสำหรับดวงที่โดดเด่น&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;กลุ่มดาว:&lt;/b&gt; โครงร่างและชื่อกลุ่มดาว&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;วัตถุห้วงอวกาศที่โดดเด่น:&lt;/b&gt; กาแล็กซี, เนบิวลา, กระจุกดาว และวัตถุที่น่าทึ่งอื่นๆ&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;ดาวเคราะห์:&lt;/b&gt; ดาวเคราะห์ในระบบสุริยะของเรา แสดงเป็นรูปภาพ&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;ฝนดาวตก:&lt;/b&gt; จุดกระจายของฝนดาวตกที่กำลังเกิดขึ้นและกำลังจะมาถึง&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;สุริยวิถีและกริด RA/Dec:&lt;/b&gt; สุริยวิถีคือเส้นทางประจำปีของดวงอาทิตย์ผ่านท้องฟ้า&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;ขอบฟ้า:&lt;/b&gt; เส้นขอบฟ้าและป้ายกำกับทิศหลัก (N, S, E, W)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;ควรรู้:&lt;/b&gt; Sky Map แสดงขอบฟ้าทางเรขาคณิต — มุมมองที่ราบเรียบและไม่มีสิ่งกีดขวาง วัตถุที่อยู่เหนือขอบฟ้าเล็กน้อยอาจยังคงถูกบดบังด้วยอาคาร, เนินเขา หรือต้นไม้ในการใช้งานจริง&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;ส่วนควบคุมบนหน้าจอ&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;แตะที่ใดก็ได้บนหน้าจอเพื่อแสดงหรือซ่อนส่วนควบคุม ด้านหนึ่งคุณจะพบปุ่มสลับเลเยอร์ที่อธิบายไว้ข้างต้น อีกด้านหนึ่งคือปุ่มสำหรับสลับระหว่างโหมดอัตโนมัติและโหมดแมนนวล&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ส่วนควบคุมจะจางหายไปโดยอัตโนมัติหลังจากไม่กี่วินาทีเพื่อให้มุมมองชัดเจน&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;ค้นหา&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;แตะไอคอนรูปแว่นขยายเพื่อค้นหาสิ่งใดก็ได้บนท้องฟ้า คุณสามารถค้นหา:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;ดาวฤกษ์&lt;/b&gt; — ตามชื่อ เช่น "ดาวซิริอุส", "ดาวบีเทลจุส", "ดาวเหนือ"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;ดาวเคราะห์&lt;/b&gt; — เช่น "ดาวอังคาร", "ดาวเสาร์"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;กลุ่มดาว&lt;/b&gt; — เช่น "กลุ่มดาวนายพราน", "กลุ่มดาวค้างคาว"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;วัตถุห้วงอวกาศ&lt;/b&gt; — เช่น "M31", "กาแล็กซีแอนโดรเมดา", "กระจุกดาวลูกไก่"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;ดาวหางและฝนดาวตก&lt;/b&gt; — ตามชื่อ&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;ในโหมดอัตโนมัติ:&lt;/b&gt; หลังจากเลือกผลลัพธ์ Sky Map จะแสดงวงกลมเป้าหมายและลูกศรบอกทิศทาง ทำตามลูกศรโดยการหมุนโทรศัพท์ของคุณ — วงกลมจะเปลี่ยนจากสีน้ำเงินเป็นสีแดง จากนั้นเป็นสีส้มเมื่อวัตถุอยู่ในขอบเขตการมองเห็นของคุณ แตะ ✕ เพื่อออกจากการค้นหา&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;ในโหมดแมนนวล:&lt;/b&gt; แผนที่จะเลื่อนไปที่กึ่งกลางของวัตถุโดยตรง&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;การเดินทางข้ามเวลา&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;การเดินทางข้ามเวลาช่วยให้คุณเห็นท้องฟ้าได้ทุกช่วงเวลาตั้งแต่ปี 1900 ถึง 2100 เลือกไอคอน &lt;b&gt;การเดินทางข้ามเวลา&lt;/b&gt; รูปวงกลมหมุนวนจากแถบการทำงาน&lt;/p&gt;&lt;p&gt;คุณสามารถเลือกวันที่ที่ตั้งไว้ล่วงหน้า (วันครีษมายัน, สุริยุปราคา, เหตุการณ์ทางดาราศาสตร์ที่มีชื่อเสียง, ช่วงเวลาทางประวัติศาสตร์) หรือป้อนวันที่และเวลาของคุณเอง แตะ &lt;b&gt;ไป!&lt;/b&gt; เพื่อเดินทางไปยังเวลานั้น&lt;/p&gt;&lt;p&gt;เมื่ออยู่ในโหมดการเดินทางข้ามเวลา วันที่จะแสดงบนหน้าจอ และส่วนควบคุมการเล่นจะช่วยให้คุณเคลื่อนที่ผ่านเวลาได้:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;แตะปุ่มเล่นไปข้างหน้าหรือย้อนกลับเพื่อเริ่มเคลื่อนที่&lt;/li&gt;&lt;li&gt;แตะอีกครั้งเพื่อไปเร็วขึ้น&lt;/li&gt;&lt;li&gt;แตะปุ่มหยุดเพื่อหยุดชั่วคราว&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;สิ่งที่คุณสามารถใช้ได้:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;ฉันจะเห็นอะไรได้บ้างหลังพระอาทิตย์ตกดินคืนนี้?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;โอกาสที่ดีครั้งต่อไปที่จะเห็นดาวพุธคือเมื่อไหร่?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;ท้องฟ้าเป็นอย่างไรในคืนที่ฉันเกิด?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;ความแม่นยำจะลดลงสำหรับวันที่ที่ห่างไกลจากปัจจุบัน ส่วนใหญ่เกิดจากอิทธิพลแรงโน้มถ่วงของดาวพฤหัสบดี&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;การ์ดข้อมูล&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;แตะวัตถุท้องฟ้าที่มีป้ายกำกับใดๆ บนแผนที่ท้องฟ้าเพื่อเรียกการ์ดข้อมูล — แผงที่มีรูปภาพและรายละเอียดเกี่ยวกับวัตถุนั้น การ์ดข้อมูลมีให้สำหรับวัตถุมากกว่า 150 รายการ รวมถึงดาวฤกษ์, ดาวเคราะห์, ดวงจันทร์, วัตถุห้วงอวกาศที่โดดเด่น และกลุ่มดาว&lt;/p&gt;&lt;p&gt;การ์ดแต่ละใบแสดง:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;ภาพถ่ายหรือแผนภูมิของวัตถุ&lt;/li&gt;&lt;li&gt;คำอธิบายสั้นๆ และข้อเท็จจริงที่น่าสนใจ&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ข้อมูลทางวิทยาศาสตร์ เช่น ระยะทาง, ขนาด และประเภทวัตถุ&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;แตะที่รูปภาพภายในบัตรเพื่อดูแบบเต็มหน้าจอ ปิดบัตรโดยแตะที่ด้านนอกหรือกด &lt;b&gt;ย้อนกลับ&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;การเปิดใช้งานการ์ดข้อมูล:&lt;/b&gt; โดยค่าเริ่มต้น การ์ดจะปรากฏเฉพาะเมื่อคุณอยู่ในโหมดแมนนวลเท่านั้น ไปที่การตั้งค่าเพื่อเปิดใช้งานในขณะที่อยู่ในโหมดอัตโนมัติ (ขับเคลื่อนด้วยเซ็นเซอร์)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;แกลเลอรี&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;แกลเลอรีประกอบด้วยคอลเลกชันรูปภาพจากกล้องโทรทรรศน์อวกาศฮับเบิลและแหล่งอื่นๆ เปิดได้จากเมนูหลัก&lt;/p&gt;&lt;p&gt;เรียกดูภาพขนาดย่อโดยการเลื่อน และแตะหนึ่งภาพเพื่อดูภาพเต็ม ใช้ปุ่ม &lt;b&gt;ค้นหาในท้องฟ้า&lt;/b&gt; เพื่อข้ามไปยังโหมดค้นหาและค้นหาวัตถุนั้นในแผนที่ท้องฟ้าปัจจุบันของคุณ&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;โหมดการมองเห็นตอนกลางคืน&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;หากคุณกำลังสังเกตการณ์จริงอยู่ข้างนอก โหมดการมองเห็นตอนกลางคืนจะช่วยรักษาสายตาที่ปรับให้เข้ากับความมืดของคุณ สลับโหมดได้จากแถบการทำงานโดยแตะไอคอน &lt;b&gt;การมองเห็นตอนกลางคืน&lt;/b&gt; รูปดวงตา&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ในโหมดการมองเห็นตอนกลางคืน Sky Map จะ:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;เปลี่ยนการแสดงผลเป็นโทนสีแดงเข้ม&lt;/li&gt;&lt;li&gt;หรี่หน้าจอลงอย่างมาก&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ลดแสงไฟพื้นหลังของปุ่ม&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;สลับอีกครั้งเพื่อกลับสู่ปกติ ตัวเลือก &lt;b&gt;การหรี่หน้าจอ&lt;/b&gt; ภายใต้ &lt;b&gt;การตั้งค่า → ลักษณะที่ปรากฏ&lt;/b&gt; ช่วยให้คุณควบคุมความมืดของหน้าจอได้มากขึ้น&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;การตั้งค่าตำแหน่งของคุณ&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sky Map ต้องการตำแหน่งโดยประมาณของคุณเพื่อแสดงท้องฟ้าที่ถูกต้อง โดยค่าเริ่มต้นจะใช้บริการตำแหน่งของอุปกรณ์ของคุณ (เครือข่ายมือถือหรือ GPS) หากคุณไม่อนุญาตการเข้าถึง Sky Map จะวางตำแหน่งคุณที่ (0, 0) — จุดกลางมหาสมุทร!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;หากการเข้าถึงตำแหน่งไม่พร้อมใช้งาน หรือคุณต้องการตั้งค่าด้วยตนเอง ให้ไปที่ &lt;b&gt;การตั้งค่า → ตำแหน่ง&lt;/b&gt; และเลือก:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;ป้อน &lt;b&gt;ชื่อสถานที่&lt;/b&gt; (ต้องใช้การเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตเพื่อค้นหาพิกัด) หรือ&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ป้อน &lt;b&gt;ละติจูดและลองจิจูด&lt;/b&gt; โดยตรงเป็นองศา (ไม่จำเป็นต้องใช้อินเทอร์เน็ต)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;หากคุณเคยปฏิเสธการอนุญาตตำแหน่งของ Sky Map คุณอาจต้องเปิดใช้งานอีกครั้งในการ &lt;b&gt;ตั้งค่าแอป → การอนุญาต&lt;/b&gt; ของอุปกรณ์ของคุณ&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;ผู้ใช้กล้องโทรทรรศน์ — โหมดตัวชี้&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ภายใต้ &lt;b&gt;การตั้งค่า → การตั้งค่าเซ็นเซอร์&lt;/b&gt; ให้เปลี่ยน &lt;b&gt;ทิศทางการมอง&lt;/b&gt; เป็น &lt;b&gt;โหมดตัวชี้&lt;/b&gt; ในโหมดนี้ Sky Map จะแสดงสิ่งที่ &lt;i&gt;ขอบยาว&lt;/i&gt; ของโทรศัพท์กำลังชี้ไป แทนที่จะเป็นสิ่งที่หน้าจอกำลังหันไป&lt;/p&gt;&lt;p&gt;สิ่งนี้ช่วยให้คุณสามารถติดตั้งโทรศัพท์ของคุณตามด้านข้างของท่อกล้องโทรทรรศน์ เพื่อให้หน้าจอตั้งฉากกับท่อ ในขณะที่แผนที่ยังคงติดตามสิ่งที่กล้องโทรทรรศน์กำลังเล็งอยู่&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;เคล็ดลับและการตั้งค่าที่ควรรู้&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;การวินิจฉัย:&lt;/b&gt; หากมีสิ่งใดดูผิดปกติ ให้เปิดเมนูเพิ่มเติมและแตะ &lt;b&gt;การวินิจฉัย&lt;/b&gt; หน้านี้จะแสดงตำแหน่งปัจจุบัน, เวลา, สถานะเซ็นเซอร์ และค่าความแม่นยำของคุณ — มีประโยชน์มากหากคุณต้องการรายงานปัญหา&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;ขนาดตัวอักษร:&lt;/b&gt; ปรับขนาดป้ายกำกับภายใต้ &lt;b&gt;การตั้งค่า → ลักษณะที่ปรากฏ&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;แผนที่สั่น:&lt;/b&gt; ลองปรับ &lt;b&gt;ความเร็วเซ็นเซอร์&lt;/b&gt; และ &lt;b&gt;การหน่วงเซ็นเซอร์&lt;/b&gt; ภายใต้ &lt;b&gt;การตั้งค่า → การตั้งค่าเซ็นเซอร์ (ผู้เชี่ยวชาญ)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;ไม่มีไจโรสโคป?&lt;/b&gt; หากโทรศัพท์ของคุณไม่มีไจโรสโคป ให้เปิดใช้งาน &lt;b&gt;ปิดไจโร&lt;/b&gt; ในการตั้งค่าเซ็นเซอร์เพื่อใช้โหมดเซ็นเซอร์ทางเลือก&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;การแก้ไขแม่เหล็ก:&lt;/b&gt; Sky Map สามารถใช้การแก้ไขค่าความเบี่ยงเบนแม่เหล็กเพื่อให้แผนที่จัดแนวกับทิศเหนือจริงแทนที่จะเป็นทิศเหนือแม่เหล็ก สลับการตั้งค่านี้ภายใต้ &lt;b&gt;การตั้งค่า → ตำแหน่ง&lt;/b&gt; ในบางส่วนของโลก ความแตกต่างอาจมีถึง 20 องศาหรือมากกว่า คุณสามารถปรับค่านี้เพิ่มเติมได้ด้วยตนเองหากเข็มทิศของโทรศัพท์คุณทำงานผิดปกติ&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;ข้อกำหนดฮาร์ดแวร์&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;อุปกรณ์บางรุ่นอาจไม่รองรับ Sky Map ได้อย่างเต็มที่! อย่างน้อยที่สุดคุณต้องมีโทรศัพท์ที่มี:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;เซ็นเซอร์สนามแม่เหล็ก (หรือที่เรียกว่าเข็มทิศ) — เพื่อบอกทิศทางที่คุณกำลังหันหน้าไป&lt;/li&gt;&lt;li&gt;มาตรความเร่ง — เพื่อบอกว่าคุณกำลังมองขึ้นไปบนท้องฟ้าสูงแค่ไหน&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;และควรมี:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;ไจโรสโคป — สิ่งนี้จะช่วยให้การเคลื่อนไหวราบรื่นขึ้นและลดการกระตุก&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p class="callout"&gt;เข็มทิศของโทรศัพท์ขึ้นชื่อเรื่องความไม่น่าเชื่อถือ หากแผนที่ท้องฟ้าดูผิดปกติ มักจะเป็นปัญหาฮาร์ดแวร์ของเข็มทิศในโทรศัพท์ของคุณ — ไม่ใช่ข้อผิดพลาดใน Sky Map Sky Map อ่านค่าตามที่เซ็นเซอร์ของโทรศัพท์คุณรายงานทุกประการ; ไม่มีวิธีแก้ไขค่าที่ผิดพลาดหรือมีอคติโดยอัตโนมัติ แม้ว่าจะมีค่าชดเชยด้วยตนเองให้ใช้งานในการตั้งค่าสำหรับโทรศัพท์ที่มีข้อผิดพลาดที่สอดคล้องกัน โปรดดูการแก้ไขปัญหาด้านล่าง&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;ฉันจะรู้ได้อย่างไรว่าโทรศัพท์ของฉันมีเซ็นเซอร์ใดบ้าง?&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;เปิดหน้าการวินิจฉัยของ Sky Map — เซ็นเซอร์ใดๆ ที่โทรศัพท์ของคุณไม่มีจะแสดงเป็น "--,--,--".&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;จะเกิดอะไรขึ้นหากอุปกรณ์ของฉันไม่มีเซ็นเซอร์ที่จำเป็น?&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sky Map จะกลับไปใช้โหมดแมนนวล คุณยังคงสามารถสำรวจท้องฟ้าได้ แต่หากไม่มีเซ็นเซอร์ ก็ไม่มีทางที่แอปใดๆ จะแสดงทิศทางของคุณได้&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;การแก้ไขปัญหา&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;แผนที่ไม่เคลื่อนที่&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;ตรวจสอบว่าคุณอยู่ในโหมดอัตโนมัติ (ไม่ใช่โหมดแมนนวล)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ตรวจสอบหน้าการวินิจฉัยเพื่อยืนยันว่าอุปกรณ์ของคุณมีเข็มทิศและมาตรความเร่ง&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ลองท่าทางการปรับเทียบแบบเลข 8: โบกโทรศัพท์ของคุณช้าๆ เป็นรูปเลข 8 ขนาดใหญ่และราบรื่น&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;แผนที่ชี้ไปผิดทางหรือไม่แม่นยำ&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sky Map ต้องการสามสิ่งเพื่อแสดงท้องฟ้าที่ถูกต้อง: ทิศทางที่โทรศัพท์ของคุณกำลังหันหน้าไป, ตำแหน่งของคุณ และเวลาปัจจุบัน หากแผนที่ดูผิดปกติ แสดงว่าหนึ่งในสิ่งเหล่านี้อาจผิดพลาด&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;เข็มทิศ (สาเหตุที่พบบ่อยที่สุด):&lt;/b&gt; นี่เป็นปัญหาฮาร์ดแวร์ของโทรศัพท์ของคุณ — ไม่ใช่ข้อผิดพลาดของ Sky Map ท่าทางการปรับเทียบแบบเลข 8 จะขอให้โทรศัพท์ของคุณรีเซ็ตเซ็นเซอร์เข็มทิศภายใน แต่ &lt;i&gt;เข็มทิศที่ปรับเทียบแล้วไม่จำเป็นต้องแม่นยำเสมอไป&lt;/i&gt; หากคุณกำลังอยู่ใกล้วัตถุโลหะ, แผงหน้าปัดรถยนต์ หรือเคสโทรศัพท์แม่เหล็ก แผนที่อาจยังคงผิดเพี้ยนได้แม้หลังจากปรับเทียบแล้ว ย้ายไปยังพื้นที่เปิดโล่ง ทำท่าทางเลข 8 ซ้ำ จากนั้นสลับ &lt;b&gt;การแก้ไขแม่เหล็ก&lt;/b&gt; ใน &lt;b&gt;การตั้งค่า → ตำแหน่ง&lt;/b&gt; หากโทรศัพท์ของคุณมีข้อผิดพลาดทิศทางที่สอดคล้องกัน ให้ใช้การชดเชยด้วยตนเองภายใต้ &lt;b&gt;การตั้งค่า → การตั้งค่าเซ็นเซอร์ (ผู้เชี่ยวชาญ)&lt;/b&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;ตำแหน่ง:&lt;/b&gt; ให้สิทธิ์การเข้าถึงตำแหน่งผ่าน &lt;b&gt;การตั้งค่าแอป → การอนุญาต&lt;/b&gt; ตรวจสอบหน้าการวินิจฉัยเพื่อยืนยันพิกัดของคุณ อาการที่บ่งบอกถึงการขาดตำแหน่งคือดาวเหนือปรากฏใกล้ขอบฟ้า&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;เวลา:&lt;/b&gt; พบน้อยกว่า แต่เขตเวลาที่ไม่ถูกต้องจะเลื่อนท้องฟ้าทั้งหมด ตรวจสอบหน้าการวินิจฉัยเพื่อยืนยันว่าเวลาและเขตเวลาของอุปกรณ์ของคุณถูกต้อง&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;แผนที่สั่น&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;ปรับ &lt;b&gt;ความเร็วเซ็นเซอร์&lt;/b&gt; และ &lt;b&gt;การหน่วงเซ็นเซอร์&lt;/b&gt; ภายใต้ &lt;b&gt;การตั้งค่า → การตั้งค่าเซ็นเซอร์ (ผู้เชี่ยวชาญ)&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;หากโทรศัพท์ของคุณไม่มีไจโรสโคป ให้เปิดใช้งาน &lt;b&gt;ปิดไจโร&lt;/b&gt; ในการตั้งค่าเซ็นเซอร์&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;สำหรับรายละเอียดการแก้ไขปัญหาทั้งหมด โปรดดูคู่มือ &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;การแก้ไขปัญหา&lt;/a&gt; ออนไลน์&lt;/p&gt;&lt;p class="callout"&gt;หากคุณยังคงติดขัด โปรดส่งอีเมลถึงเราที่ skymapdevs@gmail.com — ภาพหน้าจอของหน้าการวินิจฉัยของคุณจะเป็นประโยชน์อย่างมาก&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;มีอะไรใหม่ใน Sky Map?&lt;/h1&gt;%3$s%2$s
    </string>
</resources>
