<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;एंड्रॉइड के लिए स्काई मैप&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;संस्करण %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;परिचय और त्वरित शुरुआत&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;अपने फ़ोन को ऊपर उठाएँ और इसे अंतरिक्ष में एक खिड़की की तरह देखें। स्काई मैप आपके फ़ोन के कंपास, एक्सेलेरोमीटर और जाइरोस्कोप का उपयोग यह ट्रैक करने के लिए करता है कि आप कहाँ इंगित कर रहे हैं और वास्तविक समय में मानचित्र को अपडेट करते हैं।&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;सभी फ़ोन स्काई मैप चलाने में सक्षम नहीं हैं! नीचे हार्डवेयर आवश्यकताओं का अनुभाग देखें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;यदि यह आपकी पहली बार है:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;पूछे जाने पर स्थान पहुँच की अनुमति दें — स्काई मैप को आपकी अनुमानित स्थिति की आवश्यकता होती है ताकि आप जहाँ हैं, उसके लिए सही आकाश बना सकें&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;अपने फ़ोन को किसी भी दिशा में आकाश की ओर इंगित करें&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;मानचित्र आपके इंगित करने के स्थान से मेल खाने के लिए चलेगा&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;नियंत्रण दिखाने के लिए स्क्रीन पर कहीं भी टैप करें&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;आकाश में नेविगेट करना&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;स्वचालित मोड&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;स्वचालित मोड (डिफ़ॉल्ट) में, स्काई मैप आपके फ़ोन के सेंसर का उपयोग यह दिखाने के लिए करता है कि आपका फ़ोन किस दिशा में इंगित कर रहा है। बस अपने फ़ोन को चारों ओर घुमाएँ और मानचित्र अनुसरण करेगा।&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;मैनुअल मोड&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;मैनुअल मोड पर स्विच करने के लिए नियंत्रणों में सेंसर/कंपास आइकन पर टैप करें। इस मोड में आप कर सकते हैं:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;चारों ओर पैन करने के लिए एक उंगली से मानचित्र को खींचें&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ज़ूम इन या आउट करने के लिए पिंच करें&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;अभिविन्यास बदलने के लिए दो उंगलियों से घुमाएँ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;"ऑटो लेवलिंग" क्षितिज को टॉगल करने के लिए डबल टैप करें&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;मैनुअल मोड तब काम आता है जब आप अपने फ़ोन को ऊपर उठाए बिना आकाश का अन्वेषण करना चाहते हैं।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;दृश्यमान परतें&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;स्काई मैप जो दिखाता है उसे परतों में व्यवस्थित करता है, जिनमें से प्रत्येक को स्वतंत्र रूप से चालू या बंद किया जा सकता है। साइड में परत नियंत्रणों को प्रकट करने के लिए स्क्रीन पर टैप करें — जब एक परत चालू होती है तो वे नारंगी चमकते हैं और बंद होने पर मंद दिखाई देते हैं।&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;तारे:&lt;/b&gt; सबसे चमकीले तारे, उल्लेखनीय तारों के लिए लेबल के साथ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;नक्षत्र:&lt;/b&gt; नक्षत्रों की रूपरेखा और नाम&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;उल्लेखनीय गहरे आकाश की वस्तुएँ:&lt;/b&gt; आकाशगंगाएँ, नीहारिकाएँ, तारा समूह, और अन्य उल्लेखनीय वस्तुएँ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ग्रह:&lt;/b&gt; हमारे सौर मंडल के ग्रह, छवियों के रूप में प्रदर्शित&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;उल्का वर्षा:&lt;/b&gt; सक्रिय और आगामी उल्का वर्षा के उज्ज्वल बिंदु&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;क्रांतिवृत्त और RA/Dec ग्रिड:&lt;/b&gt; क्रांतिवृत्त सूर्य का आकाश के माध्यम से वार्षिक पथ है&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;क्षितिज:&lt;/b&gt; क्षितिज रेखा और मुख्य दिशा लेबल (N, S, E, W)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;जानने योग्य:&lt;/b&gt; स्काई मैप ज्यामितीय क्षितिज दिखाता है — एक पूरी तरह से सपाट, अबाधित दृश्य। इसके ठीक ऊपर की वस्तुएँ व्यवहार में इमारतों, पहाड़ियों या पेड़ों से छिपी हो सकती हैं।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;ऑन-स्क्रीन नियंत्रण&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;नियंत्रणों को दिखाने या छिपाने के लिए स्क्रीन पर कहीं भी टैप करें। एक तरफ आपको ऊपर वर्णित परत टॉगल मिलेंगे। दूसरी तरफ स्वचालित और मैनुअल मोड के बीच स्विच करने के लिए बटन है।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;दृश्य को स्पष्ट रखने के लिए नियंत्रण कुछ सेकंड के बाद स्वचालित रूप से फीके पड़ जाते हैं।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;खोज&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;आकाश में कुछ भी खोजने के लिए आवर्धक लेंस आइकन पर टैप करें। आप खोज सकते हैं:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;तारे&lt;/b&gt; — नाम से, उदा. "सीरियस", "बीटलगीज़", "पोलारिस"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ग्रह&lt;/b&gt; — उदा. "मंगल", "शनि"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;नक्षत्र&lt;/b&gt; — उदा. "ओरियन", "कैसिओपिया"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;गहरे आकाश की वस्तुएँ&lt;/b&gt; — उदा. "M31", "एंड्रोमेडा गैलेक्सी", "प्लेइडेस"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;धूमकेतु और उल्का वर्षा&lt;/b&gt; — नाम से&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;स्वचालित मोड में:&lt;/b&gt; परिणाम चुनने के बाद, स्काई मैप एक लक्ष्यीकरण वृत्त और एक दिशात्मक तीर दिखाता है। अपने फ़ोन को घुमाकर तीर का अनुसरण करें — जब वस्तु आपके देखने के क्षेत्र में होती है तो वृत्त नीले से लाल, फिर नारंगी में बदल जाता है। खोज से बाहर निकलने के लिए ✕ पर टैप करें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;मैनुअल मोड में:&lt;/b&gt; मानचित्र बस वस्तु पर केंद्रित होने के लिए कूदता है।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;समय यात्रा&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;समय यात्रा आपको वर्ष 1900 से 2100 तक किसी भी क्षण आकाश देखने देती है। एक्शन बार से घुमावदार वृत्त &lt;b&gt;समय यात्रा&lt;/b&gt; आइकन का चयन करें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;आप एक पूर्व निर्धारित तिथि (संक्रांति, ग्रहण, प्रसिद्ध खगोलीय घटनाएँ, ऐतिहासिक क्षण) चुन सकते हैं या अपनी खुद की तिथि और समय दर्ज कर सकते हैं। वहाँ जाने के लिए &lt;b&gt;जाएँ!&lt;/b&gt; पर टैप करें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;एक बार समय यात्रा मोड में, तिथि स्क्रीन पर दिखाई जाती है और प्लेबैक नियंत्रण आपको समय के माध्यम से आगे बढ़ने देते हैं:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;आगे या पीछे प्ले बटन पर टैप करके चलना शुरू करें&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;तेज़ जाने के लिए उन्हें फिर से टैप करें&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;रोकने के लिए स्टॉप बटन पर टैप करें&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;कुछ चीजें जिनके लिए आप इसका उपयोग कर सकते हैं:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;आज रात सूर्यास्त के ठीक बाद मैं क्या देख सकता हूँ?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;बुध को देखने का अगला अच्छा मौका कब है?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;जिस रात मेरा जन्म हुआ था, उस रात आकाश कैसा दिखता था?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;वर्तमान से दूर की तिथियों के लिए सटीकता कम हो जाती है, मुख्य रूप से बृहस्पति के गुरुत्वाकर्षण प्रभाव के कारण।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;जानकारी कार्ड&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;स्काई मैप पर किसी भी लेबल वाली खगोलीय वस्तु पर टैप करके एक जानकारी कार्ड लाएँ — उस वस्तु के बारे में एक फोटो और विवरण के साथ एक पैनल। जानकारी कार्ड 150+ वस्तुओं के लिए उपलब्ध हैं जिनमें तारे, ग्रह, चन्द्रमा, उल्लेखनीय गहरे आकाश की वस्तुएँ और नक्षत्र शामिल हैं।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;प्रत्येक कार्ड दिखाता है:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;वस्तु की एक तस्वीर या चार्ट&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;एक छोटा विवरण और एक मजेदार तथ्य&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;वैज्ञानिक डेटा जैसे दूरी, आकार और वस्तु का प्रकार&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;इसे पूर्णस्क्रीन देखने के लिए कार्ड के अंदर की छवि पर टैप करें। कार्ड को उसके बाहर टैप करके या &lt;b&gt;वापस&lt;/b&gt; दबाकर खारिज करें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;जानकारी कार्ड सक्षम करना:&lt;/b&gt; डिफ़ॉल्ट रूप से वे केवल तभी दिखाई देते हैं जब आप मैनुअल मोड में होते हैं; स्वचालित (सेंसर-संचालित) मोड में होने पर उन्हें सक्षम करने के लिए सेटिंग्स पर जाएँ।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;गैलरी&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;गैलरी में हबल स्पेस टेलीस्कोप और अन्य स्रोतों से छवियों का एक संग्रह है। इसे मुख्य मेनू से खोलें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;स्क्रॉल करके थंबनेल ब्राउज़ करें, और पूरी छवि देखने के लिए एक पर टैप करें। खोज मोड पर जाने और अपने वर्तमान स्काई मैप में उस वस्तु का पता लगाने के लिए &lt;b&gt;आकाश में खोजें&lt;/b&gt; बटन का उपयोग करें।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;नाइट विजन मोड&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;यदि आप बाहर वास्तविक अवलोकन कर रहे हैं, तो नाइट विजन मोड आपकी अंधेरे के अनुकूल दृष्टि को बनाए रखने में मदद करता है। एक्शन बार से आँख के आकार के &lt;b&gt;नाइट विजन&lt;/b&gt; आइकन पर टैप करके इसे टॉगल करें।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;नाइट विजन मोड में, स्काई मैप:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;डिस्प्ले को गहरे लाल रंग में बदल देता है&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;स्क्रीन को काफी मंद कर देता है&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;बटन बैकलाइट्स को कम करता है&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;सामान्य पर लौटने के लिए इसे फिर से टॉगल करें। &lt;b&gt;सेटिंग्स → दिखावट&lt;/b&gt; के तहत &lt;b&gt;स्क्रीन डिमिंग&lt;/b&gt; विकल्प आपको स्क्रीन कितनी अंधेरी होती है, इस पर अतिरिक्त नियंत्रण देता है।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;अपना स्थान सेट करना&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;स्काई मैप को सही आकाश बनाने के लिए आपकी अनुमानित स्थिति की आवश्यकता होती है। डिफ़ॉल्ट रूप से यह आपके डिवाइस की स्थान सेवाओं (मोबाइल नेटवर्क या जीपीएस) का उपयोग करता है। यदि आप इसे पहुँच प्रदान नहीं करते हैं, तो स्काई मैप आपको (0, 0) पर रखेगा — समुद्र के बीच में एक बिंदु!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;यदि स्थान पहुँच अनुपलब्ध है या आप इसे मैन्युअल रूप से सेट करना चाहते हैं, तो &lt;b&gt;सेटिंग्स → स्थान&lt;/b&gt; पर जाएँ और या तो:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;एक &lt;b&gt;स्थान का नाम&lt;/b&gt; दर्ज करें (निर्देशांक देखने के लिए इंटरनेट कनेक्शन की आवश्यकता होती है), या&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;सीधे डिग्री में एक &lt;b&gt;अक्षांश और देशांतर&lt;/b&gt; दर्ज करें (इंटरनेट की आवश्यकता नहीं)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;यदि आपने पहले स्काई मैप स्थान अनुमति से इनकार कर दिया है, तो आपको इसे अपने डिवाइस की &lt;b&gt;ऐप सेटिंग्स → अनुमतियाँ&lt;/b&gt; में फिर से सक्षम करने की आवश्यकता हो सकती है।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;टेलीस्कोप उपयोगकर्ता — पॉइंटर मोड&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;सेटिंग्स → सेंसर सेटिंग्स&lt;/b&gt; के तहत, &lt;b&gt;दृश्य दिशा&lt;/b&gt; को &lt;b&gt;पॉइंटर मोड&lt;/b&gt; में बदलें। इस मोड में, स्काई मैप दिखाता है कि फ़ोन का &lt;i&gt;लंबा किनारा&lt;/i&gt; किस ओर इंगित कर रहा है, बजाय इसके कि स्क्रीन किस ओर है।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;यह आपको अपने फ़ोन को एक टेलीस्कोप ट्यूब के किनारे पर माउंट करने देता है ताकि स्क्रीन ट्यूब के लंबवत हो जबकि मानचित्र अभी भी ट्रैक करता है कि टेलीस्कोप किस पर लक्षित है।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;जानने योग्य युक्तियाँ और सेटिंग्स&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;निदान:&lt;/b&gt; यदि कुछ गलत लगता है, तो ओवरफ्लो मेनू खोलें और &lt;b&gt;निदान&lt;/b&gt; पर टैप करें। यह पृष्ठ आपकी वर्तमान स्थिति, समय, सेंसर स्थिति और सटीकता रीडिंग दिखाता है — यदि आपको कोई समस्या रिपोर्ट करने की आवश्यकता है तो बहुत उपयोगी है।&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;फ़ॉन्ट आकार:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;सेटिंग्स → दिखावट&lt;/b&gt; के तहत लेबल आकार समायोजित करें।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;अस्थिर मानचित्र:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;सेटिंग्स → सेंसर सेटिंग्स (विशेषज्ञ)&lt;/b&gt; के तहत &lt;b&gt;सेंसर गति&lt;/b&gt; और &lt;b&gt;सेंसर डैम्पिंग&lt;/b&gt; के साथ प्रयोग करें।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;कोई जाइरोस्कोप नहीं?&lt;/b&gt; यदि आपके फ़ोन में जाइरोस्कोप नहीं है, तो एक वैकल्पिक सेंसर मोड का उपयोग करने के लिए सेंसर सेटिंग्स में &lt;b&gt;जाइरो को अक्षम करें&lt;/b&gt; सक्षम करें।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;चुंबकीय सुधार:&lt;/b&gt; स्काई मैप एक चुंबकीय झुकाव सुधार लागू कर सकता है ताकि मानचित्र चुंबकीय उत्तर के बजाय वास्तविक उत्तर के साथ संरेखित हो। इसे &lt;b&gt;सेटिंग्स → स्थान&lt;/b&gt; के तहत टॉगल करें। दुनिया के कुछ हिस्सों में अंतर 20 डिग्री या उससे अधिक हो सकता है। यदि आपके फ़ोन का कंपास खराब है तो आप इसे मैन्युअल रूप से और समायोजित कर सकते हैं।&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;हार्डवेयर आवश्यकताएँ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;सभी डिवाइस स्काई मैप का पूरी तरह से समर्थन नहीं कर सकते हैं! कम से कम आपको एक फ़ोन की आवश्यकता है जिसमें:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;एक चुंबकीय क्षेत्र सेंसर (उर्फ एक कंपास) — यह बताने के लिए कि आप किस दिशा का सामना कर रहे हैं&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;एक एक्सेलेरोमीटर — यह बताने के लिए कि आप आकाश में कितनी ऊँचाई पर देख रहे हैं&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;आदर्श रूप से भी:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;एक जाइरोस्कोप — यह गति को सुचारू करेगा और इसे कम झटकेदार बनाएगा&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;फ़ोन कंपास कुख्यात रूप से अविश्वसनीय होते हैं। यदि स्काई मैप गलत दिखता है, तो यह लगभग हमेशा आपके फ़ोन के कंपास के साथ एक हार्डवेयर समस्या है — स्काई मैप में कोई बग नहीं। स्काई मैप ठीक वही पढ़ता है जो आपके फ़ोन का सेंसर रिपोर्ट करता है; इसमें खराब या पक्षपाती रीडिंग को स्वचालित रूप से ठीक करने का कोई तरीका नहीं है, हालांकि लगातार त्रुटि वाले फ़ोन के लिए सेटिंग्स में एक मैनुअल ऑफसेट उपलब्ध है। नीचे समस्या निवारण देखें।&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;मुझे कैसे पता चलेगा कि मेरे फ़ोन में कौन से सेंसर हैं?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;स्काई मैप का निदान पृष्ठ खोलें — आपके फ़ोन में जो भी सेंसर नहीं हैं, वे "--,--,--" के रूप में दिखाई देंगे।&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;यदि मेरे डिवाइस में आवश्यक सेंसर नहीं हैं तो क्या होगा?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;स्काई मैप मैनुअल मोड में वापस आ जाएगा। आप अभी भी आकाश का अन्वेषण कर सकते हैं, लेकिन सेंसर के बिना कोई भी ऐप आपको आपकी दिशा नहीं दिखा सकता है।&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;समस्या निवारण&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;मानचित्र नहीं चलता&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;जाँच करें कि आप स्वचालित मोड में हैं (मैनुअल नहीं)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;यह पुष्टि करने के लिए निदान पृष्ठ की जाँच करें कि आपके डिवाइस में कंपास और एक्सेलेरोमीटर है&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;आकृति-8 अंशांकन हावभाव का प्रयास करें: अपने फ़ोन को धीरे-धीरे एक बड़े, चिकने आकृति-8 आकार में घुमाएँ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;मानचित्र गलत दिशा में इंगित कर रहा है या गलत है&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;स्काई मैप को सही आकाश दिखाने के लिए तीन चीजों की आवश्यकता होती है: आपके फ़ोन की दिशा, आपका स्थान और वर्तमान समय। यदि मानचित्र गलत दिखता है, तो इनमें से एक शायद बंद है।&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;कंपास (सबसे आम कारण):&lt;/b&gt; यह आपके फ़ोन के साथ एक हार्डवेयर समस्या है — स्काई मैप बग नहीं। आकृति-8 अंशांकन हावभाव आपके फ़ोन को अपने कंपास सेंसर को आंतरिक रूप से रीसेट करने के लिए कहता है, लेकिन &lt;i&gt;एक कैलिब्रेटेड कंपास आवश्यक रूप से सटीक नहीं होता है&lt;/i&gt;। यदि आप किसी धातु की वस्तु, कार डैशबोर्ड, या चुंबकीय फ़ोन केस के पास हैं तो अंशांकन के बाद भी मानचित्र गलत हो सकता है। एक खुले क्षेत्र में जाएँ, आकृति-8 हावभाव दोहराएँ, फिर &lt;b&gt;सेटिंग्स → स्थान&lt;/b&gt; में &lt;b&gt;चुंबकीय सुधार&lt;/b&gt; को टॉगल करें। यदि आपके फ़ोन में लगातार दिशात्मक त्रुटि है, तो &lt;b&gt;सेटिंग्स → सेंसर सेटिंग्स (विशेषज्ञ)&lt;/b&gt; के तहत मैनुअल ऑफसेट का उपयोग करें।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;स्थान:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;ऐप सेटिंग्स → अनुमतियाँ&lt;/b&gt; के माध्यम से स्थान अनुमति प्रदान करें। अपने निर्देशांक की पुष्टि करने के लिए निदान पृष्ठ की जाँच करें। स्थान गुम होने का एक स्पष्ट लक्षण क्षितिज के पास पोलारिस का दिखना है।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;समय:&lt;/b&gt; कम आम है, लेकिन एक गलत समय क्षेत्र पूरे आकाश को बदल देता है। यह पुष्टि करने के लिए निदान पृष्ठ की जाँच करें कि आपके डिवाइस का समय और समय क्षेत्र सही हैं।&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;मानचित्र अस्थिर है&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;सेटिंग्स → सेंसर सेटिंग्स (विशेषज्ञ)&lt;/b&gt; के तहत &lt;b&gt;सेंसर गति&lt;/b&gt; और &lt;b&gt;सेंसर डैम्पिंग&lt;/b&gt; समायोजित करें&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;यदि आपके फ़ोन में कोई जाइरोस्कोप नहीं है, तो सेंसर सेटिंग्स में &lt;b&gt;जाइरो को अक्षम करें&lt;/b&gt; सक्षम करें&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;पूर्ण समस्या निवारण विवरण के लिए ऑनलाइन &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;समस्या निवारण&lt;/a&gt; गाइड देखें।&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;यदि आप अभी भी फंसे हुए हैं, तो हमें skymapdevs@gmail.com पर ईमेल करें — आपके निदान पृष्ठ का एक स्क्रीनशॉट बहुत उपयोगी है।&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;स्काई मैप में नया क्या है?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
