<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Android için Sky Map&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Sürüm %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Giriş ve Hızlı Başlangıç&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Telefonunuzu kaldırın ve uzaya açılan bir pencereden bakar gibi içinden bakın. Sky Map, nereye baktığınızı takip etmek ve haritayı gerçek zamanlı güncellemek için telefonunuzun pusulasını, ivmeölçerini ve jiroskopunu kullanır.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Her telefon Sky Map\'i çalıştıramaz! Aşağıdaki donanım gereksinimleri bölümüne bakın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İlk kez kullanıyorsanız:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;İstendiğinde konum erişimine izin verin — Sky Map, bulunduğunuz yere göre doğru gökyüzünü çizmek için yaklaşık konumunuza ihtiyaç duyar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telefonunuzu herhangi bir yönde gökyüzüne doğrultun&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Harita, baktığınız yönle eşleşecek şekilde hareket eder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kontrolleri göstermek için ekrana herhangi bir yere dokunun&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Gökyüzünde Gezinme&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Otomatik Mod&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Otomatik Mod\'da (varsayılan), Sky Map telefonunuzun sensörlerini kullanarak telefonunuzun baktığı yöndeki her şeyi gösterir. Telefonunuzu hareket ettirmeniz yeterli, harita takip eder.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Manuel Mod&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Manuel Mod\'a geçmek için kontrollerdeki sensör/pusula simgesine dokunun. Bu modda şunları yapabilirsiniz:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Haritayı kaydırmak için bir parmakla sürükleyin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yakınlaştırmak veya uzaklaştırmak için sıkıştırın&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yönü değiştirmek için iki parmakla döndürün&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;"Otomatik seviyeleme" ufkunu açıp kapatmak için çift dokunun&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Manuel mod, telefonunuzu kaldırmadan gökyüzünü keşfetmek istediğinizde kullanışlıdır.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Görünür Katmanlar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map, gösterdiklerini her biri bağımsız olarak açılıp kapatılabilen katmanlar halinde düzenler. Yanda katman kontrollerini ortaya çıkarmak için ekrana dokunun — bir katman açıkken turuncu renkte parlar, kapalıyken soluk görünür.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Yıldızlar:&lt;/b&gt; En parlak yıldızlar, önemli olanlar için etiketlerle birlikte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Takımyıldızlar:&lt;/b&gt; Takımyıldız ana hatları ve isimleri&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Önemli Derin Uzay Nesneleri:&lt;/b&gt; Galaksiler, bulutsuları, yıldız kümeleri ve diğer dikkat çekici nesneler&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Gezegenler:&lt;/b&gt; Güneş sistemimizin gezegenleri, görüntüler olarak gösterilir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Meteor Yağmurları:&lt;/b&gt; Aktif ve yaklaşan meteor yağmuru radyan noktaları&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptik ve RA/Dec Izgarası:&lt;/b&gt; Ekliptik, Güneş\'in gökyüzündeki yıllık yoludur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ufuk:&lt;/b&gt; Ufuk çizgisi ve ana yön etiketleri (K, G, D, B)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Bilinmesi gereken:&lt;/b&gt; Sky Map geometrik ufku gösterir — tamamen düz, engelsiz bir görünüm. Hemen üzerindeki nesneler pratikte binalar, tepeler veya ağaçlar tarafından gizlenmiş olabilir.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ekran Kontrolleri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kontrolleri göstermek veya gizlemek için ekrana herhangi bir yere dokunun. Bir tarafta yukarıda açıklanan katman geçişlerini bulacaksınız. Diğer tarafta Otomatik ve Manuel modlar arasında geçiş yapma düğmesi bulunur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Görünümü açık tutmak için kontroller birkaç saniye sonra otomatik olarak solar.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Arama&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gökyüzündeki herhangi bir şeyi aramak için büyüteç simgesine dokunun. Şunları arayabilirsiniz:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Yıldızlar&lt;/b&gt; — adıyla, örn. "Sirius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Gezegenler&lt;/b&gt; — örn. "Mars", "Satürn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Takımyıldızlar&lt;/b&gt; — örn. "Orion", "Cassiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Derin uzay nesneleri&lt;/b&gt; — örn. "M31", "Andromeda Galaksisi", "Pleiades"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kuyruklu yıldızlar ve meteor yağmurları&lt;/b&gt; — adıyla&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Otomatik Mod\'da:&lt;/b&gt; bir sonuç seçtikten sonra Sky Map bir hedefleme çemberi ve yönsel bir ok gösterir. Telefonunuzu döndürerek oku takip edin — nesne görüş alanınıza girdiğinde çember maviden kırmızıya, ardından turuncuya döner. Aramadan çıkmak için ✕ simgesine dokunun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Manuel Mod\'da:&lt;/b&gt; harita doğrudan nesneyi merkeze alacak şekilde atlar.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Zaman Yolculuğu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zaman Yolculuğu, 1900\'den 2100\'e kadar herhangi bir anda gökyüzünü görmenizi sağlar. Eylem çubuğundan dönen daireler &lt;b&gt;Zaman Yolculuğu&lt;/b&gt; simgesini seçin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Önceden ayarlanmış bir tarih seçebilir (gün dönümleri, tutulmalar, ünlü göksel olaylar, tarihi anlar) ya da kendi tarih ve saatinizi girebilirsiniz. Oraya gitmek için &lt;b&gt;Git!&lt;/b&gt; düğmesine dokunun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zaman Yolculuğu moduna girince tarih ekranda gösterilir ve oynatma kontrolleri zamanı ileri geri almanızı sağlar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Harekete başlamak için ileri veya geri oynat düğmelerine dokunun&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Daha hızlı gitmek için tekrar dokunun&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Duraklatmak için durdur düğmesine dokunun&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Kullanabileceğiniz bazı şeyler:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Bu gece günbatımından hemen sonra ne görebilirim?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Merkür\'ü gözlemlemek için bir sonraki iyi fırsat ne zaman?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Doğduğum gece gökyüzü nasıl görünüyordu?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Günümüzden uzak tarihler için doğruluk azalır; bu durum ağırlıklı olarak Jüpiter\'in yerçekimi etkisinden kaynaklanır.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Bilgi Kartları&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bir bilgi kartı açmak için gökyüzü haritasındaki etiketli herhangi bir gök nesnesine dokunun — fotoğraf ve nesneyle ilgili ayrıntılar içeren bir panel. Bilgi kartları yıldızlar, gezegenler, Ay, önemli derin uzay nesneleri ve takımyıldızlar dahil 150\'den fazla nesne için mevcuttur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her kart şunları gösterir:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nesnenin bir fotoğrafı veya haritası&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kısa bir açıklama ve ilginç bir bilgi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mesafe, boyut ve nesne türü gibi bilimsel veriler&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tam ekran görüntülemek için kartın içindeki resme dokunun. Kartı kapatmak için dışına dokunun veya &lt;b&gt;Geri&lt;/b&gt; tuşuna basın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Bilgi kartlarını etkinleştirme:&lt;/b&gt; Varsayılan olarak yalnızca Manuel Mod\'dayken görünürler; Otomatik (sensör güdümlü) Mod\'dayken etkinleştirmek için ayarlara gidin.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galeri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Galeri, Hubble Uzay Teleskobu ve diğer kaynaklardan görüntüler içerir. Ana menüden açın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaydırarak küçük resimlere göz atın ve tam görüntüyü görmek için birine dokunun. Arama moduna geçmek ve nesneyi mevcut gökyüzü haritanızda bulmak için &lt;b&gt;Gökyüzünde bul&lt;/b&gt; düğmesini kullanın.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Gece Görüş Modu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dışarıda gerçek gözlem yapıyorsanız Gece Görüş modu karanlığa alışmış gözlerinizi korumanıza yardımcı olur. Eylem çubuğundan göz şeklindeki &lt;b&gt;Gece Görüşü&lt;/b&gt; simgesine dokunarak açıp kapatın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gece Görüş modunda Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ekranı koyu kırmızı tonlara geçirir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ekranı önemli ölçüde karartır&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Düğme arka ışıklarını azaltır&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Normale dönmek için tekrar açıp kapatın. &lt;b&gt;Ayarlar → Görünüm&lt;/b&gt; altındaki &lt;b&gt;Ekran Karartma&lt;/b&gt; seçeneği, ekranın ne kadar karardığı üzerinde ek kontrol sağlar.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Konumunuzu Ayarlama&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map, doğru gökyüzünü çizmek için yaklaşık konumunuza ihtiyaç duyar. Varsayılan olarak cihazınızın konum hizmetlerini (mobil ağ veya GPS) kullanır. Erişime izin vermezseniz Sky Map sizi (0, 0) noktasına — okyanusun ortasındaki bir noktaya — yerleştirir!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Konum erişimi kullanılamıyorsa veya manuel olarak ayarlamayı tercih ediyorsanız &lt;b&gt;Ayarlar → Konum&lt;/b&gt; bölümüne gidin ve şunlardan birini yapın:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bir &lt;b&gt;yer adı&lt;/b&gt; girin (koordinatları aramak için internet bağlantısı gerekir), veya&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doğrudan derece cinsinden &lt;b&gt;enlem ve boylam&lt;/b&gt; girin (internet gerekmez)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Daha önce Sky Map konum iznini reddettiyseniz cihazınızın &lt;b&gt;Uygulama Ayarları → İzinler&lt;/b&gt; bölümünden yeniden etkinleştirmeniz gerekebilir.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Teleskop Kullanıcıları — İşaretçi Modu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ayarlar → Sensör Ayarları&lt;/b&gt; altında &lt;b&gt;Görüş Yönü&lt;/b&gt;\'nü &lt;b&gt;İşaretçi Modu&lt;/b&gt;\'na değiştirin. Bu modda Sky Map, ekranın baktığı yön yerine telefonun &lt;i&gt;uzun kenarının&lt;/i&gt; işaret ettiği yeri gösterir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu sayede telefonunuzu bir teleskop tüpünün yanına monte edebilirsiniz; ekran tüpe dik konumdayken harita teleskopun hedeflediği yeri takip etmeye devam eder.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Bilinmesi Gereken İpuçları ve Ayarlar&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tanılama:&lt;/b&gt; Bir şeyler yanlış görünüyorsa taşma menüsünü açın ve &lt;b&gt;Tanılama&lt;/b&gt;\'ya dokunun. Bu sayfa mevcut konumunuzu, saati, sensör durumunu ve doğruluk okumalarını gösterir — bir sorun bildirmeniz gerekiyorsa çok kullanışlıdır.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Yazı tipi boyutu:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Ayarlar → Görünüm&lt;/b&gt; altında etiket boyutunu ayarlayın.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Titreyen harita:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Ayarlar → Sensör Ayarları (Uzmanlar)&lt;/b&gt; altında &lt;b&gt;Sensör Hızı&lt;/b&gt; ve &lt;b&gt;Sensör Sönümleme&lt;/b&gt; ile deneme yapın.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Jiroskop yok mu?&lt;/b&gt; Telefonunuzda jiroskop yoksa alternatif bir sensör modu kullanmak için Sensör Ayarları\'nda &lt;b&gt;Jiroyu Devre Dışı Bırak&lt;/b&gt;\'ı etkinleştirin.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Manyetik düzeltme:&lt;/b&gt; Sky Map, haritanın Manyetik Kuzey yerine Gerçek Kuzey ile hizalanması için manyetik sapma düzeltmesi uygulayabilir. Bunu &lt;b&gt;Ayarlar → Konum&lt;/b&gt; altından açıp kapatın. Dünyanın bazı bölgelerinde fark 20 derece veya daha fazla olabilir. Telefonunuzun pusulası düzgün çalışmıyorsa bunu manuel olarak daha da ayarlayabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Donanım Gereksinimleri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Her cihaz Sky Map\'i tam olarak destekleyemez! En azından şunlara sahip bir telefona ihtiyacınız var:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bir manyetik alan sensörü (diğer adıyla Pusula) — hangi yöne baktığınızı söylemek için&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bir ivmeölçer — gökyüzünde ne kadar yukarıya baktığınızı söylemek için&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;İdeal olarak ayrıca:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bir jiroskop — hareketi yumuşatır ve daha az sarsıntılı hale getirir&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Telefon pusulaları güvenilmezlikleriyle bilinir. Gökyüzü haritası yanlış görünüyorsa bu neredeyse her zaman telefonunuzun pusulasıyla ilgili bir donanım sorunudur — Sky Map\'teki bir hata değil. Sky Map, telefonunuzun sensörünün bildirdiği değeri olduğu gibi okur; hatalı veya önyargılı bir okumayı otomatik olarak düzeltemez; ancak tutarlı bir hatası olan telefonlar için Ayarlar\'da manuel bir ofset mevcuttur. Aşağıdaki Sorun Giderme bölümüne bakın.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Telefonumun hangi sensörlere sahip olduğunu nasıl anlarım?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map\'in Tanılama sayfasını açın — telefonunuzun sahip olmadığı sensörler "--,--,--" olarak görünür.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Cihazımda gerekli sensörler yoksa ne olur?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map manuel moda geçer. Gökyüzünü keşfetmeye devam edebilirsiniz, ancak sensörler olmadan hiçbir uygulama size yönünüzü gösteremez.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Sorun Giderme&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Harita hareket etmiyor&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Otomatik Mod\'da olduğunuzu kontrol edin (Manuel değil)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cihazınızda pusula ve ivmeölçer olduğunu doğrulamak için Tanılama sayfasını kontrol edin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sekiz şekli kalibrasyon hareketini deneyin: telefonunuzu yavaşça büyük ve düzgün bir sekiz şeklinde sallayın&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Harita yanlış yönü gösteriyor veya hatalı&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map\'in doğru gökyüzünü göstermesi için üç şeye ihtiyacı vardır: telefonunuzun baktığı yön, konumunuz ve mevcut saat. Harita yanlış görünüyorsa bunlardan biri muhtemelen hatalıdır.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Pusula (en yaygın neden):&lt;/b&gt; Bu, telefonunuzla ilgili bir donanım sorunudur — Sky Map hatası değil. Sekiz şekli kalibrasyon hareketi, telefonunuzdan pusula sensörünü dahili olarak sıfırlamasını ister, ancak &lt;i&gt;kalibre edilmiş bir pusula mutlaka doğru değildir&lt;/i&gt;. Metal bir nesnenin, araç gösterge panosunun veya manyetik telefon kılıfının yakınındaysanız kalibrasyon sonrasında bile harita hatalı olabilir. Açık bir alana gidin, sekiz şekli hareketini tekrarlayın, ardından &lt;b&gt;Ayarlar → Konum&lt;/b&gt;\'da &lt;b&gt;Manyetik Düzeltme&lt;/b&gt;\'yi açıp kapatın. Telefonunuzun tutarlı bir yön hatası varsa &lt;b&gt;Ayarlar → Sensör Ayarları (Uzmanlar)&lt;/b&gt; altındaki manuel ofseti kullanın.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Konum:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Uygulama Ayarları → İzinler&lt;/b&gt; üzerinden konum iznini verin. Koordinatlarınızı doğrulamak için Tanılama sayfasını kontrol edin. Eksik konumun belirgin bir belirtisi, Polaris\'in ufuk yakınında görünmesidir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Saat:&lt;/b&gt; Daha az yaygın, ancak yanlış bir saat dilimi tüm gökyüzünü kaydırır. Cihazınızın saatinin ve saat diliminin doğru olduğunu doğrulamak için Tanılama sayfasını kontrol edin.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Harita titriyor&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ayarlar → Sensör Ayarları (Uzmanlar)&lt;/b&gt; altında &lt;b&gt;Sensör Hızı&lt;/b&gt; ve &lt;b&gt;Sensör Sönümleme&lt;/b&gt;\'yi ayarlayın&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telefonunuzda jiroskop yoksa sensör ayarlarında &lt;b&gt;Jiroyu Devre Dışı Bırak&lt;/b&gt;\'ı etkinleştirin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tam sorun giderme ayrıntıları için çevrimiçi &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;sorun giderme&lt;/a&gt; kılavuzuna bakın.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Hâlâ takıldıysanız bize skymapdevs@gmail.com adresinden e-posta gönderin — Tanılama sayfanızın ekran görüntüsü çok yardımcı olur.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Sky Map\'te yenilikler neler?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
