<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Android için Sky Map&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Sürüm %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Giriş ve Hızlı Başlangıç&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Telefonunuzu kaldırın ve uzaya açılan bir pencereden bakıyormuş gibi bakın. Sky Map, telefonunuzun pusula, ivmeölçer ve jiroskopunu kullanarak nereyi gösterdiğinizi takip eder ve haritayı gerçek zamanlı olarak günceller.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Tüm telefonlar Sky Map\'ı çalıştıramaz! Aşağıdaki donanım gereksinimleri bölümüne bakın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İlk kez kullanıyorsanız:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;İstendiğinde konum erişimine izin verin — Sky Map, bulunduğunuz yerin doğru gökyüzünü çizmek için yaklaşık konumunuza ihtiyaç duyar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telefonunuzu gökyüzüne herhangi bir yöne doğrultun&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Harita, gösterdiğiniz yere uyum sağlayacak şekilde hareket edecek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kontrolleri göstermek için ekranın herhangi bir yerine dokunun&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Gökyüzünde Gezinme&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Otomatik Mod&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Otomatik Mod\'da (varsayılan), Sky Map telefonunuzun sensörlerini kullanarak telefonunuzun gösterdiği yöndeki her şeyi gösterir. Telefonunuzu hareket ettirin ve harita takip eder.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Manuel Mod&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Manuel Mod\'a geçmek için kontrollerdeki sensör/pusula simgesine dokunun. Bu modda şunları yapabilirsiniz:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Haritayı kaydırmak için bir parmakla sürükleyin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yakınlaştırmak veya uzaklaştırmak için sıkıştırın&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yönü değiştirmek için iki parmakla döndürün&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;"Otomatik seviyelendirme" ufkunu açıp kapatmak için çift dokunun&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Manuel mod, telefonunuzu tutmadan gökyüzünü keşfetmek istediğinizde kullanışlıdır.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Görünür Katmanlar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map, gösterdiği şeyleri katmanlara ayırır ve her biri bağımsız olarak açılıp kapatılabilir. Ekrana dokunarak yan tarafta katman kontrollerini ortaya çıkarın — bir katman açık olduğunda turuncu renkte parlayıp kapalı olduğunda soluk görünürler.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Yıldızlar:&lt;/b&gt; En parlak yıldızlar, dikkate değer olanlar için etiketler&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Takımyıldızlar:&lt;/b&gt; Takımyıldız hatları ve adları&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Dikkate Değer Derin Uzay Nesneleri:&lt;/b&gt; Galaksiler, nebulalar, yıldız kümeleri ve diğer dikkat çekici nesneler&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Gezegenler:&lt;/b&gt; Güneş Sistemi\'nin gezegenleri, görüntü olarak gösterilir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Meteor Yağmurları:&lt;/b&gt; Aktif ve yaklaşan meteor yağmuru ışın noktaları&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptik &amp; RA/Dec Ağı:&lt;/b&gt; Ekliptik, Güneş\'in gökyüzündeki yıllık yoludur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ufuk:&lt;/b&gt; Ufuk çizgisi ve ana yön etiketleri (K, G, D, B)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Bilmekte fayda var:&lt;/b&gt; Sky Map geometrik ufku gösterir — mükemmel düz, engelsiz bir görünüm. Bunun hemen üstündeki nesneler pratikte binalar, tepeler veya ağaçlar tarafından gizlenebilir.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ekran Üzerindeki Kontroller&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kontrolleri göstermek veya gizlemek için ekranın herhangi bir yerine dokunun. Bir tarafta yukarıda açıklanan katman açma/kapatma düğmeleri bulunur. Diğer tarafta Otomatik ve Manuel modlar arasında geçiş yapan düğme vardır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kontroller, görünümü temiz tutmak için birkaç saniye sonra otomatik olarak solup gider.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Arama&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gökyüzündeki herhangi bir şeyi aramak için büyüteç simgesine dokunun. Şunları arayabilirsiniz:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Yıldızlar&lt;/b&gt; — ad ile, örn. "Sirius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Gezegenler&lt;/b&gt; — örn. "Mars", "Satürn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Takımyıldızlar&lt;/b&gt; — örn. "Orion", "Cassiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Derin uzay nesneleri&lt;/b&gt; — örn. "M31", "Andromeda Galaksisi", "Pleiades"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kuyruklu yıldızlar ve meteor yağmurları&lt;/b&gt; — ad ile&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Otomatik Mod\'da:&lt;/b&gt; bir sonuç seçtikten sonra Sky Map bir hedef çemberi ve yön oku gösterir. Telefonunuzu döndürerek oku takip edin — çember mavi\'den kırmızıya, sonra nesne görüş alanınızda olduğunda turuncu renge döner. Aramadan çıkmak için ✕ simgesine dokunun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Manuel Mod\'da:&lt;/b&gt; harita basitçe nesnenin merkezine atlar.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Zaman Yolculuğu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zaman Yolculuğu, 1900\'den 2100\'e kadar herhangi bir anda gökyüzünü görmenizi sağlar. İşlem çubuğundan kıvrımlı daireler &lt;b&gt;Zaman Yolculuğu&lt;/b&gt; simgesini seçin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Önceden ayarlanmış bir tarih (gündönümleri, tutulmalar, ünlü gök olayları, tarihi anlar) seçebilir veya kendi tarihinizi ve saatinizi girebilirsiniz. Oraya gitmek için &lt;b&gt;Git!&lt;/b&gt; öğesine dokunun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zaman Yolculuğu moduna girdikten sonra, tarih ekranda gösterilir ve oynatma kontrolleri zamanı hareket ettirmenizi sağlar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hareket etmeye başlamak için ileri veya geri oynatma düğmelerine dokunun&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Daha hızlı gitmek için tekrar dokunun&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Duraklatmak için durdur düğmesine dokunun&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bunu kullanabileceğiniz bazı şeyler:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Bu gece günbatımından hemen sonra ne görebilirim?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Merkür\'ü görmek için bir sonraki iyi fırsat ne zaman?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Doğduğum gece gökyüzü nasıl görünüyordu?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Doğruluk, mevcut zamandan uzak tarihler için azalır, esas olarak Jüpiter\'in yerçekimi etkisi nedeniyle.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Bilgi Kartları&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gökyüzü haritasında etiketlenmiş herhangi bir gök nesnesine dokunarak bir bilgi kartı açın — o nesne hakkında fotoğraf ve ayrıntılar içeren bir panel. Bilgi kartları, yıldızlar, gezegenler, Ay, dikkate değer derin uzay nesneleri ve takımyıldızlar dahil 150+ nesne için mevcuttur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her kart şunları gösterir:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nesnenin fotoğrafı veya şeması&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kısa bir açıklama ve ilginç bir bilgi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mesafe, boyut ve nesne türü gibi bilimsel veriler&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Kartın içindeki görüntüye dokunarak tam ekranda görüntüleyin. Kartı dışına dokunarak veya &lt;b&gt;Geri&lt;/b&gt; tuşuna basarak kapatın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Bilgi kartlarını etkinleştirme:&lt;/b&gt; Varsayılan olarak yalnızca Manuel Mod\'da görünürler; Otomatik (sensör tabanlı) Mod\'da etkinleştirmek için ayarlara gidin.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galeri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Galeri, Hubble Uzay Teleskopu ve diğer kaynaklardan görüntülerin bir koleksiyonunu içerir. Ana menüden açın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaydırarak küçük resimlere göz atın ve tam görüntüyü görmek için birine dokunun. Arama moduna atlamak ve o nesneyi mevcut gökyüzü haritanızda bulmak için &lt;b&gt;Gökyüzünde Bul&lt;/b&gt; düğmesini kullanın.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Gece Görüşü Modu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dışarıda gerçek gözlem yapıyorsanız, Gece Görüşü Modu karanlığa alışmış görüşünüzü korumaya yardımcı olur. Göz şeklindeki &lt;b&gt;Gece Görüşü&lt;/b&gt; simgesine dokunarak işlem çubuğundan açıp kapatın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gece Görüşü Modunda, Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ekranı derin kırmızı tonlara geçirir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ekranı önemli ölçüde karartır&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Düğme arka ışıklarını azaltır&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Normal moda dönmek için tekrar açıp kapatın. &lt;b&gt;Ayarlar → Görünüm&lt;/b&gt; altındaki &lt;b&gt;Ekran Karartma&lt;/b&gt; seçeneği, ekranın ne kadar karanlık olacağı konusunda ek kontrol sağlar.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Konumunuzu Ayarlama&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map, doğru gökyüzünü çizmek için yaklaşık konumunuza ihtiyaç duyar. Varsayılan olarak cihazınızın konum hizmetlerini (mobil ağ veya GPS) kullanır. Erişim izni vermezseniz, Sky Map sizi (0, 0) konumuna yerleştirir — okyanusun ortasında bir nokta!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Konum erişimi kullanılamıyorsa veya manuel olarak ayarlamayı tercih ediyorsanız, &lt;b&gt;Ayarlar → Konum&lt;/b&gt; bölümüne gidin ve şunlardan birini yapın:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Yer adı&lt;/b&gt; girin (koordinatları aramak için internet bağlantısı gerekir), veya&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Enlem ve boylam&lt;/b&gt; doğrudan derece cinsinden girin (internet gerekmez)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Daha önce Sky Map konum izni reddettiyseniz, cihazınızın &lt;b&gt;Uygulama Ayarları → İzinler&lt;/b&gt; bölümünde yeniden etkinleştirmeniz gerekebilir.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Teleskop Kullanıcıları — İşaretçi Modu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ayarlar → Sensör Ayarları&lt;/b&gt; altında, &lt;b&gt;Görüş Yönü&lt;/b&gt; öğesini &lt;b&gt;İşaretçi Modu&lt;/b&gt; olarak değiştirin. Bu modda, Sky Map ekranın karşı karşıya olduğu yerin yerine telefonun &lt;i&gt;uzun kenarının&lt;/i&gt; gösterdiği şeyi gösterir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu, telefonunuzu teleskop tüpünün yanına monte etmenizi sağlar, böylece ekran tüpe dik olurken harita yine de teleskopu neye doğrulttuğunu takip eder.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Bilmekte Fayda Olan İpuçları ve Ayarlar&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tanılama:&lt;/b&gt; Bir şey yanlış görünüyorsa, taşma menüsünü açın ve &lt;b&gt;Tanılama&lt;/b&gt; öğesine dokunun. Bu sayfa mevcut konumunuzu, saati, sensör durumunu ve doğruluk okumasını gösterir — bir sorun bildirmeniz gerekirse çok kullanışlıdır.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Yazı tipi boyutu:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Ayarlar → Görünüm&lt;/b&gt; altında etiket boyutunu ayarlayın.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Titrek harita:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Ayarlar → Sensör Ayarları (Uzmanlar)&lt;/b&gt; altında &lt;b&gt;Sensör Hızı&lt;/b&gt; ve &lt;b&gt;Sensör Sönümleme&lt;/b&gt; ile deneyin.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Jiroskop yok mu?&lt;/b&gt; Telefonunuzda jiroskop yoksa, alternatif sensör modu kullanmak için Sensör Ayarları\'nda &lt;b&gt;Jirosko Devre Dışı Bırak&lt;/b&gt; seçeneğini etkinleştirin.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Manyetik düzeltme:&lt;/b&gt; Sky Map, haritanın Manyetik Kuzey yerine Gerçek Kuzeye hizalanması için manyetik sapma düzeltmesi uygulayabilir. Bunu &lt;b&gt;Ayarlar → Konum&lt;/b&gt; altında açıp kapatın. Dünyanın bazı bölgelerinde fark 20 derece veya daha fazla olabilir. Telefonunuzun pusulaları hatalıysa bunu daha da manuel olarak ayarlayabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Donanım Gereksinimleri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tüm cihazlar Sky Map\'ı tam olarak destekleyemez! En azından şunlara sahip bir telefona ihtiyacınız vardır:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Manyetik alan sensörü (aka Pusula) — hangi yöne baktığınızı söylemek için&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İvmeölçer — gökyüzünde ne kadar yüksekte baktığınızı söylemek için&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;İdeal olarak ayrıca:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jiroskop — bu hareketi yumuşatacak ve daha az sarsıntılı hale getirecektir&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Telefon pusulaları kötü şöhretli olarak güvenilmezdir. Gökyüzü haritası yanlış görünüyorsa, neredeyse her zaman telefonunuzun pusulaının donanım sorunu — Sky Map\'ta bir hata değildir. Sky Map, telefonunuzun sensörünün bildirdiği şeyi tam olarak okur; otomatik olarak kötü veya yanlı bir okumayı düzeltmenin hiçbir yolu yoktur, ancak tutarlı bir hatası olan telefonlar için Ayarlar\'da manuel bir ofset mevcuttur. Aşağıdaki Sorun Giderme bölümüne bakın.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Telefonumun hangi sensörleri olduğunu nasıl bilebilirim?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map\'ın Tanılama sayfasını açın — telefonunuzun olmadığı sensörler "--,--,--" olarak gösterilecektir.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Cihazımda gerekli sensörler eksikse ne olur?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map manuel moda geri döner. Yine de gökyüzünü keşfedebilirsiniz, ancak sensörler olmadan hiçbir uygulama yönünüzü gösteremez.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Sorun Giderme&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Harita hareket etmiyor&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Otomatik Mod\'da olduğunuzu kontrol edin (Manuel değil)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cihazınızın pusula ve ivmeölçere sahip olduğunu doğrulamak için Tanılama sayfasını kontrol edin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Şekil-8 kalibrasyon hareketini deneyin: telefonunuzu yavaşça büyük, düzgün bir şekil-8 şeklinde hareket ettirin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Harita yanlış yöne işaret ediyor veya yanlış&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map, doğru gökyüzünü göstermek için üç şeye ihtiyaç duyar: telefonunuzun baktığı yön, konumunuz ve mevcut saat. Harita yanlış görünüyorsa, bunlardan biri muhtemelen hatalıdır.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Pusula (en yaygın neden):&lt;/b&gt; Bu, telefonunuzun donanım sorunu — Sky Map hatası değildir. Şekil-8 kalibrasyon hareketi, telefonunuza pusula sensörünü dahili olarak sıfırlamasını ister, ancak &lt;i&gt;kalibre edilmiş bir pusula mutlaka doğru değildir&lt;/i&gt;. Metal nesne, araba gösterge paneli veya manyetik telefon kılıfının yakınındaysanız, kalibrasyon yaptıktan sonra bile harita yanlış olabilir. Açık bir alana gidin, şekil-8 hareketini tekrarlayın, sonra &lt;b&gt;Ayarlar → Konum&lt;/b&gt; bölümünde &lt;b&gt;Manyetik Düzeltme&lt;/b&gt; seçeneğini açıp kapatın. Telefonunuzun tutarlı bir yön hatası varsa, &lt;b&gt;Ayarlar → Sensör Ayarları (Uzmanlar)&lt;/b&gt; altında manuel ofset kullanın.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Konum:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Uygulama Ayarları → İzinler&lt;/b&gt; aracılığıyla konum izni verin. Koordinatlarınızı doğrulamak için Tanılama sayfasını kontrol edin. Eksik konumun belirgin bir belirtisi, Polaris\'in ufkun yakınında görünmesidir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Saat:&lt;/b&gt; Daha az yaygın, ancak yanlış saat dilimi tüm gökyüzünü kaydırır. Cihazınızın saati ve saat diliminin doğru olduğunu doğrulamak için Tanılama sayfasını kontrol edin.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Harita titrek&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Sensör Hızı&lt;/b&gt; ve &lt;b&gt;Sensör Sönümleme&lt;/b&gt; seçeneklerini &lt;b&gt;Ayarlar → Sensör Ayarları (Uzmanlar)&lt;/b&gt; altında ayarlayın&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telefonunuzda jiroskop yoksa, sensör ayarlarında &lt;b&gt;Jiroskop Devre Dışı Bırak&lt;/b&gt; seçeneğini etkinleştirin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tam sorun giderme ayrıntıları için çevrimiçi &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;sorun giderme&lt;/a&gt; kılavuzuna bakın.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Hala takılıyorsanız, bize skymapdevs@gmail.com adresine e-posta gönderin — Tanılama sayfanızın ekran görüntüsü çok yardımcı olur.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Sky Map\'ta Yenilikler Neler?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
