<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Android için Sky Map&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;Sürüm %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;Giriş ve Hızlı Başlangıç&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Telefonunuzu kaldırın ve uzaya açılan bir pencere gibi içinden bakın. Sky Map, telefonunuzun pusulasını, ivmeölçerini ve jiroskopunu kullanarak nereye baktığınızı takip eder ve haritayı gerçek zamanlı olarak günceller.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Tüm telefonlar Sky Map\u0027i çalıştıramaz! Aşağıdaki donanım gereksinimleri bölümüne bakın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İlk kez kullanıyorsanız:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;İstendiğinde konum erişimine izin verin — Sky Map, bulunduğunuz yere göre doğru gökyüzünü çizmek için yaklaşık konumunuza ihtiyaç duyar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telefonunuzu herhangi bir yönde gökyüzüne doğru tutun&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Harita, baktığınız yöne göre hareket edecektir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kontrolleri göstermek için ekranın herhangi bir yerine dokunun&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;Gökyüzünde Gezinme&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Otomatik Mod&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Otomatik Mod\u0027da (varsayılan), Sky Map telefonunuzun sensörlerini kullanarak telefonunuzun baktığı yöndeki her şeyi gösterir. Telefonunuzu hareket ettirmeniz yeterlidir, harita takip edecektir.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Manuel Mod&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Manuel Mod\u0027a geçmek için kontrollerdeki sensör/pusula simgesine dokunun. Bu modda şunları yapabilirsiniz:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Haritayı tek parmağınızla sürükleyerek gezinin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yakınlaştırmak veya uzaklaştırmak için sıkıştırın&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yönü değiştirmek için iki parmağınızla döndürün&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;"Otomatik seviyeleme" ufkunu açıp kapatmak için iki kez dokunun&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Manuel mod, telefonunuzu yukarıda tutmadan gökyüzünü keşfetmek istediğinizde kullanışlıdır.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Görünür Katmanlar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map, gösterdiği öğeleri her biri bağımsız olarak açılıp kapatılabilen katmanlar halinde düzenler. Yan taraftaki katman kontrollerini ortaya çıkarmak için ekrana dokunun — bir katman açıkken turuncu renkte parlar ve kapalıyken soluk görünür.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Yıldızlar:&lt;/b&gt; En parlak yıldızlar, önemli olanlar için etiketlerle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Takımyıldızlar:&lt;/b&gt; Takımyıldız ana hatları ve adları&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Önemli Derin Uzay Nesneleri:&lt;/b&gt; Gökadalar, bulutsular, yıldız kümeleri ve diğer dikkat çekici nesneler&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Gezegenler:&lt;/b&gt; Güneş sistemimizdeki gezegenler, resim olarak görüntülenir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Meteor Yağmurları:&lt;/b&gt; Aktif ve yaklaşan meteor yağmuru radyant noktaları&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ekliptik &amp; SA/Deklinasyon Izgarası:&lt;/b&gt; Ekliptik, Güneş\u0027in gökyüzündeki yıllık yoludur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ufuk:&lt;/b&gt; Ufuk çizgisi ve ana yön etiketleri (K, G, D, B)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;Bilmeye değer:&lt;/b&gt; Sky Map, geometrik ufku — mükemmel düz, engelsiz bir görünümü — gösterir. Uygulamada, hemen üzerindeki nesneler binalar, tepeler veya ağaçlar tarafından hala gizlenebilir.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ekran Üstü Kontroller&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kontrolleri göstermek veya gizlemek için ekranın herhangi bir yerine dokunun. Bir tarafta yukarıda açıklanan katman geçişlerini bulacaksınız. Diğer tarafta ise Otomatik ve Manuel modlar arasında geçiş yapmak için düğme bulunur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kontroller, görünümü net tutmak için birkaç saniye sonra otomatik olarak kaybolur.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Arama&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gökyüzündeki herhangi bir şeyi aramak için büyüteç simgesine dokunun. Şunları arayabilirsiniz:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Yıldızlar&lt;/b&gt; — ada göre, örn. "Sirius", "Betelgeuse", "Polaris"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Gezegenler&lt;/b&gt; — örn. "Mars", "Satürn"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Takımyıldızlar&lt;/b&gt; — örn. "Orion", "Cassiopeia"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Derin uzay nesneleri&lt;/b&gt; — örn. "M31", "Andromeda Gökadası", "Ülker"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kuyruklu yıldızlar ve meteor yağmurları&lt;/b&gt; — ada göre&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Otomatik Mod\u0027da:&lt;/b&gt; bir sonuç seçtikten sonra Sky Map bir hedefleme çemberi ve yön oku gösterir. Telefonunuzu döndürerek oku takip edin — nesne görüş alanınıza girdiğinde çember maviden kırmızıya, ardından turuncuya döner. Aramadan çıkmak için ✕ simgesine dokunun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Manuel Mod\u0027da:&lt;/b&gt; harita doğrudan nesnenin merkezine atlar.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Zaman Yolculuğu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zaman Yolculuğu, 1900\u0027den 2100 yılına kadar herhangi bir anda gökyüzünü görmenizi sağlar. Eylem çubuğundan girdaplı daireler &lt;b&gt;Zaman Yolculuğu&lt;/b&gt; simgesini seçin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Önceden ayarlanmış bir tarih (gündönümleri, tutulmalar, ünlü gök olayları, tarihi anlar) seçebilir veya kendi tarih ve saatinizi girebilirsiniz. Oraya gitmek için &lt;b&gt;Git!&lt;/b&gt; düğmesine dokunun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zaman Yolculuğu moduna girdikten sonra, tarih ekranda gösterilir ve oynatma kontrolleri zamanda hareket etmenizi sağlar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hareket etmeye başlamak için ileri veya geri oynatma düğmelerine dokunun&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Daha hızlı gitmek için tekrar dokunun&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Duraklatmak için durdur düğmesine dokunun&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Kullanabileceğiniz bazı şeyler:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Bu gece gün batımından hemen sonra ne görebilirim?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Merkür\u0027ü bir sonraki iyi görme şansı ne zaman?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;Doğduğum gece gökyüzü nasıl görünüyordu?&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Doğruluk, günümüzden uzak tarihler için, esas olarak Jüpiter\u0027in kütleçekim etkisi nedeniyle azalır.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Bilgi Kartları&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gökyüzü haritasındaki etiketli herhangi bir gök cismine dokunarak bir bilgi kartı — o nesne hakkında fotoğraf ve ayrıntılar içeren bir panel — açabilirsiniz. Bilgi kartları, yıldızlar, gezegenler, Ay, önemli derin uzay nesneleri ve takımyıldızlar dahil 150\u0027den fazla nesne için mevcuttur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her kart şunları gösterir:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nesnenin bir fotoğrafı veya çizelgesi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kısa bir açıklama ve eğlenceli bir bilgi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mesafe, boyut ve nesne türü gibi bilimsel veriler&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Kartın içindeki resme dokunarak tam ekran görüntüleyin. Kartı kapatmak için dışına dokunun veya &lt;b&gt;Geri&lt;/b&gt; düğmesine basın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Bilgi kartlarını etkinleştirme:&lt;/b&gt; Varsayılan olarak yalnızca Manuel Mod\u0027dayken görünürler; Otomatik (sensör odaklı) Mod\u0027dayken etkinleştirmek için ayarlara gidin.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Galeri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Galeri, Hubble Uzay Teleskobu ve diğer kaynaklardan alınan bir resim koleksiyonu içerir. Ana menüden açın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Küçük resimlere kaydırarak göz atın ve tam görüntüyü görmek için birine dokunun. Arama moduna geçmek ve o nesneyi mevcut gökyüzü haritanızda bulmak için &lt;b&gt;Gökyüzünde Bul&lt;/b&gt; düğmesini kullanın.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Gece Görüş Modu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gerçek gözlem yaparken dışarıdaysanız, Gece Görüş modu karanlığa adapte olmuş görüşünüzü korumanıza yardımcı olur. Eylem çubuğundan göz şeklindeki &lt;b&gt;Gece Görüşü&lt;/b&gt; simgesine dokunarak açıp kapatın.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gece Görüş modunda Sky Map:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ekranı koyu kırmızı tonlara geçirir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ekranı önemli ölçüde karartır&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Düğme arka ışıklarını azaltır&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Normale dönmek için tekrar açıp kapatın. &lt;b&gt;Ayarlar → Görünüm&lt;/b&gt; altındaki &lt;b&gt;Ekran Karartma&lt;/b&gt; seçeneği, ekranın ne kadar karanlık olacağı üzerinde ek kontrol sağlar.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Konumunuzu Ayarlama&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map, doğru gökyüzünü çizmek için yaklaşık konumunuza ihtiyaç duyar. Varsayılan olarak cihazınızın konum servislerini (mobil ağ veya GPS) kullanır. Erişim izni vermezseniz, Sky Map sizi (0, 0) noktasına — okyanusun ortasındaki bir noktaya — yerleştirecektir!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Konum erişimi mevcut değilse veya manuel olarak ayarlamayı tercih ediyorsanız, &lt;b&gt;Ayarlar → Konum&lt;/b&gt; bölümüne gidin ve şunlardan birini yapın:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bir &lt;b&gt;yer adı&lt;/b&gt; girin (koordinatları aramak için internet bağlantısı gerektirir) veya&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doğrudan derece cinsinden bir &lt;b&gt;enlem ve boylam&lt;/b&gt; girin (internet gerekmez)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Daha önce Sky Map\u0027e konum izni vermediyseniz, cihazınızın &lt;b&gt;Uygulama Ayarları → İzinler&lt;/b&gt; bölümünden yeniden etkinleştirmeniz gerekebilir.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Teleskop Kullanıcıları — İşaretçi Modu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ayarlar → Sensör Ayarları&lt;/b&gt; altında, &lt;b&gt;Görünüm Yönü&lt;/b&gt;nü &lt;b&gt;İşaretçi Modu&lt;/b&gt; olarak değiştirin. Bu modda Sky Map, ekranın baktığı yönden ziyade telefonun &lt;i&gt;uzun kenarının&lt;/i&gt; neyi işaret ettiğini gösterir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu, telefonunuzu bir teleskop tüpünün yanına monte etmenizi sağlar, böylece ekran tüpe dik olurken harita hala teleskobun neyi hedeflediğini takip eder.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Bilmeye Değer İpuçları ve Ayarlar&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tanılama:&lt;/b&gt; Bir şeyler yanlış görünüyorsa, taşma menüsünü açın ve &lt;b&gt;Tanılama&lt;/b&gt; düğmesine dokunun. Bu sayfa mevcut konumunuzu, saati, sensör durumunu ve doğruluk okumalarını gösterir — bir sorun bildirmeniz gerekirse çok kullanışlıdır.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Yazı tipi boyutu:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Ayarlar → Görünüm&lt;/b&gt; altında etiket boyutunu ayarlayın.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Titreşen harita:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Ayarlar → Sensör Ayarları (Uzmanlar)&lt;/b&gt; altında &lt;b&gt;Sensör Hızı&lt;/b&gt; ve &lt;b&gt;Sensör Sönümlemesi&lt;/b&gt; ile deney yapın.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Jiroskop yok mu?&lt;/b&gt; Telefonunuzda jiroskop yoksa, alternatif bir sensör modu kullanmak için Sensör Ayarları\u0027nda &lt;b&gt;Jiroskopu Devre Dışı Bırak&lt;/b&gt; seçeneğini etkinleştirin.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Manyetik düzeltme:&lt;/b&gt; Sky Map, haritanın Manyetik Kuzey yerine Gerçek Kuzey ile hizalanması için manyetik sapma düzeltmesi uygulayabilir. Bunu &lt;b&gt;Ayarlar → Konum&lt;/b&gt; altında açıp kapatın. Dünyanın bazı bölgelerinde fark 20 derece veya daha fazla olabilir. Telefonunuzun pusulası bozuksa bunu manuel olarak daha da ayarlayabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Donanım Gereksinimleri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tüm cihazlar Sky Map\u0027i tam olarak destekleyemez! En azından şunlara sahip bir telefona ihtiyacınız var:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Manyetik alan sensörü (yani Pusula) — hangi yöne baktığınızı söylemek için&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İvmeölçer — gökyüzünde ne kadar yukarı baktığınızı söylemek için&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;İdeal olarak ayrıca:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jiroskop — bu, hareketi yumuşatacak ve daha az sarsıntılı hale getirecektir&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Telefon pusulaları kötü şöhretli bir şekilde güvenilmezdir. Gökyüzü haritası yanlış görünüyorsa, bu neredeyse her zaman telefonunuzun pusulasıyla ilgili bir donanım sorunudur — Sky Map\u0027te bir hata değildir. Sky Map, telefonunuzun sensörünün bildirdiği her şeyi tam olarak okur; kötü veya sapmalı bir okumayı otomatik olarak düzeltmenin bir yolu yoktur, ancak tutarlı bir hatası olan telefonlar için Ayarlar\u0027da manuel bir ofset mevcuttur. Aşağıdaki Sorun Giderme bölümüne bakın.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Telefonumda hangi sensörlerin olduğunu nasıl anlarım?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map\u0027in Tanılama sayfasını açın — telefonunuzda olmayan sensörler "--,--,--" olarak görünecektir.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Cihazımda gerekli sensörler eksikse ne olur?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map manuel moda geri dönecektir. Gökyüzünü hala keşfedebilirsiniz, ancak sensörler olmadan hiçbir uygulama size yönünüzü gösteremez.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Sorun Giderme&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Harita hareket etmiyor&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Otomatik Mod\u0027da olduğunuzdan emin olun (Manuel değil)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cihazınızda pusula ve ivmeölçer olduğunu doğrulamak için Tanılama sayfasını kontrol edin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sekiz çizme kalibrasyon hareketini deneyin: telefonunuzu yavaşça büyük, pürüzsüz bir sekiz şeklinde sallayın&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Harita yanlış yöne işaret ediyor veya hatalı&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map, doğru gökyüzünü göstermek için üç şeye ihtiyaç duyar: telefonunuzun baktığı yön, konumunuz ve mevcut saat. Harita yanlış görünüyorsa, bunlardan biri muhtemelen hatalıdır.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Pusula (en yaygın neden):&lt;/b&gt; Bu, telefonunuzla ilgili bir donanım sorunudur — Sky Map hatası değildir. Sekiz çizme kalibrasyon hareketi, telefonunuzdan pusula sensörünü dahili olarak sıfırlamasını ister, ancak &lt;i&gt;kalibre edilmiş bir pusula mutlaka doğru değildir&lt;/i&gt;. Metal bir nesnenin, araba gösterge panelinin veya manyetik telefon kılıfının yakınındaysanız, kalibrasyondan sonra bile harita yanlış olabilir. Açık bir alana gidin, sekiz çizme hareketini tekrarlayın, ardından &lt;b&gt;Ayarlar → Konum&lt;/b&gt; altında &lt;b&gt;Manyetik Düzeltme&lt;/b&gt; seçeneğini açıp kapatın. Telefonunuzda tutarlı bir yön hatası varsa, &lt;b&gt;Ayarlar → Sensör Ayarları (Uzmanlar)&lt;/b&gt; altındaki manuel ofseti kullanın.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Konum:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Uygulama Ayarları → İzinler&lt;/b&gt; aracılığıyla konum izni verin. Koordinatlarınızı doğrulamak için Tanılama sayfasını kontrol edin. Konum eksikliğinin belirgin bir belirtisi, Kutup Yıldızı\u0027nın ufka yakın görünmesidir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Saat:&lt;/b&gt; Daha az yaygın olsa da, yanlış bir saat dilimi tüm gökyüzünü kaydırır. Cihazınızın saatinin ve saat diliminin doğru olduğunu doğrulamak için Tanılama sayfasını kontrol edin.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Harita titriyor&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ayarlar → Sensör Ayarları (Uzmanlar)&lt;/b&gt; altında &lt;b&gt;Sensör Hızı&lt;/b&gt; ve &lt;b&gt;Sensör Sönümlemesi&lt;/b&gt;ni ayarlayın&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telefonunuzda jiroskop yoksa, sensör ayarlarında &lt;b&gt;Jiroskopu Devre Dışı Bırak&lt;/b&gt; seçeneğini etkinleştirin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tüm sorun giderme ayrıntıları için çevrimiçi &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;sorun giderme&lt;/a&gt; kılavuzuna bakın.&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;Hala takılırsanız, bize skymapdevs@gmail.com adresinden e-posta gönderin — Tanılama sayfanızın bir ekran görüntüsü çok yardımcı olacaktır.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Sky Map\u0027teki yenilikler neler?&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
