<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Sky Map for Android&lt;/h1&gt;
&lt;p class="version"&gt;バージョン %1$s&lt;/p&gt;
&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

%4$s

&lt;h2&gt;はじめに・クイックスタート&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;スマートフォンを空にかざして、宇宙への窓のように覗いてみましょう。Sky Map はコンパス、加速度センサー、ジャイロスコープを使って向いている方向を検出し、マップをリアルタイムで更新します。&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;すべてのスマートフォンで Sky Map が動作するわけではありません！下記のハードウェア要件をご確認ください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初めてお使いの方へ：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;位置情報へのアクセスを求められたら許可してください — Sky Map はあなたのいる場所に合った星空を表示するために、おおよその位置情報が必要です&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;スマートフォンを任意の方向に向けてください&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;向けた方向に合わせてマップが動きます&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;画面のどこかをタップするとコントロールが表示されます&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2&gt;星空のナビゲーション&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;自動モード&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自動モード（デフォルト）では、Sky Map はスマートフォンのセンサーを使って、向けた方向にある天体を表示します。スマートフォンを動かすだけでマップが追従します。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;手動モード&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;コントロールのセンサー／コンパスアイコンをタップすると手動モードに切り替わります。このモードでは：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1本指でドラッグしてマップをパンできます&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ピンチ操作でズームイン／アウトできます&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2本指で回転して向きを変えられます&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ダブルタップで「自動水平」の地平線表示を切り替えられます&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;手動モードは、スマートフォンを持ち上げずに星空を探索したいときに便利です。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;表示レイヤー&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map は表示内容をレイヤーに分けて管理しており、それぞれ個別にオン／オフできます。画面をタップするとサイドにレイヤーコントロールが表示されます — レイヤーがオンのときはオレンジ色に光り、オフのときは暗く表示されます。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;恒星：&lt;/b&gt; 明るい恒星と、主要な星のラベル&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;星座：&lt;/b&gt; 星座の線と名前&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;主要な深宇宙天体：&lt;/b&gt; 銀河、星雲、星団、その他の注目天体&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;惑星：&lt;/b&gt; 太陽系の惑星（画像で表示）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;流星群：&lt;/b&gt; 活動中および今後の流星群の輻射点&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;黄道・赤経／赤緯グリッド：&lt;/b&gt; 黄道は太陽が1年かけて天球上を移動する経路です&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;地平線：&lt;/b&gt; 地平線と方位ラベル（北、南、東、西）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;知っておくと便利：&lt;/b&gt; Sky Map が表示する地平線は幾何学的なもので、完全に平坦で障害物のない状態を想定しています。実際には建物、丘、木などによって地平線付近の天体が見えない場合があります。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;画面上のコントロール&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;画面のどこかをタップするとコントロールの表示／非表示を切り替えられます。片側にはレイヤーの切り替えボタン、もう片側には自動モードと手動モードを切り替えるボタンがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コントロールは数秒後に自動的にフェードアウトし、視界を確保します。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;検索&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;虫眼鏡アイコンをタップすると、空にある天体を検索できます。検索できる対象：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;恒星&lt;/b&gt; — 名前で検索（例：「シリウス」「ベテルギウス」「ポラリス」）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;惑星&lt;/b&gt; — 例：「火星」「土星」&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;星座&lt;/b&gt; — 例：「オリオン座」「カシオペヤ座」&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;深宇宙天体&lt;/b&gt; — 例：「M31」「アンドロメダ銀河」「プレアデス星団」&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;彗星・流星群&lt;/b&gt; — 名前で検索&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;自動モードの場合：&lt;/b&gt; 検索結果を選択すると、ターゲットサークルと方向矢印が表示されます。矢印に従ってスマートフォンを回転させてください — 天体が視野に入るにつれてサークルの色が青から赤、そしてオレンジに変わります。✕をタップすると検索を終了します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;手動モードの場合：&lt;/b&gt; マップがその天体を中心に移動します。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;タイムトラベル&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;タイムトラベルを使うと、1900年から2100年の間の任意の時刻の星空を見ることができます。アクションバーの渦巻き円アイコン &lt;b&gt;タイムトラベル&lt;/b&gt; を選択してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;プリセットの日付（至点、日食・月食、有名な天文イベント、歴史的な瞬間）を選ぶか、独自の日時を入力できます。&lt;b&gt;Go!&lt;/b&gt; をタップするとその時刻に移動します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;タイムトラベルモード中は日付が画面に表示され、再生コントロールで時間を移動できます：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;前進または後退の再生ボタンをタップして移動を開始&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;もう一度タップするとさらに速くなります&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;停止ボタンをタップして一時停止&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;活用例：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;今夜の日没直後に何が見える？&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;次に水星を見るチャンスはいつ？&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i&gt;自分が生まれた夜の星空はどんな様子だった？&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;現在から遠い日付ほど精度が下がります。主な原因は木星の重力的影響です。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;情報カード&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;星空マップ上のラベル付き天体をタップすると、写真とその天体の詳細情報が表示された情報カードが開きます。恒星、惑星、月、主要な深宇宙天体、星座など150以上の天体に対応しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各カードには以下が表示されます：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;天体の写真またはチャート&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;短い説明と豆知識&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;距離、サイズ、天体の種類などの科学データ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;カード内の画像をタップするとフルスクリーンで表示されます。カードの外側をタップするか &lt;b&gt;戻る&lt;/b&gt; を押すとカードを閉じます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;情報カードの有効化：&lt;/b&gt; デフォルトでは手動モード時のみ表示されます。自動（センサー駆動）モードでも表示するには設定から変更してください。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;ギャラリー&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ギャラリーにはハッブル宇宙望遠鏡などの画像コレクションが収録されています。メインメニューから開いてください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スクロールしてサムネイルを閲覧し、タップするとフル画像が表示されます。&lt;b&gt;空で探す&lt;/b&gt; ボタンを使うと検索モードに移動し、現在の星空マップでその天体を探せます。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;ナイトビジョンモード&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;実際に観測を行う際は、ナイトビジョンモードで暗順応した視力を保護できます。アクションバーの目の形をした &lt;b&gt;ナイトビジョン&lt;/b&gt; アイコンをタップして切り替えてください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ナイトビジョンモードでは、Sky Map は：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ディスプレイを深い赤色のトーンに切り替えます&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;画面を大幅に暗くします&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ボタンのバックライトを抑えます&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;もう一度タップすると通常表示に戻ります。&lt;b&gt;設定 → 外観&lt;/b&gt; の &lt;b&gt;画面の減光&lt;/b&gt; オプションで、画面の暗さをさらに細かく調整できます。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;位置情報の設定&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map は正しい星空を表示するためにおおよその位置情報が必要です。デフォルトではデバイスの位置情報サービス（モバイルネットワークまたはGPS）を使用します。アクセスを許可しない場合、Sky Map は (0, 0) — 海の真ん中の地点 — に配置されます！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位置情報が利用できない場合や手動で設定したい場合は、&lt;b&gt;設定 → 位置情報&lt;/b&gt; から以下のいずれかを行ってください：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;地名&lt;/b&gt; を入力する（座標の検索にインターネット接続が必要）、または&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;緯度と経度&lt;/b&gt; を度数で直接入力する（インターネット不要）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;以前に Sky Map の位置情報の許可を拒否した場合は、デバイスの &lt;b&gt;アプリ設定 → 権限&lt;/b&gt; から再度有効にする必要があります。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;望遠鏡ユーザー向け — ポインターモード&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;設定 → センサー設定&lt;/b&gt; で、&lt;b&gt;視線方向&lt;/b&gt; を &lt;b&gt;ポインターモード&lt;/b&gt; に変更してください。このモードでは、Sky Map は画面が向いている方向ではなく、スマートフォンの &lt;i&gt;長辺&lt;/i&gt; が指している方向の天体を表示します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これにより、望遠鏡の鏡筒の側面にスマートフォンを取り付けて、画面が鏡筒に対して垂直になった状態でも、マップが望遠鏡の向きを追跡できます。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;知っておきたいヒントと設定&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;診断：&lt;/b&gt; 何かおかしいと感じたら、オーバーフローメニューを開いて &lt;b&gt;診断&lt;/b&gt; をタップしてください。このページには現在地、時刻、センサーの状態、精度の読み取り値が表示されます — 問題を報告する際に非常に役立ちます。&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;フォントサイズ：&lt;/b&gt; &lt;b&gt;設定 → 外観&lt;/b&gt; でラベルのサイズを調整できます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;マップのちらつき：&lt;/b&gt; &lt;b&gt;設定 → センサー設定（上級者向け）&lt;/b&gt; の &lt;b&gt;センサー速度&lt;/b&gt; と &lt;b&gt;センサーダンピング&lt;/b&gt; を調整してみてください。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;ジャイロスコープがない場合：&lt;/b&gt; ジャイロスコープのないスマートフォンでは、センサー設定の &lt;b&gt;ジャイロを無効化&lt;/b&gt; を有効にして代替センサーモードをお使いください。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;磁気補正：&lt;/b&gt; Sky Map は磁気偏角補正を適用して、マップを磁北ではなく真北に合わせることができます。&lt;b&gt;設定 → 位置情報&lt;/b&gt; で切り替えてください。地域によっては偏差が20度以上になることもあります。スマートフォンのコンパスに問題がある場合は、さらに手動で調整することもできます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;ハードウェア要件&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;すべてのデバイスで Sky Map が完全に動作するわけではありません！最低限、以下を備えたスマートフォンが必要です：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;磁気センサー（コンパス） — 向いている方向を検出するため&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;加速度センサー — 空のどの高さを見ているかを検出するため&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;理想的にはさらに：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ジャイロスコープ — 動きを滑らかにし、ぶれを軽減します&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="callout"&gt;スマートフォンのコンパスは信頼性が低いことで知られています。星空マップがおかしく見える場合、ほとんどの場合はスマートフォンのコンパスのハードウェアの問題であり、Sky Map のバグではありません。Sky Map はスマートフォンのセンサーが報告する値をそのまま読み取るため、不正確な値や偏った値を自動的に補正する方法はありません。ただし、一定の誤差があるスマートフォン向けに、設定で手動オフセットを設定できます。下記のトラブルシューティングをご覧ください。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;スマートフォンにどのセンサーがあるか確認するには？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map の診断ページを開いてください — スマートフォンにないセンサーは「--,--,--」と表示されます。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;必要なセンサーがない場合は？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map は手動モードにフォールバックします。星空の探索は引き続き可能ですが、センサーがなければどのアプリでも方向を表示することはできません。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;トラブルシューティング&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;マップが動かない&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;自動モード（手動モードではない）になっているか確認してください&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;診断ページでデバイスにコンパスと加速度センサーがあることを確認してください&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8の字キャリブレーションを試してください：スマートフォンをゆっくりと大きく滑らかな8の字を描くように動かします&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;マップの向きがおかしい、または不正確&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sky Map が正しい星空を表示するには、スマートフォンの向き、位置情報、現在時刻の3つが必要です。マップがおかしく見える場合は、そのいずれかに問題がある可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;コンパス（最も多い原因）：&lt;/b&gt; これはスマートフォンのハードウェアの問題であり、Sky Map のバグではありません。8の字キャリブレーションはスマートフォンのコンパスセンサーを内部的にリセットしますが、&lt;i&gt;キャリブレーションされたコンパスが必ずしも正確とは限りません&lt;/i&gt;。金属製の物体、車のダッシュボード、磁気スマートフォンケースの近くでは、キャリブレーション後もマップがずれることがあります。開けた場所に移動して8の字ジェスチャーを繰り返し、&lt;b&gt;設定 → 位置情報&lt;/b&gt; の &lt;b&gt;磁気補正&lt;/b&gt; を切り替えてみてください。スマートフォンに一定の方向誤差がある場合は、&lt;b&gt;設定 → センサー設定（上級者向け）&lt;/b&gt; の手動オフセットをお使いください。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;位置情報：&lt;/b&gt; &lt;b&gt;アプリ設定 → 権限&lt;/b&gt; から位置情報の許可を付与してください。診断ページで座標を確認してください。位置情報がない場合の典型的な症状は、ポラリス（北極星）が地平線付近に表示されることです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;時刻：&lt;/b&gt; あまり多くはありませんが、タイムゾーンが間違っていると星空全体がずれます。診断ページでデバイスの時刻とタイムゾーンが正しいか確認してください。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;マップがちらつく&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;設定 → センサー設定（上級者向け）&lt;/b&gt; の &lt;b&gt;センサー速度&lt;/b&gt; と &lt;b&gt;センサーダンピング&lt;/b&gt; を調整してください&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ジャイロスコープがない場合は、センサー設定の &lt;b&gt;ジャイロを無効化&lt;/b&gt; を有効にしてください&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;詳細なトラブルシューティングについては、オンラインの &lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;トラブルシューティング&lt;/a&gt; ガイドをご覧ください。&lt;/p&gt;
&lt;p class="callout"&gt;それでも解決しない場合は、skymapdevs@gmail.com までメールでお問い合わせください — 診断ページのスクリーンショットがあると大変助かります。&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Sky Map の新機能&lt;/h1&gt;

%3$s

%2$s
    </string>
</resources>
