<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="help_text" translation_description="This is the help text for the app Google Sky Map. It includes placeholders where other text is inserted. Please do not change the &lt; and &gt; markup">
    &lt;h1&gt;Android版 Sky Map&lt;/h1&gt;&lt;p class="version"&gt;バージョン %1$s&lt;/p&gt;&lt;p class="url"&gt;&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;%4$s&lt;h2&gt;はじめに &amp; クイックスタート&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;スマートフォンをかざして、宇宙への窓のように覗いてみましょう。Sky Mapは、スマートフォン\’sのコンパス、加速度計、ジャイロスコープを使用して、向いている方向を追跡し、リアルタイムで地図を更新します。&lt;/p&gt;&lt;p class="callout"&gt;すべてのスマートフォンでSky Mapを実行できるわけではありません！以下のハードウェア要件のセクションをご覧ください。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初めてご利用の場合：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;プロンプトが表示されたら位置情報へのアクセスを許可してください — Sky Mapは、現在地に応じた正しい空を描画するために、おおよその位置情報が必要です&lt;/li&gt;&lt;li&gt;スマートフォンを任意の方向の空に向けてください&lt;/li&gt;&lt;li&gt;地図は、向いている方向に合わせて移動します&lt;/li&gt;&lt;li&gt;画面のどこかをタップしてコントロールを表示します&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;空のナビゲート&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;自動モード&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;自動モード（デフォルト）では、Sky Mapはスマートフォン\’sのセンサーを使用して、スマートフォンが向いている方向にあるものを表示します。スマートフォンを動かすだけで、地図もそれに追従します。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;手動モード&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;コントロール内のセンサー/コンパスアイコンをタップして手動モードに切り替えます。このモードでは、次のことができます。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;1本指で地図をドラッグしてパンする&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ピンチして拡大または縮小する&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2本指で回転させて向きを変更する&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ダブルタップして「自動水平調整」の地平線を切り替える&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;手動モードは、スマートフォンをかざさずに空を探索したい場合に便利です。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;表示レイヤー&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sky Mapは、表示するものをレイヤーに整理しており、それぞれを個別にオン/オフできます。画面をタップすると、側面にレイヤーコントロールが表示されます — レイヤーがオンのときはオレンジ色に光り、オフのときは薄暗く表示されます。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;星:&lt;/b&gt; 最も明るい星と、注目すべき星のラベル&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;星座:&lt;/b&gt; 星座の輪郭と名前&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;注目すべき深宇宙天体:&lt;/b&gt; 銀河、星雲、星団、その他の注目すべき天体&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;惑星:&lt;/b&gt; 太陽系の惑星を画像として表示&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;流星群:&lt;/b&gt; 活動中および今後の流星群の放射点&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;黄道 &amp; 赤経/赤緯グリッド:&lt;/b&gt; 黄道は、太陽が空を1年かけて移動する経路です&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;地平線:&lt;/b&gt; 地平線と方位のラベル（北、南、東、西）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p class="callout"&gt;&lt;b&gt;知っておくと良いこと:&lt;/b&gt; Sky Mapは幾何学的な地平線、つまり完全に平坦で遮るもののない視界を表示します。実際には、そのすぐ上にある物体は、建物、丘、または木によって隠されている場合があります。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;画面上のコントロール&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;画面のどこかをタップして、コントロールを表示または非表示にします。片側には上記のレイヤー切り替えがあり、もう片側には自動モードと手動モードを切り替えるボタンがあります。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;コントロールは数秒後に自動的にフェードアウトし、表示をクリアに保ちます。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;検索&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;虫眼鏡アイコンをタップして、空にあるものを検索します。次のものを検索できます。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;星&lt;/b&gt; — 名前で、例：「シリウス」、「ベテルギウス」、「ポラリス」&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;惑星&lt;/b&gt; — 例：「火星」、「土星」&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;星座&lt;/b&gt; — 例：「オリオン座」、「カシオペヤ座」&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;深宇宙天体&lt;/b&gt; — 例：「M31」、「アンドロメダ銀河」、「プレアデス星団」&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;彗星と流星群&lt;/b&gt; — 名前で&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;自動モードの場合:&lt;/b&gt; 結果を選択すると、Sky Mapはターゲットサークルと方向矢印を表示します。スマートフォンを回転させて矢印に従ってください — オブジェクトが視野内に入ると、サークルが青から赤、そしてオレンジに変わります。✕をタップして検索を終了します。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;手動モードの場合:&lt;/b&gt; 地図は単にそのオブジェクトを中心に表示されます。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;タイムトラベル&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;タイムトラベルでは、1900年から2100年までの任意の瞬間の空を見ることができます。アクションバーから渦巻き状の円の&lt;b&gt;タイムトラベル&lt;/b&gt;アイコンを選択してください。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事前設定された日付（至点、食、有名な天体イベント、歴史的瞬間）を選択するか、独自の日付と時刻を入力できます。&lt;b&gt;Go!&lt;/b&gt;をタップしてその時刻に移動します。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;タイムトラベルモードに入ると、画面に日付が表示され、再生コントロールで時間を移動できます。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;進むまたは戻る再生ボタンをタップして移動を開始する&lt;/li&gt;&lt;li&gt;もう一度タップすると速く移動する&lt;/li&gt;&lt;li&gt;停止ボタンをタップして一時停止する&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;次のような用途で利用できます。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;今夜、日没直後に何が見えるだろう？&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;水星を見る次の良い機会はいつだろう？&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;私が生まれた夜の空はどんな様子だっただろう？&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;現在から遠い日付では、主に木星の重力の影響により精度が低下します。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;情報カード&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;天体図上のラベル付き天体をタップすると、その天体の写真と詳細が記載された情報カードが表示されます。情報カードは、星、惑星、月、注目すべき深宇宙天体、星座など、150以上の天体で利用できます。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各カードには以下が表示されます。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;その天体の写真または図&lt;/li&gt;&lt;li&gt;短い説明と楽しい事実&lt;/li&gt;&lt;li&gt;距離、サイズ、天体タイプなどの科学データ&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;カード内の画像をタップすると全画面表示になります。カードの外側をタップするか、&lt;b&gt;戻る&lt;/b&gt;を押すとカードが閉じます。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;情報カードの有効化:&lt;/b&gt; デフォルトでは手動モードでのみ表示されます。自動（センサー駆動）モードでも有効にするには、設定に移動してください。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;ギャラリー&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ギャラリーには、ハッブル宇宙望遠鏡やその他の情報源からの画像コレクションが含まれています。メインメニューから開きます。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;スクロールしてサムネイルを閲覧し、1つをタップしてフル画像を表示します。&lt;b&gt;空で探す&lt;/b&gt;ボタンを使用して検索モードにジャンプし、現在の天体図でそのオブジェクトを見つけます。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;ナイトビジョンモード&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;屋外で実際に観測を行う場合、ナイトビジョンモードは暗順応した視力を維持するのに役立ちます。アクションバーにある目型の&lt;b&gt;ナイトビジョン&lt;/b&gt;アイコンをタップして切り替えます。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ナイトビジョンモードでは、Sky Mapは次のことを行います。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;ディスプレイを深紅の色調に切り替える&lt;/li&gt;&lt;li&gt;画面を大幅に暗くする&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ボタンのバックライトを減らす&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;もう一度切り替えると通常に戻ります。&lt;b&gt;設定 → 表示&lt;/b&gt;の下にある&lt;b&gt;画面の輝度調整&lt;/b&gt;オプションで、画面の暗さをさらに細かく制御できます。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;位置情報の設定&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sky Mapは、正しい空を描画するために、おおよその位置情報が必要です。デフォルトでは、デバイス\’sの位置情報サービス（モバイルネットワークまたはGPS）を使用します。アクセスを許可しない場合、Sky Mapはあなたを（0, 0）—つまり海の真ん中—に配置します！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位置情報へのアクセスが利用できない場合、または手動で設定したい場合は、&lt;b&gt;設定 → 位置情報&lt;/b&gt;に移動して、次のいずれかを実行します。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;場所の名前&lt;/b&gt;を入力する（座標を検索するにはインターネット接続が必要です）、または&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;緯度と経度&lt;/b&gt;を度で直接入力する（インターネットは不要）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;以前にSky Mapの位置情報権限を拒否した場合は、デバイス\’sの&lt;b&gt;アプリ設定 → 権限&lt;/b&gt;で再度有効にする必要がある場合があります。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;望遠鏡ユーザー — ポインターモード&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;設定 → センサー設定&lt;/b&gt;で、&lt;b&gt;表示方向&lt;/b&gt;を&lt;b&gt;ポインターモード&lt;/b&gt;に変更します。このモードでは、Sky Mapは画面が向いている方向ではなく、スマートフォン\’sの&lt;i&gt;長辺&lt;/i&gt;が指しているものを表示します。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;これにより、望遠鏡の筒の側面にスマートフォンを取り付けることができ、画面が筒に垂直になりながらも、地図は望遠鏡が向いているものを追跡し続けます。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;知っておくと便利なヒントと設定&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;診断:&lt;/b&gt; 何かおかしいと感じたら、オーバーフローメニューを開き、&lt;b&gt;診断&lt;/b&gt;をタップしてください。このページには、現在の位置、時刻、センサーの状態、精度が表示され、問題報告が必要な場合に非常に役立ちます。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;フォントサイズ:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;設定 → 表示&lt;/b&gt;でラベルサイズを調整します。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;地図が不安定な場合:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;設定 → センサー設定（上級者向け）&lt;/b&gt;で&lt;b&gt;センサー速度&lt;/b&gt;と&lt;b&gt;センサー減衰&lt;/b&gt;を試してください。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;ジャイロスコープがない場合？&lt;/b&gt; スマートフォンにジャイロスコープがない場合は、センサー設定で&lt;b&gt;ジャイロを無効にする&lt;/b&gt;を有効にして、代替センサーモードを使用してください。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;磁気補正:&lt;/b&gt; Sky Mapは、地図が磁北ではなく真北に合うように、磁気偏角補正を適用できます。これは&lt;b&gt;設定 → 位置情報&lt;/b&gt;で切り替えます。世界の一部地域では、その差が20度以上になることがあります。スマートフォン\’sのコンパスがおかしい場合は、これをさらに手動で調整できます。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;ハードウェア要件&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;すべてのデバイスがSky Mapを完全にサポートできるわけではありません！少なくとも、次の機能を持つスマートフォンが必要です。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;磁場センサー（別名コンパス）— どちらの方向を向いているかを判断するため&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加速度計 — 空のどの高さを見ているかを判断するため&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;理想的には、さらに：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;ジャイロスコープ — これにより動きが滑らかになり、ぎくしゃくしなくなります&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p class="callout"&gt;スマートフォン\’sのコンパスは信頼性が低いことで知られています。天体図が間違っているように見える場合、それはSky Mapのバグではなく、ほとんどの場合、スマートフォン\’sのコンパスのハードウェアの問題です。Sky Mapはスマートフォン\’sのセンサーが報告するものを正確に読み取ります。一貫したエラーがあるスマートフォン向けに設定で手動オフセットが利用可能ですが、悪いまたは偏った読み取りを自動的に修正する方法はありません。以下のトラブルシューティングをご覧ください。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;スマートフォンにどのセンサーが搭載されているかを知るには？&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sky Map\’sの診断ページを開いてください — スマートフォンに搭載されていないセンサーは「--,--,--」と表示されます。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;デバイスに必要なセンサーがない場合はどうなりますか？&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sky Mapは手動モードにフォールバックします。空を探索することはできますが、センサーがないと、どのアプリも方向を表示する方法はありません。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;トラブルシューティング&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;地図が動かない&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;自動モード（手動ではない）になっていることを確認してください&lt;/li&gt;&lt;li&gt;診断ページで、デバイスにコンパスと加速度計が搭載されていることを確認してください&lt;/li&gt;&lt;li&gt;8の字キャリブレーションジェスチャーを試してください：スマートフォンをゆっくりと大きく滑らかな8の字型に振ってください&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;地図の方向が間違っている、または不正確である&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sky Mapが正しい空を表示するには、スマートフォン\’sの向き、現在地、現在の時刻の3つが必要です。地図が間違っているように見える場合、これらのいずれかがずれている可能性があります。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;コンパス（最も一般的な原因）:&lt;/b&gt; これはSky Mapのバグではなく、スマートフォン\’sのハードウェアの問題です。8の字キャリブレーションジェスチャーは、スマートフォンにコンパスセンサーを内部的にリセットするよう求めますが、&lt;i&gt;キャリブレーションされたコンパスが必ずしも正確であるとは限りません&lt;/i&gt;。金属製の物体、車のダッシュボード、または磁気付きのスマートフォンケースの近くにいる場合、キャリブレーション後でも地図がずれることがあります。開けた場所に移動し、8の字ジェスチャーを繰り返し、その後&lt;b&gt;設定 → 位置情報&lt;/b&gt;で&lt;b&gt;磁気補正&lt;/b&gt;を切り替えてください。スマートフォンに一貫した方向エラーがある場合は、&lt;b&gt;設定 → センサー設定（上級者向け）&lt;/b&gt;にある手動オフセットを使用してください。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;位置情報:&lt;/b&gt; &lt;b&gt;アプリ設定 → 権限&lt;/b&gt;から位置情報権限を付与してください。診断ページで座標を確認してください。位置情報が不足していることを示す典型的な症状は、北極星が地平線近くに表示されることです。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;時刻:&lt;/b&gt; 頻度は低いですが、タイムゾーンが間違っていると空全体がずれます。診断ページで、デバイス\’sの時刻とタイムゾーンが正しいことを確認してください。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;地図が不安定である&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;設定 → センサー設定（上級者向け）&lt;/b&gt;で&lt;b&gt;センサー速度&lt;/b&gt;と&lt;b&gt;センサー減衰&lt;/b&gt;を調整してください&lt;/li&gt;&lt;li&gt;スマートフォンにジャイロスコープがない場合は、センサー設定で&lt;b&gt;ジャイロを無効にする&lt;/b&gt;を有効にしてください&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;完全なトラブルシューティングの詳細については、オンラインの&lt;a href="https://github.com/sky-map-team/stardroid/blob/master/troubleshooting.md"&gt;トラブルシューティング&lt;/a&gt;ガイドをご覧ください。&lt;/p&gt;&lt;p class="callout"&gt;まだ解決しない場合は、skymapdevs@gmail.comまでメールでお問い合わせください — 診断ページのスクリーンショットを添付していただけると非常に助かります。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Sky Mapの新機能&lt;/h1&gt;%3$s%2$s
    </string>
</resources>
