<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
<string name="eula_text" translation_description="Privacy policy and EULA in html. Please do not change the &lt; and &gt; markup">&lt;h1&gt;Umowa Licencyjna Użytkownika Końcowego&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Korzystając z Sky Map, zgadzasz się na te warunki. Proszę przeczytaj je uważnie.
"My" i "Sky Map Devs" odnoszą się do autorów i współtwórców bazy kodu Sky Map.
"Aplikacja" odnosi się do aplikacji Sky Map.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Streszczenie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sky Map nie ma żadnych gwarancji! Chociaż nie możemy sobie wyobrazić żadnego sposobu, w jaki mogłaby
uszkodzić Twój telefon lub Ciebie (być może poza bólem szyi od patrzenia w niebo), używasz
go całkowicie na własne ryzyko.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poniżej znajduje się nudna wersja prawna.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Korzystanie z Sky Map&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Korzystanie z Sky Map nie daje Ci prawa własności do żadnych praw własności intelektualnej
nad zawartością, do której masz dostęp.
Nie możesz używać zawartości z Sky Map, chyba że uzyskasz pozwolenie od jej właścicieli
(patrz pomoc/podziękowania) lub
jest to dozwolone przez prawo. Niniejsze warunki nie dają Ci prawa do używania żadnych znaków towarowych lub logo
używanych w Sky Map.
Nie usuwaj, nie ukrywaj ani nie zmieniaj żadnych informacji prawnych wyświetlanych w Sky Map lub wraz z nim.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Prywatność&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nasza polityka prywatności (patrz poniżej) wyjaśnia, jak traktujemy Twoje dane osobowe i chronimy Twoją prywatność
kiedy używasz Sky Map.
Korzystając z Sky Map, zgadzasz się, że możemy używać takich danych zgodnie z naszą polityką prywatności.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;O Sky Map&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;To oprogramowanie może aktualizować się automatycznie na Twoim urządzeniu, gdy dostępna jest nowa wersja lub
funkcja.
Deweloperzy Sky Map dają Ci osobistą, światową, bezpłatną, nieprzenoszalną i
wyłączną licencję do używania Sky Map w sposób dozwolony przez niniejsze warunki.
Możesz używać kodu źródłowego Sky Map zgodnie z licencją na
&lt;a href="https://stardroid.app"&gt;https://stardroid.app&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stale zmieniamy i ulepszamy Sky Map. Możemy dodawać lub usuwać
funkcje w dowolnym momencie i możemy przestać je wspierać lub publikować.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Gwarancje i Zastrzeżenia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jesteśmy dumni z Sky Map, ale nie dajemy żadnych obietnic na jego temat. Zwróć uwagę na następujące:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;POZA TYM, CO WYRAŹNIE OKREŚLONO W NINIEJSZYCH WARUNKACH LUB DODATKOWYCH WARUNKACH, ANI SKY MAP DEVS
ANI JEGO DOSTAWCY LUB DYSTRYBUTORZY NIE DAJĄ ŻADNYCH KONKRETNYCH OBIETNIC DOTYCZĄCYCH APLIKACJI.
NA PRZYKŁAD, NIE DAJEMY ŻADNYCH ZOBOWIĄZAŃ DOTYCZĄCYCH ZAWARTOŚCI W APLIKACJI,
KONKRETNYCH FUNKCJI APLIKACJI, LUB ICH NIEZAWODNOŚCI, DOSTĘPNOŚCI LUB ZDOLNOŚCI DO SPEŁNIENIA
TWOICH POTRZEB. UDOSTĘPNIAMY APLIKACJĘ "TAK JAK JEST".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NIEKTÓRE JURYSDYKCJE PRZEWIDUJĄ PEWNE GWARANCJE, TAKIE JAK DOROZUMIANA GWARANCJA PRZYDATNOŚCI HANDLOWEJ,
PRZYDATNOŚCI DO OKREŚLONEGO CELU I NIENARUSZENIA PRAW TRZECICH.
W ZAKRESIE DOZWOLONYM PRZEZ PRAWO, WYŁĄCZAMY WSZYSTKIE GWARANCJE.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Odpowiedzialność za Sky Map&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;JEŚLI PRAWO NA TO POZWALA, SKY MAP DEVS I ICH DOSTAWCY I DYSTRYBUTORZY
NIE BĘDĄ ODPOWIEDZIALNI ZA UTRACONE ZYSKI, PRZYCHODY LUB DANE, STRATY FINANSOWE LUB POŚREDNIE,
SCZEGÓLNE, NASTĘPCZE, PRZYKŁADOWE LUB KARNE ODSZKODOWANIA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W ZAKRESIE DOZWOLONYM PRZEZ PRAWO, CAŁKOWITA ODPOWIEDZIALNOŚĆ SKY MAP DEVS I JEGO DOSTAWCÓW I
DYSTRYBUTORÓW,
ZA WSZELKIE ROSZCZENIA NA PODSTAWIE NINIEJSZYCH WARUNKÓW, W TYM ZA WSZELKIE DOROZUMIANE GWARANCJE, JEST OGRANICZONA DO KWOTY,
KTÓRĄ NAM ZAPŁACIŁEŚ ZA UŻYWANIE APLIKACJI (tj. nic).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WE WSZYSTKICH PRZYPADKACH SKY MAP DEVS NIE BĘDZIE ODPOWIEDZIALNY ZA ŻADNĄ STRATĘ
LUB SZKODĘ SPOWODOWANĄ PRZEZ APLIKACJĘ.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Komercyjne użycie Sky Map&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jeśli używasz Sky Map w imieniu firmy, ta firma akceptuje niniejsze warunki.
Zastrzega sobie prawo do ochrony i odszkodowania Sky Map Devs
od wszelkich roszczeń, pozwów lub działań wynikających z lub związanych z korzystaniem z Usług lub naruszeniem
niniejszych warunków, w tym wszelkich zobowiązań lub wydatków wynikających z roszczeń, strat, szkód, pozwów,
orzeczeń, kosztów postępowania i honorariów adwokackich.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;O niniejszych Warunkach&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Możemy modyfikować niniejsze warunki lub wszelkie dodatkowe warunki mające zastosowanie do Aplikacji, na przykład
aby odzwierciedlić zmiany w prawie lub zmiany w Sky Map.
Niniejsze warunki pojawią się ponownie w Aplikacji, gdy dokonamy modyfikacji.
Jeśli nie zgadzasz się ze zmienionymi warunkami, powinieneś zaprzestać korzystania z aplikacji.
Jeśli istnieje konflikt między niniejszymi warunkami a dodatkowymi warunkami, dodatkowe warunki
będą kontrolować ten konflikt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeśli nie przestrzegasz niniejszych warunków, a my nie podejmiemy działań od razu, nie oznacza to,
że rezygnujemy z jakichkolwiek praw, które możemy mieć (takich jak podjęcie działań w przyszłości).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeśli okaże się, że określony warunek nie jest wykonalny, nie będzie to wpływać na żadne inne warunki.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Polityka Prywatności&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ta Aplikacja używa Firebase Analytics, aby pomóc w analizie sposobu jej użytkowania.
Firebase Analytics zbiera standardowe informacje z dziennika internetowego i informacje o zachowaniu odwiedzających
w formie anonimowej. Należy pamiętać, że dane są anonimowe - nie są zbierane żadne dane umożliwiające identyfikację osoby. Te anonimowe informacje
są przesyłane do Google – nie do deweloperów Sky Map. Firebase Analytics następnie kompiluje
raporty statystyczne, które mówią nam takie rzeczy jak procent użytkowników, którzy używają określonych funkcji,
mają określone wersje Androida lub mają telefony z określonymi funkcjami (takimi jak żyroskop).
Jest to niezbędne dla nas, aby odkryć, które funkcje
lubią i nie lubią użytkownicy oraz kiedy możemy zaprzestać wspierania przestarzałych wersji Androida
i w ten sposób ulepszyć Sky Map. Traktuj to jako sposób na bezproblemowe i anonimowe głosowanie
na temat funkcji, które lubisz i nie lubisz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Szanujemy Twoją prywatność i nie zbieramy Twoich danych osobowych - nie możemy nic wiedzieć o
Tobie jako użytkowniku. Jeśli nie
chcesz udostępniać te anonimowe dane Firebase Analytics, możesz zrezygnować za pośrednictwem menu ustawień.
W przeciwnym razie dziękujemy za pomoc w ulepszaniu Sky Map. Aby uzyskać więcej informacji na temat
Firebase Analytics, zobacz &lt;a href="https://www.google.com/analytics/"&gt;https://www.google.com/analytics/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</string>
</resources>
