<resources><string name="help_text" translation_description="Please do not change the &lt; and &gt; markup">&lt;big&gt;&lt;b&gt;Sky Map dla systemu Android&lt;/b&gt;&lt;/big&gt;&lt;br/&gt;
&lt;i&gt;Wersja %s&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;

&lt;i&gt;https://github.com/sky-map-team/stardroid&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Wprowadzenie&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Program Sky Map zmienia Twój telefon komórkowy z systemem Android w okno
na nocne niebo. Gdy skierujesz telefon w górę, zobaczysz mapę najjaśniejszych
gwiazd, gwiazdozbiorów i planet w tej części nieba.&lt;br/&gt;Kiedy następnym razem zobaczysz
gwiazdę i zechcesz dowiedzieć się, jak się ona nazywa, skorzystaj z programu Sky Map!&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Widoczne warstwy&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;

Obiekty widoczne w programie Sky Map zorganizowane są w warstwy. Każdą
warstwę można włączać i wyłączać przy użyciu ekranowych elementów sterujących. Dostępne warstwy to:&lt;br/&gt;
      Gwiazdy&lt;br/&gt;
      Gwiazdozbiory&lt;br/&gt;
      Katalog Messiera&lt;br/&gt;
      Planety&lt;br/&gt;
      Siatka rektascensji i deklinacji&lt;br/&gt;
      Horyzont i punkty kardynalne&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
Najjaśniejsze gwiazdy i najbardziej znane gwiazdozbiory, a także planety są
podpisane. Planety są wyświetlane w postaci obrazów większych niż rozmiary
rzeczywiste. Horyzont jest reprezentowany jako prosta linia. O ile nie mieszkasz
na zupełnie płaskim i pozbawionym zabudowań terenie, program Sky Map pozwoli
Ci zobaczyć obiekty ponad linią horyzontu, których normalnie nie możesz
widzieć.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Ekranowe elementy sterujące&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Dotknij ekranu, aby wyświetlić ekranowe elementy sterujące. Po jednej stronie ekranu
znajdują się przełączniki opisanych powyżej warstw. Mają one kolor pomarańczowy, gdy
warstwy są włączone, oraz kolor biały, gdy warstwy są wyłączone.&lt;br/&gt;

U dołu ekranu dostępne są elementy sterujące powiększeniem oraz przełącznik do zmiany
trybu automatycznego na ręczny i odwrotnie.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;b&gt;Tryby nawigacyjne&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Po zainstalowaniu program Sky Map znajduje się w trybie automatycznym i korzysta z czujników
telefonu do wyświetlania mapy nieba dla kierunku, w którym trzymasz telefon. Po przełączeniu
na tryb ręczny możesz przeciągać mapę palcem, aby oglądać niebo. Przesuwaj kulkę
lub naciskaj przełącznik kierunkowy w lewo i w prawo, aby obracać mapę. W telefonach z wielopunktowym
dotykiem możesz też obracać mapę dwoma palcami oraz zsuwać je i rozsuwać w celu przybliżania i oddalania widoku.
&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Wyszukiwanie&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Program Sky Map pomoże Ci znaleźć odpowiedź na pytania „Co to za gwiazda?”. Może
też pomóc odpowiedzieć na pytanie „Gdzie jest ...?”. Do funkcji wyszukiwania możesz przejść
przy użyciu przycisku menu telefonu lub poprzez pole szybkiego wyszukiwania bezpośrednio na
pulpicie. Zacznij wprowadzać nazwę planety, gwiazdy lub gwiazdozbioru, które chcesz znaleźć,
a program Sky Map wyświetli listę pasujących pozycji wyszukiwania. Wybierz jedną z nich,
a program Sky Map wyświetli okrąg wraz ze strzałką wskazującą, jak skierować telefon
(i siebie), aby odszukać dany obiekt. W miarę poruszania telefonem i zbliżania się do celu
okrąg zmienia kolor z niebieskiego na czerwony oraz ostatecznie na pomarańczowy, gdy obiekt
znajdzie się w Twoim polu widzenia.&lt;br/&gt;
Zauważ, że w trybie ręcznym
program Sky Map po prostu ustawi mapę na żądanym obiekcie.&lt;br/&gt;
Aby zamknąć tryb wyszukiwania, dotknij małego krzyżyka w rogu ekranu.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Podróż w czasie (nowość!)&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;

Tryb podróży w czasie pozwala używać programu Sky Map do wyświetlania nieba
z czasów innych niż obecne. Wybierz opcję „Podróż w czasie” z głównego menu, a następnie
wybierz jedną z popularnych dat lub własną datę i godzinę, korzystając z okien
dialogowych „Zmień datę” i „Zmień godzinę”. Wybór jest ograniczony
do lat 1900–2100 ze względu na trudności związane z dokładnością,
powodowane głównie przez grawitacyjny wpływ Jowisza. Po zakończeniu
naciśnij przycisk „Przejdź”, aby przejść w czasie do wybranego celu. Program Sky
Map znajduje się wówczas w trybie podróży w czasie, wyświetlając odwiedzaną datę oraz
elementy sterujące do zmiany czasu w przód i wstecz od niej.
Kliknięcie tych przycisków jeden raz powoduje wolną podróż w czasie, a kilkukrotne
– podróż coraz szybszą i szybszą.&lt;br/&gt;

Funkcja podróży w czasie może dać odpowiedź na wiele różnych pytań, takich jak
„Co będzie można zobaczyć na niebie po dzisiejszym zachodzie Słońca?”, „Kiedy
będzie znów okazja zobaczyć Merkurego?” albo „Kiedy zacząć zbiory
winorośli zgodnie z wytycznymi Hezjoda?”.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Galeria teleskopu Hubble’a&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Program Sky Map zawiera podzbiór Galerii teleskopu Hubble’a z programu Sky Map. Dostęp do Galerii
zapewnia element Galeria w menu. Po przejściu do Galerii można przeglądać
dostępne zdjęcia, przewijając je palcem. Dotknięcie jednej z miniatur
powoduje wyświetlenie w programie Sky Map obrazu w pełnym rozmiarze. Dotknięcie
przycisku Szukaj powoduje przełączenie programu Sky Map w tryb wyszukiwania w celu
odszukania obiektu pasującego do zdjęcia.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Tryb nocny&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Tryb nocny zaprojektowano z myślą o ochronie Twoich oczu w ciemnościach. Po
wybraniu opcji menu trybu nocnego program Sky Map wyświetla mapę w kolorze
czerwonym, przyciemnia ekran i wyłącza podświetlenia przycisków. 
Ponowny wybór tej opcji przywraca normalne kolory.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Ustawianie swojej lokalizacji&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Do wyświetlania poprawnej mapy gwiazd program Sky Map wymaga informacji o Twojej przybliżonej
lokalizacji. Domyślnie określa ją na podstawie Twojej sieci komórkowej. Jeśli znajdziesz
się poza zasięgiem sieci lub masz wyłączoną funkcję lokalizacji sieciowej, skorzysta z odbiornika GPS telefonu.
Swoja lokalizację możesz też ustawić ręcznie w menu ustawień, podając nazwę
miejsca lub szerokość i długość geograficzną (w stopniach). Zauważ, że program
Sky Map wymaga połączenia transmisji danych, aby ustalić Twoją szerokość i długość
geograficzną na podstawie podanej nazwy miejsca.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Rozwiązywanie problemów i ograniczenia&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
&lt;i&gt;Mapa nie jest dokładna.&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
Jeśli zauważysz, że mapa nie pokrywa się dokładnie z rzeczywistym widokiem nieba,
może być kilka przyczyn takiego stanu rzeczy:&lt;br/&gt;
1) Czy skalibrowany został kompas? Chwyć telefon i obracaj nadgarstkiem
w kształt ósemki, aby skalibrować urządzenie. Może być konieczne okresowe powtarzanie tej
procedury – jest to funkcja telefonu, a nie programu Sky Map.&lt;br/&gt;
2) Czy aplikacja ma dokładny namiar Twojej lokalizacji? Czy włączony jest odbiornik GPS
lub funkcja lokalizacji sieciowej?&lt;br/&gt;
3) Czy masz ustawioną poprawną godzinę i strefę czasową?
Program Sky Map musi obliczyć czas uniwersalny, a w tym celu potrzebuje informacji o Twoim
lokalnym czasie ORAZ strefie czasowej. Jeśli w telefonie znajduje się karta SIM, wartości te są
zwykle ustawione poprawnie.&lt;br/&gt;
4) Czy masz włączoną poprawkę magnetyczną? W niektórych częściach świata
różnica między północą magnetyczną a rzeczywistą może wynosić nawet 20 stopni.&lt;br/&gt;
&lt;i&gt;Mapa się nie przesuwa.&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
Czy włączony jest tryb ręczny? Jeśli nie, taka sytuacja może mieć miejsce ze względu na nieskalibrowany kompas.
Wykonaj czynności opisane powyżej, aby go odblokować.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;

&lt;b&gt;Udział w produkcji&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
&lt;i&gt;Inżynieria i projekt&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
Brent Bryan, Dominic Widdows, Hector Ouilhet, James Powell, John Taylor,
Kevin Serafini&lt;br/&gt;

&lt;i&gt;Zarządzanie produktem&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
Lior Ron&lt;br/&gt;

&lt;i&gt;Tworzenie wizerunku&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
Aaron Stein, Erin Gleason&lt;br/&gt;

&lt;i&gt;Marketing produktu&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
Effie Seiberg, Linda Tong&lt;br/&gt;

&lt;i&gt;Tłumaczenia&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;
Jelena Oertel&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;


&lt;b&gt;Podziękowania&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Program Sky Map korzysta z danych pochodzących z:&lt;br/&gt;
Centre de Donnees astronomiques de Strasbourg (http://cdsweb.u-strasbg.fr/)&lt;br/&gt;
The Bright Star Catalogue, 5th Revised Ed. (Hoffleit D., Warren Jr W.H.)&lt;br/&gt;
The HYG Database, HYG v1.0. (http://www.astronexus.com/)&lt;br/&gt;
History and Accurate Positions for the NGC/IC Objects (Harold G. Corwin Jr)&lt;br/&gt;
Revised New General Catalogue of Nonstellar Astronomical Objects
(Sulentic J.W., Tifft W.G.)&lt;br/&gt;
SFA Star Charts
(http://observe.phy.sfasu.edu/SFAStarCharts/SFAStarChartFAQ.html)&lt;br/&gt;
Położenia obiektów Układu Słonecznego są wyliczane na podstawie danych dostarczanych przez USNO
(http://www.usno.navy.mil/USNO/astronomical-applications)&lt;br/&gt;
Dane położenia sferycznego uzyskano z
(http://www2.research.att.com/~njas/coverings)&lt;br/&gt;
Zdjęcia z teleskopu Hubble\'a dostarczone przez Instytut Naukowy Teleskopu Kosmicznego NASA
(http://hubblesite.org/)&lt;br/&gt;
M31 image Peter Kennett (https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M31(Kennett).jpg)&lt;br/&gt;
</string></resources>
